[{"qId":1,"question":"双通道 A/P 进近，VOR/LOC 和 G/S 截获后，无线电高度约 350 英尺时若拉平方式没有预位，则两部 A/P 将断开。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":2,"question":"你如何知道新的横滚方式已经接通？","option":{"optionA":"横滚方式显示在 FMA（飞行方式信号牌）上。","optionB":"你必须通知维护人员做一次 BITE 检查。","optionC":"MCP 方式选择电门灯亮。","optionD":"你必须等待飞机转弯。"},"answer":"A"},{"qId":3,"question":"要使双通道自动驾驶工作，两部甚高频导航接收机必须调到同一个盲降频率。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":4,"question":"自动落地后，自动驾驶会自动脱开。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":5,"question":"CWS（驾驶盘操纵）是自动驾驶工作的方式吗？ ","option":{"optionA":"是","optionB":"不是","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":6,"question":"当自动油门预位电门（A/T ARM）在关位时，自动油门在任何飞行阶段都是不工作的","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":7,"question":"衔接 LVL CHG（高度层改变）或 VNAV（垂直导航）的爬升方式将会把 A/T 自动衔接在 N1 方式。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":8,"question":"哪些横滚方式受坡度角选择器的限制？","option":{"optionA":"HDG SEL 和 LNAV","optionB":"VOR 和 HDG SEL\t","optionC":"LNAV 和 VOR","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":9,"question":"如在 ILS 进近过程中遭遇风切变，飞行指引和自动驾驶都尝试保持飞机高度或下滑道截获后尝试保持在下滑道上，而不考虑迎角或抖杆的限制。","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":10,"question":"MCP 上速度干预（SPD INTV）电门的作用是，在 VNAV 方式接通时，按压此电门，可以用马赫/空速旋钮在马赫/空速显示窗里人工设置所需的马赫数和速度。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":11,"question":"两部甚高频导航接收机接受的航道和/或频率不同可能会导致机长和副驾驶飞行指引显示不一致，但不会影响双通道 ILS 进近。这种说法：","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":12,"question":"在自动驾驶接通的情况下，如果使用了电动配平电门或将安定面配平自动驾驶切断电门扳到“切断”位会导致自动驾驶脱开。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":13,"question":"起飞过程中，自动油门推力保持方式直到无线电高度多少英尺，自动油门显示从推力保持变为预位？","option":{"optionA":"400 英尺","optionB":"800 英尺","optionC":"1000 英尺","optionD":"1200 英尺"},"answer":"B"},{"qId":14,"question":"双通道进近时，在无线电高度多少以前，必须接通第二部自动驾驶？","option":{"optionA":"400 英尺","optionB":"800 英尺","optionC":"1000 英尺","optionD":"1200 英尺"},"answer":"B"},{"qId":15,"question":"方式控制面板（MCP）IAS/MACH 显示窗的显示范围？","option":{"optionA":"以 1 海里/小时的增量，显示从 100 海里/小时至 Vmo ；","optionB":"以 0.01M 的增量，显示从 0.60 马赫至 Mmo ；","optionC":"以 1 海里/小时的增量，显示从 100 海里/小时至 320 海里/小时 ；","optionD":"A,B 都对．"},"answer":"D"},{"qId":16,"question":"F/D 起飞在 200 英尺高度时，横滚方式空白时，横滚指令是：","option":{"optionA":"横滚指令保持跑道航向","optionB":"横滚指令跟踪计划的航向改变","optionC":"横滚指令跟踪驾驶盘的运动 ","optionD":"横滚保持大翼水平"},"answer":"D"},{"qId":17,"question":".绿色的自动油门指示灯亮表示:","option":{"optionA":"自动油门预位电门在预位（ARM）位置","optionB":"自动油门断开","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":18,"question":"飞机衔接在 ALT HOLD（高度保持）方式平飞。若改变 MCP 板的高度大于100 英尺，将预位 V/S（垂直速度）方式。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":19,"question":"当遭遇风切变时，虽然飞行指引、自动驾驶和自动油门试图改出，但严重的风切变可能超出系统和/或飞机性能能力。如果需要飞行机组应该断开自动驾驶人工操纵飞机改出。","option":{"optionA":"正 确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":20,"question":"关于 MCP 上高度显示窗的显示，以下哪些是正确的？","option":{"optionA":"所显示的高度是高度提示和自动改平的基准","optionB":"所显示的高度范围是 0 到 50,000 英尺（以 100 英尺为增量单位）","optionC":"电源首次接通时，显示之前所选高度。","optionD":"以上都正确\t"},"answer":"D"},{"qId":21,"question":"电源中断或失效，可能导致相应一侧的自动驾、驶飞行指引系统和/或自动油门脱开，电源恢复后也不可重新接通。这种说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":22,"question":"在双通道进近期间，当到达无线电高度 27 英尺时，自动油门方式显示为：","option":{"optionA":"预位","optionB":"慢车","optionC":"收油门（RETARD） ","optionD":"MCP SPD"},"answer":"C"},{"qId":23,"question":"飞行中 LNAV 接通的条件：","option":{"optionA":"生效航路输入 FMC，飞机在有效航路 3 海里之内,任何航向","optionB":"生效航路输入 FMC，3 海里以外，切入角小于等于 90 度,切入生效航路点前的航段","optionC":"1\t或 2","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":24,"question":"若飞机不在现用航路 3 海里之内，飞行中是不可能接通水平导航（LNAV） 的","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":25,"question":"自动驾驶在 A 通道时，A 系统发动机驱动泵失效，若对 A 系统的需求很大，可能导致自动驾驶 A 脱开。这种说法是否正确？","option":{"optionA":"正确\t  ","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":26,"question":"自动驾驶飞行指引系统能否为单通道自动驾驶非精密进近提供引导？","option":{"optionA":"能\t","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":27,"question":"自动驾驶 ILS 进近，在相差多少个点时下滑道截获？","option":{"optionA":"１个点","optionB":"２／５个点\t","optionC":"５个点","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":28,"question":"自动飞行系统指令限制和恢复操纵是否属于失速警告和马赫警告系统:","option":{"optionA":"属于","optionB":"不属于\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":29,"question":"单通道自动驾驶工作时，是否可提供自动拉平？","option":{"optionA":"可以","optionB":"不可以\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":30,"question":"起飞过程中，指示空速到达 84 海里/小时前，飞行方式显示上的自动油门方式为：","option":{"optionA":"预位","optionB":"N1\t","optionC":"推力保持","optionD":"起飞/复飞"},"answer":"B"},{"qId":31,"question":"在使用自动驾驶进近时，下滑道截获前必须截获航向道吗？","option":{"optionA":"是的\t","optionB":"不是","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":32,"question":"选择了航向选择方式执行切入航道的操作后，预位了 VOR LOC 方式的情况下，什么时候航向选择方式自动脱开？","option":{"optionA":"接通双通道自动驾驶","optionB":"截获了所选择的航道\t  ","optionC":"下滑道截获","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":33,"question":"在 VNAV 方式爬升时，飞机会在以下哪一个高度改平？","option":{"optionA":"MCP 高度","optionB":"VNAV 高度","optionC":"MCP 高度或 VNAV 高度，以先到为准","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":34,"question":"自动驾驶接通并预位了 V/S 方式，可以通过垂直速度选择需要的爬升或下降率。","option":{"optionA":"正确\t  ","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":35,"question":"什么时候按压起飞/复飞电门可接通指引的复飞方式？","option":{"optionA":"飞行指引仪必须打开","optionB":"在空中，无线电高度低于 2000 英尺\t  ","optionC":"在空中，无线电高度高于 2000 英尺","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":36,"question":"自动驾驶 ILS 进近，当航向道截获时，自动驾驶状态显示为：","option":{"optionA":"单通道","optionB":"双通道","optionC":"空白","optionD":"起飞/复飞"},"answer":"A"},{"qId":37,"question":"起飞后，可以接通垂直导航(VNAV)方式的最低无线电高度是多少？","option":{"optionA":"50 英尺","optionB":"100 英尺","optionC":"200 英尺","optionD":"400 英尺"},"answer":"D"},{"qId":38,"question":"以下哪个不是自动驾驶飞行指引仪的俯仰方式？","option":{"optionA":"起飞/复飞","optionB":"高度获得","optionC":"MCP 速度","optionD":"进近方式 APP"},"answer":"D"},{"qId":39,"question":"只有当两部发电机向汇流条供电时，双通道自动驾驶才能工作。","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":40,"question":"在双通道自动驾驶 ILS 进近工作时, 下列那条说法错误？","option":{"optionA":"截获航向道或下滑道后短时内且在 1500 英尺以下，执行 ILS 降偏离监控系统测试，显示拉平预位。","optionB":"必须在无线电高度 800 英尺以上接通第二部自动驾驶。","optionC":"在 200 英尺时，安定面配平向后打","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":41,"question":"在垂直导航速度下降的过程中，自动油门保持慢车推力，自动飞行指引系统（AFDS）保持 FMC 的目标速度。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":42,"question":"只要自动油门的预位电门在预位位置，什么时候按压 N1 方式电门都可以接通自动油门的 N1 方式？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":43,"question":"当自动油门预位电门在 ARM 位时，而飞行指引仪系统没有接通，在下降到2000 英尺无线电高度以下时，自动油门的复飞方式是否可以预位？","option":{"optionA":"是","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":44,"question":"当自动驾驶没有接通时，不论安定面是否在正确的配平位置，安定面失去配平（STAB OUT OF TRIM）灯都不会亮。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":45,"question":"自动油门工作，下滑道截获时，自动油门的方式是？","option":{"optionA":"FMC 速度方式","optionB":"MCP 速度方式","optionC":"收油门方式 ","optionD":"预位方式"},"answer":"B"},{"qId":46,"question":"在 FMA 上显示横滚方式是：HDG SEL 绿色并有绿框和 VOR/LOC 白色，说明：","option":{"optionA":"HDG SEL 刚接通由于 VOR/LOC 有故障不能接通","optionB":"HDG SEL 刚接通 10 秒之内并且 VOR/LOC 预位","optionC":"你必须再次按压 MCP 板上的 HDG SEL 方式电门使 VOR/LOC 衔接","optionD":"自动飞行系统不能告诉你所想要的横滚方式"},"answer":"B"},{"qId":47,"question":"什么时候两套 A/P 电门都可接通在 CMD 位","option":{"optionA":"L NAV 和 V NAN 衔接后","optionB":"VOR/LOC 电门接通后","optionC":"APP 电门接通后","optionD":"ALT HOLD 衔接后"},"answer":"C"},{"qId":48,"question":"在双通道进近期间，什么时候自动驾驶复飞方式预位？","option":{"optionA":"截获航向道和下滑道后，且在无线电高度 1500 英尺以下，拉平预位时","optionB":"下滑道截获时","optionC":"航向道截获时","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":49,"question":"当有力施加到驾驶盘上时，自动驾驶不能被衔接","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":50,"question":"巡航时，CWS（驾驶盘操纵）横滚工作，松开驾驶盘上的力后，当坡度角为多少度时，飞机会将机翼改平并保持当前航向？","option":{"optionA":"5 度或小于 5 度","optionB":"6 度或小于 6 度\t","optionC":"10 度或小于 10 度","optionD":"15 度或小于 15 度"},"answer":"B"},{"qId":51,"question":"方式控制面板（MCP）V/S 显示窗的显示范围是？","option":{"optionA":"以 50 英尺/分钟的增量显示从-6000 — +7900 英尺/分钟；","optionB":"垂直速度小于 1000 英尺/分钟时，增量为 50 英尺/分钟，垂直速度为 1000 英尺/分钟或以上时，增量为 100 英尺或/分钟，显示范围从-7900 — +6000 英尺/分钟；","optionC":"以 100 英尺/分钟的增量显示从-6000 — +6000 英尺/分钟；","optionD":"以 50 英尺/分钟的增量显示从-5500 — +6000 英尺/分钟；"},"answer":"B"},{"qId":52,"question":"如果在接地后，自动油门脱开前选择复飞方式，自动驾驶和自动油门都会脱开。这种说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"不正确\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":53,"question":"两个独立的无线电高度表向相应的 FCC 提供无线电高度，当一侧的无线电高度表不工作时，可否使用相应一侧的自动驾驶进行进近？","option":{"optionA":"不可以","optionB":"可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":54,"question":"当马赫/空速显示窗为空白时，马赫/空速选择旋钮不起作用。","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":55,"question":"自动飞行系统所提供的指令速度可以等于，但不能超过限制速度。","option":{"optionA":"正确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":56,"question":"单发飞行指引仪复飞，起始飞行指引仪俯仰指令机头向上多少度？","option":{"optionA":"13 度\t","optionB":"15 度","optionC":"18 度","optionD":"20 度"},"answer":"A"},{"qId":57,"question":"STAB OUT OF TIRM 灯亮表明：","option":{"optionA":"机长正在飞，飞机不能配平。","optionB":"自动驾驶配平系统没有正确配平安定面。","optionC":"电配平不工作。","optionD":"副驾驶正在飞，飞机不能配平。"},"answer":"B"},{"qId":58,"question":"双通道自动驾驶进近时，接通第二部自动驾驶的最低高度是：","option":{"optionA":"无线电高度 2000 英尺","optionB":"无线电高度 1500 英尺","optionC":"无线电高度 800 英尺","optionD":"无线电高度 500 英尺"},"answer":"C"},{"qId":59,"question":"以下哪个不属于自动油门的工作方式？","option":{"optionA":"起飞方式(TO)\t","optionB":"复飞方式(GA)","optionC":"速度(FMC SPD、MCP SPD)","optionD":"预位（ARM）"},"answer":"A"},{"qId":60,"question":"按压任一起飞/复飞电门接通复飞方式。若两部自动驾驶均不工作，飞行指引仪会否给出复飞指引？","option":{"optionA":"会\t  ","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":61,"question":"自动驾驶接通在 CWS 方式，当坡度 10 度时松开副翼压力，自动驾驶横滚至机翼水平并保持当时的航向。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":62,"question":"自动驾驶接通时，按压驾驶盘上的自动驾驶脱开电门，会出现以下哪种情况？","option":{"optionA":"按压一次，自动驾驶不会脱开","optionB":"脱开自动驾驶，没有任何警告","optionC":"脱开自动驾驶，主警告灯亮，警铃响","optionD":"自动驾驶脱开，A/P 脱开灯红色闪亮，警告声响\t"},"answer":"D"},{"qId":63,"question":"自动驾驶衔接时，使用任一侧驾驶盘上的配平电门将会断开自动驾驶","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":64,"question":"起飞过程中，当指示空速到达 60 海里/小时前，飞行方式显示上的横滚方式为：","option":{"optionA":"航向选择","optionB":"空白","optionC":"预位","optionD":"空白或航向选择"},"answer":"D"},{"qId":65,"question":"使用高度层改变方式爬升或下降时，自动飞行系统将保持：","option":{"optionA":"FMC（飞 行 管 理 计 算 机 ） 的 速 度","optionB":"MCP（方式控制面板）的速度","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":66,"question":"双通道自动驾驶自动着陆，接地后自动驾驶能否自动脱开？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":67,"question":"ILS 进近时，截获了 G/S 后，原有的俯仰方式脱开。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":68,"question":"关于 MCP 上垂直速度显示窗的显示的说法正确的是：","option":{"optionA":"当垂直速度方式未生效时显示空白","optionB":"使用垂直速度电门接通垂直速度方式时显示当前垂直速度","optionC":"用拇指轮选择垂直速率时，显示所选垂直速率","optionD":"以上都正确"},"answer":"D"},{"qId":69,"question":"自动驾驶 A 接通在 CMD 位，当没有俯仰指令时，自动驾驶的俯仰工作在CWS P 方式。","option":{"optionA":"正确\t  ","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":70,"question":"航向道截获点是可变的，它与下面哪些因素有关？","option":{"optionA":"切入角度","optionB":"接近率","optionC":"1 和 2\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":71,"question":"当两部发动机电子控制都在备用时，禁止使用自动油门起飞。这种说法是否正确？","option":{"optionA":"正确\t  ","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":72,"question":"何时最小速度恢复不可用？","option":{"optionA":"A/T 被关断，并且 AFDS（自动飞行指引系统）在 ALT HOLD（高度保持）方式或截获下滑道后。","optionB":"当 AFDS（自动飞行指引系统）在 V/S（垂直速度）方式时","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":73,"question":"要用高度层改变（LVL CHG）方式爬升或下降，首先需要做以下哪一个动作？","option":{"optionA":"按压高度层改变（LVL CHG）电门","optionB":"选择所需要的速度","optionC":"选择新的高度\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":74,"question":"在双通道进近期间，当到达无线电高度 400 英尺时，安定面自动配平增加上仰力矩，若随后两部自动驾驶脱开，机组需要如何操作？","option":{"optionA":"需要顶杆以保持所需的俯仰姿态\t","optionB":"需要带杆以保持所需的俯仰姿态","optionC":"不需要机组动作","optionD":"不需要机组动作，且安定面失去配平灯亮"},"answer":"A"},{"qId":75,"question":"在单发飞行指引仪复飞期间，MCP 的速度窗显示空白，对吗？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":76,"question":"现工作在飞行指引的复飞方式，无线电高度为 600 英尺，若先改变了俯仰方式，飞行指引的横滚方式为：","option":{"optionA":"航向选择(HDG SEL)\t","optionB":"驾驶盘操纵","optionC":"水平导航 ","optionD":"空白"},"answer":"A"},{"qId":77,"question":"可用下面哪种方式切入已选好的航道？","option":{"optionA":"水平导航","optionB":"航向选择","optionC":"CWS R","optionD":"以上三种都可以\t"},"answer":"D"},{"qId":78,"question":"飞行指引仪电门上的“MA”灯亮，表示：","option":{"optionA":"相应的飞行指引仪接通","optionB":"灯亮一侧的 FCC 控制飞行指引方式\t","optionC":"另一部 FCC 控制飞行指引方式","optionD":"各自的 FCC 控制相应的飞行指引方式"},"answer":"B"},{"qId":79,"question":"关于单通道自动驾驶 ILS 进近，下面说法哪个是对的？","option":{"optionA":"可以自动拉平","optionB":"可以自动接地","optionC":"可以自动复飞","optionD":"安定面不会自动增加上仰配平"},"answer":"D"},{"qId":80,"question":"在双通道进近期间，当到达无线电高度约 350 英尺时，未看到拉平预位， 此时：","option":{"optionA":"后接通的自动驾驶脱开","optionB":"两部自动驾驶自动脱开","optionC":"进近方式脱开","optionD":"飞行指引消失"},"answer":"B"},{"qId":81,"question":"切入航向道，可用以下哪种横滚方式？","option":{"optionA":"航向选择","optionB":"驾驶盘操纵方式","optionC":"水平导航","optionD":"以上都可以\t"},"answer":"D"},{"qId":82,"question":"A/P 工作时，选择了 LVL CHG 方式执行爬升或下降后：","option":{"optionA":"A/P 使飞机保持 MCP SPD\t","optionB":"增大 MCP 速度可增加飞机上升率","optionC":"减小 MCP 速度可增加下降率","optionD":"以上各项都对"},"answer":"A"},{"qId":83,"question":"在双通道进近期间，航向道和下滑道都截获后，怎样才能退出进近方式？","option":{"optionA":"按压起飞/复飞电门","optionB":"重调甚高频导航接受机","optionC":"脱开自动驾驶并关断两个飞行指引仪","optionD":"以上都可以\t"},"answer":"D"},{"qId":84,"question":"有关垂直导航巡航阶段的说法哪一项是错误的？","option":{"optionA":"自动油门保持 FMC 的目标速度","optionB":"自动飞行指引系统（AFDS）保持 FMC 高度","optionC":"不需选择新的较低的 MCP 高度，飞机到达下降顶点时会自动下降","optionD":"方式显示牌（FMA）的俯仰栏中显示 VNAV PTH"},"answer":"B"},{"qId":85,"question":"如果起飞前没有接通 F/D（飞行指引），起飞过程中如何显示飞行指引仪指令杆？","option":{"optionA":"不能显示，起飞方式只有当飞机在地面时才可接通","optionB":"不能显示，起飞方式不能选择除非两部 F/D 电门都接通","optionC":"可以，在离地 150 秒内，高度 2000 英尺以下，且速度在 80 海里/小时以上，按压 TO/GA 电门，两侧的飞行指引仪指令杆自动显示。","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":86,"question":"以下哪种情况会导致自动驾驶（A/P）脱开灯红色闪亮?","option":{"optionA":"按压驾驶盘上的 A/P 脱开电门脱开自动驾驶时\t","optionB":"把自动驾驶的脱开灯测试电门保持在位置 2 时","optionC":"双通道进近 800 英尺无线电高度以下，安定面配平不当时","optionD":"自动驾驶复飞过程中，若安定面未配平好而导致高度截获方式被抑制时"},"answer":"A"},{"qId":87,"question":"现无线电高度 1800 英尺，两个飞行指引仪电门在关位，在下面哪种情况下，按下起飞/复飞电门，两套飞行指引会自动出现","option":{"optionA":"速度 100 海里/小时后，或者离地 150 秒内","optionB":"速度 80 海里/小时后，或者离地 150 秒内","optionC":"速度 100 海里/小时后，并且离地 150 秒内","optionD":"速度 80 海里/小时后，并且离地 150 秒内"},"answer":"D"},{"qId":88,"question":"在哪些飞行阶段能够使用自动油门？","option":{"optionA":"所有飞行阶段","optionB":"除起飞以外的所有飞行阶段","optionC":"除复飞以外的所有飞行阶段","optionD":"除自动着陆以外的所有飞行阶段"},"answer":"A"},{"qId":89,"question":"自动驾驶接通，如果在所选高度高度保持时，人工超控俯仰，则 ALT HOLD 变为 CWS P , 在距选择高度多少英尺的范围内松开操纵力，CWS P 变为 ALT ACQ, 飞机回到所选高度，ALT HOLD 方式接通。","option":{"optionA":"100ft；","optionB":"350ft；","optionC":"250ft； ","optionD":"900ft；"},"answer":"C"},{"qId":90,"question":"以下说法哪一项是正确的？","option":{"optionA":"高度保持方式接通时，自动油门保持 MCP 速度","optionB":"只有按压高度保持电门，才能接通高度保持方式","optionC":"高度保持是否接通必须通过高度保持电门灯来证实","optionD":"在高度保持方式，俯仰保持的一定是 MCP 所选择的高度"},"answer":"A"},{"qId":91,"question":"当横滚接通在 VOR/LOC 方式时，副驾驶的飞行指引仪的信息来自哪里？","option":{"optionA":"第一部甚高频导航接收机","optionB":"第二部甚高频导航接收机","optionC":"接通在指令位的自动驾驶","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":92,"question":"在无线电高度 400 英尺以下，如何终止自动驾驶的复飞方式？","option":{"optionA":"接通另一俯仰方式","optionB":"接通另一横滚方式","optionC":"脱开自动油门","optionD":"脱开自动驾驶和飞行指引仪"},"answer":"D"},{"qId":93,"question":"爬升或下降中，大约在什么高度，马赫/空速显示窗里的显示会自动出现空速和马赫数之间的转换：","option":{"optionA":"10,000 英尺","optionB":"FL160","optionC":"FL180 ","optionD":"FL260\t"},"answer":"D"},{"qId":94,"question":"起飞离地后，自动油门何时减至爬升推力：","option":{"optionA":"通过按压 N1 电门","optionB":"当接通垂直导航时","optionC":"当高度截获或高度保持方式接通时","optionD":"以上全部\t"},"answer":"D"},{"qId":95,"question":"在单发飞行指引仪复飞期间，若在复飞接通前发动机失效，飞行指引的目标速度是：","option":{"optionA":"所选的 MCP 速度\t","optionB":"发动机失效瞬间的指示空速","optionC":"空白","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":96,"question":"起飞过程中，当前的速度大于 V2+20，若发动机失效，此时俯仰指令目标速度为：","option":{"optionA":"V2","optionB":"V2+20\t","optionC":"当前的速度","optionD":"以上都不对"},"answer":"B"},{"qId":97,"question":"如果在 MCP 板选择了一个更低的高度并接通了高度层改变方式，在 FMA 上A/T 将显示什么方式？","option":{"optionA":"N1","optionB":"RETARD ，然后 ARM\t","optionC":"ARM， 然 后 RETARD ","optionD":"MCP SPD"},"answer":"B"},{"qId":98,"question":"自动驾驶单通道进近期间，航向道和下滑道截获后，自动驾驶状态显示是：","option":{"optionA":"单通道(SINGLE CH)\t","optionB":"双通道","optionC":"空白","optionD":"起飞/复飞"},"answer":"A"},{"qId":99,"question":"以下哪种情况自动油门会自动脱开，且自动油门脱开灯不亮？","option":{"optionA":"按压任一自动油门脱开电门","optionB":"接地后两秒\t","optionC":"探测到自动油门系统故障","optionD":"将自动油门预位电门扳向关位"},"answer":"B"},{"qId":100,"question":"A/P 在 ALT HOLD 方式时,在驾驶杆上施加超控力,会使","option":{"optionA":"A/P 自动断开","optionB":"A/P 回到 CWS P 方式","optionC":"L NAV 断开","optionD":"自动接通 LVL CHG 方式"},"answer":"B"},{"qId":101,"question":"自动油门接通时，按压油门杆上的自动油门脱开电门，会出现以下哪种情况？","option":{"optionA":"自动油门脱开，无其他指示","optionB":"自动油门脱开，A/T 脱开灯红色闪亮，警铃响","optionC":"自动油门脱开，A/T 脱开灯红色闪亮，A/T 预位电门跳到 OFF位","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":102,"question":".若在飞行中，襟翼未收上，空速与指令值相差+10 或-5 海里，且未趋向指令值时，自动油门（A/T）脱开灯会出现什么情况？","option":{"optionA":"红色闪亮。","optionB":"红色稳定地亮。","optionC":"琥珀色闪亮，自动油门空速错误。","optionD":"琥珀色稳定地亮。"},"answer":"C"},{"qId":103,"question":"起飞过程中，按压 TO/GA 电门，飞行方式显示上的俯仰方式为：","option":{"optionA":"V/S","optionB":"TO/GA","optionC":"MCP SPD ","optionD":"VNAV SPD"},"answer":"B"},{"qId":104,"question":"下列那些情况将导致 LNAV 终止：","option":{"optionA":"到达有效航路最后的航路点后","optionB":"接通了航向选择","optionC":"在 VOR/LOC 方式或 APP 进近方式下（VOR/LOC 已预位），切入选择的进近航道","optionD":"以上都是\t"},"answer":"D"},{"qId":105,"question":"自动驾驶双通道进近过程中，什么时候进近电门灯灭？","option":{"optionA":"航向道截获后","optionB":"航向道和下滑道预位后","optionC":"航向道和下滑道截获后","optionD":"以上都不对"},"answer":"C"},{"qId":106,"question":"在双通道进近期间，当到达无线电高度５０英尺时，下面哪个说法是错的？","option":{"optionA":"显示拉平接通","optionB":"飞行指引杆消失（部分飞机）","optionC":"单通道信号消失","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":107,"question":"必须预位哪一个方式，才可以选择第二套自动驾驶？","option":{"optionA":"VNAV","optionB":"VOR/LOC","optionC":"APP\t ","optionD":"LNAV"},"answer":"C"},{"qId":108,"question":"在起飞过程中，无线电高度 400 英尺以上时，若要终止飞行指引仪的起飞方式，可以：","option":{"optionA":"接通一部自动驾驶","optionB":"选择其他的俯仰方式","optionC":"选择其他的飞行指引横滚方式","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":109,"question":".A/P 在 VNAV 爬升或下降时,飞机将在什么高度改平?","option":{"optionA":"VNAV 高度,与 MCP 高度无关","optionB":"MCP 高度,与 VNAV 高度无关","optionC":"VNAV 高度和 MCP 高度之中，先到达的高度\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":110,"question":"只衔接一部 A/P 做 ILS 进近,当在决断高度上按压 TO/GA 电门复飞时,会出现什么情况?","option":{"optionA":"A/P 将断开","optionB":"F/D 的 TO/GA 方式接通","optionC":"A/T 调整推力到减复飞推力 N1 ","optionD":"以上所有情况\t"},"answer":"D"},{"qId":111,"question":"AFS（自动飞行系统）包括","option":{"optionA":"自动飞行指引系统； A/T（自动油门）","optionB":"A/P（自动驾驶）； A/T（自动油门）","optionC":"A/T（自动油门）；FMC（飞行管理计算机）","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":112,"question":"要想自动油门加到全复飞 N1 限制值，何时第二次按压任一 TO/GA 电门？","option":{"optionA":"连续按压","optionB":"在自动油门达到减推力复飞推力后按压","optionC":"在达到计划的爬升率后按压","optionD":"当达到计划的爬升率时按压"},"answer":"B"},{"qId":113,"question":"A/P 复飞期间，红色 A/P 脱开灯稳亮，说明：","option":{"optionA":"电配平关断。","optionB":"一套 A/P 自动断开。","optionC":"A/P 将不会在 MCP 高度上改平。","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":114,"question":"下列那条说法错误？","option":{"optionA":"A/P 的配平电门放“切断”位将断开 A/P.","optionB":"使用驾驶盘上的配平电门将断开 A/P.\t","optionC":"A/P 接通在 CMD, 不能转换到 CWS.","optionD":"不能使用单套 A/P 复飞."},"answer":"B"},{"qId":115,"question":"关于下滑道截获，下面哪个说法是错的？","option":{"optionA":"在相差约 2/5 个点时下滑道截获","optionB":"如果航道也截获，进近（APP）灯会灭","optionC":"在推力方式指示上显示 CRZ ","optionD":"原来的俯仰方式脱开"},"answer":"C"},{"qId":116,"question":"下列那条说法正确？","option":{"optionA":"驾驶盘上有操纵力时,不能衔接 A/P 的 CMD 方式.","optionB":"必需使用大于正常 CWS 操纵力才能超控 A/P 指令方式.","optionC":"A/T 正常的 N1 极限由 FMC 提供. ","optionD":"以上全部\t"},"answer":"D"},{"qId":117,"question":"对于 MCP 上的速度窗中选择的速度，下面那种说法是错的？","option":{"optionA":"能选择大于 Vmo/Mmo 的速度","optionB":"不能选择大于 Vmo/Mmo 的速度","optionC":"能选择大于襟翼、起落架标牌速度的速度","optionD":"能选择小于最小速度的速度"},"answer":"A"},{"qId":118,"question":"在双通道自动驾驶复飞期间，MCP 的速度窗显示：","option":{"optionA":"空白","optionB":"V2","optionC":"V2+20","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":119,"question":"若自动油门接通，俯仰方式为 V/S 方式，而实际速度等于或稍小于最小速度，此时俯仰方式会转换吗？","option":{"optionA":"不会转换","optionB":"会转换为高度层改变方式，并指令一个比最小速度大 5 海里/小时的速度","optionC":"会转换为驾驶盘操纵方式","optionD":"自动驾驶会脱开"},"answer":"B"},{"qId":120,"question":"在自动驾驶复飞期间，当首次按压任一起飞／复飞电门时，以下说法哪个是错误的？","option":{"optionA":"自动油门（如预位）接通复飞方式","optionB":"推力手柄前推到全复飞推力的 N1 值，以产生 1000 到 2000 英尺/分钟的爬升率。","optionC":"推力手柄前推到减复飞推力的 N1 值，以产生 1000 到 2000 英尺/分钟的爬升率。","optionD":"俯仰方式接通起飞/复飞方式"},"answer":"B"},{"qId":121,"question":"下列哪条说法是错误的?","option":{"optionA":"F/D 复飞方式在 2000 英尺以下预位","optionB":"A/T 复飞方式在 2000 英尺以下预位","optionC":"A/P 复飞方式在 2000 英尺以下预位","optionD":"A/P 复飞方式在 FLARE 预位后预位且在自动驾驶感应到接地前自动驾驶复飞可用。"},"answer":"C"},{"qId":122,"question":"如果起飞期间遭遇到风切变，首先 F/D 的俯仰指令的目标是","option":{"optionA":"如果垂直速度下降，目标是保持 MCP 速度","optionB":"保持当前俯仰姿态","optionC":"避免抖杆发生","optionD":"保持目标速度，直到垂直速度下降至约 600 英尺/分钟。"},"answer":"D"},{"qId":123,"question":"在使用垂直导航进行轨迹下降（VNAV PATH）的过程中，自动油门是如何工作的？","option":{"optionA":"不管速度如何变化，始终保持慢车推力","optionB":"只要垂直导航的航径能够得到保持，始终工作在 FMC SPD 方式","optionC":"保持慢车推力,但当地速低到难以维持 FMC 垂直轨迹时，则转变为 FMC SPD方式\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":124,"question":"正常工作时，A/T（自动油门）系统的 N1 极限是由什么提供的？","option":{"optionA":"A/T（自动油门）计算机","optionB":"AFDS（自动飞行指引系统）","optionC":"FMC（ 飞 行 管 理 计 算 机 ） ","optionD":"ADIRU（大气数据惯性基准组件）"},"answer":"C"},{"qId":125,"question":"以下那种情况会引起 VNAV 方式终止：","option":{"optionA":"飞机到达 LNAV 航路的终点","optionB":"下滑道截获","optionC":"选择了其他俯仰方式","optionD":"以上都会"},"answer":"D"},{"qId":126,"question":"垂直导航爬升阶段，按压高度干预（ALT INTV）电门会出现什么情况？","option":{"optionA":"MCP 高度之下的较低的 FMC 高度限制被删除\t","optionB":"MCP 的高度将被 FMC 的巡航高度所取代","optionC":"可以把 FMC 的巡航高度降低到 MCP 高度上","optionD":"高度保持(ALT HOLD)方式会接通"},"answer":"A"},{"qId":127,"question":"MCP 的预选高度为 3000 英尺，AFDS 的俯仰在高度截获（ALT ACQ）方式，若此时把 MCP 的高度调为 3900 英尺时，会出现以下哪种情况？","option":{"optionA":"垂直速度方式（V/S）自动接通\t","optionB":"垂直速度方式（V/S）预位","optionC":"高度截获（ALT ACQ）方式不变","optionD":"高度保持方式（ALT HOLD）接通"},"answer":"A"},{"qId":128,"question":"F/D 起飞期间当飞机的速度低于 V2 速度时一台发动机失效，F/D 指令是：","option":{"optionA":"俯仰试图保持 V2+20 的速度","optionB":"俯仰试图保持 V2 的速度\t  ","optionC":"起始俯仰指令是 15 度抬头指令","optionD":"俯仰试图保持发动机失效时的速度"},"answer":"B"},{"qId":129,"question":"当自动油门限制(A/T LIMIT)指示灯亮时，自动油门使用以下那个设备提供的 N1 限制值。","option":{"optionA":"飞行管理计算机","optionB":"飞行操纵计算机","optionC":"发动机电子控制（EEC） ","optionD":"大气数据计算机"},"answer":"C"},{"qId":130,"question":"自动驾驶复飞后，当高于 400 英尺无线电高度时，如果先改变俯仰方式，则横滚方式为：","option":{"optionA":"空白","optionB":"复飞方式","optionC":"航向选择","optionD":"驾驶盘操纵方式(CWS R)\t"},"answer":"D"},{"qId":131,"question":"正常起飞后，在接通俯仰方式前，衔接 A/P，俯仰方式将变为：","option":{"optionA":"V/S","optionB":"VNAV","optionC":"LVL CHG ","optionD":"ALT ACQ"},"answer":"B"},{"qId":132,"question":"现工作在飞行指引的复飞方式，无线电高度为 600 英尺，若接通了自动驾驶的指令方式，俯仰方式为：","option":{"optionA":"驾驶盘操纵","optionB":"垂直速度","optionC":"高度层改变(LVL CHG)\t ","optionD":"起飞/复飞方式"},"answer":"C"},{"qId":133,"question":"航向道和下滑道捕获后，以下哪一个动作不会导致进近方式脱开？","option":{"optionA":"脱开自动驾驶并关掉两部指引仪","optionB":"重新调谐甚高频导航接收机","optionC":"按压 TO/GO 电门","optionD":"按压 APP 电门\t"},"answer":"D"},{"qId":134,"question":"自动驾驶的俯仰工作在高度保持（ALT HOLD）方式, 人工超控俯仰使飞机偏离所选择的高度 200 英尺，松手后，俯仰会出现以下哪种情况？","option":{"optionA":"高度保持（ALT HOLD）方式不变","optionB":"显示 ALT ACQ, 回到选择的高度后显示 ALT HOLD\t    ","optionC":"显示 CWS P, 直到高度保持（ALT HOLD）重新接通为止","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":135,"question":"要使人工飞行指引仪的复飞方式可用，需要满足下列那些条件：","option":{"optionA":"一套或两套 F/D 必须接通。","optionB":"无线电高度必须在 2000 英尺以下（部分飞机要求在 2000 英尺以上时襟翼未收上，或者下滑道截获，并且不在起飞方式。）","optionC":"一套或两套 A/P 必须接通。","optionD":"自动油门必须预位或接通。"},"answer":"B"},{"qId":136,"question":"若在飞行指引起飞或复飞阶段遭遇了风切变，在垂直速率下降至约+600 英尺/分钟之前，飞行指引俯仰指令杆发出指令以保持多大的速度","option":{"optionA":"V2","optionB":"V2+15","optionC":"V2+20\t","optionD":"当前的速度"},"answer":"C"},{"qId":137,"question":"自动驾驶在 CMD 位，如果飞行员用驾驶杆输入过量的俯仰操纵，会发生什么？","option":{"optionA":"自动驾驶衔接在 LNAV（水平导航）","optionB":"LNAV（水平导航）断开","optionC":"自动驾驶改变到 CWS P（俯仰的驾驶盘操纵） ","optionD":"显示 LEVEL CHANGE（高度层改变）"},"answer":"C"},{"qId":138,"question":"如果 A/P 衔接在 CMD 位，你超控 A/P 俯仰，在 FMA 上将会出现：","option":{"optionA":"CWS P，CWS R","optionB":"CWS P\t","optionC":"CWS R","optionD":"空白"},"answer":"B"},{"qId":139,"question":"A/Ｔ在什么工作方式允许人工改变推力, 而不受 A/T 干扰?","option":{"optionA":"MCP SPD 和 ARM","optionB":"N1 和 ARM 方式","optionC":"THR HOLD 和 ARM\t ","optionD":"只能在 THR HOLD"},"answer":"C"},{"qId":140,"question":"以下哪种情况下马赫/空速窗会显示速度而非空白:","option":{"optionA":"垂直导航（VNAV）方式接通","optionB":"自动油门接通在 FMC SPD 方式","optionC":"双发复飞时","optionD":"高度层改变方式接通"},"answer":"D"},{"qId":141,"question":"当自动油门工作在 N1 方式时，按压 MCP 上的 N1 方式电门，会出现以下那种情况？","option":{"optionA":"自动油门接通在预位（ARM）方式\t","optionB":"取消 N1 方式，且 N1 电门灯亮","optionC":"自动油门的方式不会变化","optionD":"自动油门脱开"},"answer":"A"},{"qId":142,"question":"自动飞行系统所提供速度、俯仰和推力指令以避免超过下列那些限制速度：","option":{"optionA":"Vmo/Mmo","optionB":"襟翼/起落架标牌速度","optionC":"最小速度","optionD":"以上都包括"},"answer":"D"},{"qId":143,"question":"自动驾驶复飞后，当高于 400 英尺无线电高度时，如果先改变横滚方式，则俯仰方式为：","option":{"optionA":"空白","optionB":"MCP 速度","optionC":"保持在双通道自动驾驶起飞/复飞方式","optionD":"驾驶盘操纵方式"},"answer":"C"},{"qId":144,"question":"有关进近（APP）方式的工作，哪一种说法是错误的？","option":{"optionA":"在截获航向道之前，下滑道的截获受抑制。","optionB":"只有在航向选择方式才能截获航向道。","optionC":"航向道和下滑道截获后，APP 电门灯灭。","optionD":"当飞机低于下滑道约 2/5 个点时下滑道截获。"},"answer":"B"},{"qId":145,"question":"自动驾驶 A 接通在 CMD 位，俯仰工作在 CWS P 方式，当飞机接近 MCP 上所选择的高度时，会出现什么情况？","option":{"optionA":"俯仰继续工作在 CWS P 方式","optionB":"俯仰显示高度截获（ALT ACQ）\t  ","optionC":"俯仰显示高度保持（ALT HOLD） ","optionD":"俯仰显示高度垂直速度（V/S）"},"answer":"B"},{"qId":146,"question":"（被删除）液压 B 系统失效时，下述哪个系统不工作，且没有备用的工作方法？","option":{"optionA":"后缘襟翼\t","optionB":"2 号反推\t","optionC":"地面扰流板","optionD":"前轮转弯\t"},"answer":"C"},{"qId":147,"question":"正常使用中，哪个液压系统向反推提供液压?","option":{"optionA":"A 系统向两台反推提供液压","optionB":"B 系统向两台反推提供液压","optionC":"l 号发动机使用 A 系统，2 号发动机使用 B 系统\t ","optionD":"备用系统是反推的正常液压源"},"answer":"C"},{"qId":148,"question":"可以在哪些显示组件上观察到液压系统的压力和油量？","option":{"optionA":"下显示组件上\t","optionB":"机长或副驾驶外侧显示组件上","optionC":"以上都可以","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":149,"question":"A 和 B 液压系统和刹车压力储压器都可以提供压力以保持停留刹车。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":150,"question":"刹车压力指示器指示的是哪个系统的压力？","option":{"optionA":"A 液压系统","optionB":"B 液压系统","optionC":"储压瓶\t       ","optionD":"备用液压 系统"},"answer":"C"},{"qId":151,"question":"备用刹车的压力由谁提供？","option":{"optionA":"A 系统","optionB":"B 系统","optionC":"备用液压系统","optionD":"储压瓶"},"answer":"A"},{"qId":152,"question":"哪个液压系统向起落架收上供压","option":{"optionA":"A 系统\t","optionB":"B 系统","optionC":"储压器 ","optionD":"备用系统"},"answer":"A"},{"qId":153,"question":"如果 A 系统的电动马达液压泵或其相关管路，或发动机驱动泵与电动马达泵公用的部件发生漏油，则 A 系统的油量将会最终稳定在多少？","option":{"optionA":"全部漏光\t","optionB":"0.2","optionC":"0.72","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":154,"question":"液压电动泵过热灯亮表示用于冷却并润滑相应电动马达泵的液压油或泵本身过热","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":155,"question":"液压系统中的备用液压压力低灯什么时候预位？","option":{"optionA":"只有在选择了备用泵工作或自动启动备用功能起作用时才预位\t  ","optionB":"该灯始终是预位的","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":156,"question":"使起落架转换组件工作的条件是什么？","option":{"optionA":"在空中 1 号发动机转速低于限制值","optionB":"起落架手柄在收上位","optionC":"任一主起落架尚未收上锁定","optionD":"必须同时满足以上全部条件"},"answer":"D"},{"qId":157,"question":"液压系统中的备用液压油量低灯在什么时候预位？","option":{"optionA":"只有当备用系统开始工作之后","optionB":"将相应的飞行操纵电门扳到备用方向舵位之后","optionC":"该灯始终是预位的","optionD":"在自动启动备用功能起作用时才预位"},"answer":"C"},{"qId":158,"question":"备用液压系统供压给：","option":{"optionA":"外侧飞行扰流板，方向舵和反推；","optionB":"前缘装置的放出，方向舵和反推；","optionC":"内侧飞行扰流板，方向舵和反推；","optionD":"备用刹车，方向舵和反推"},"answer":"B"},{"qId":159,"question":"A 和 B 液压系统都失效时，升降舵如何控制？","option":{"optionA":"不能控制","optionB":"使用备用液压系统的压力","optionC":"使用蓄压瓶的压力","optionD":"恢复手控进行人工控制\t"},"answer":"D"},{"qId":160,"question":"将飞行操纵电门扳到备用方向舵位，下列哪项说法错误？","option":{"optionA":"关闭相应的飞行操纵关断活门，使正常流向主操纵面的液压切断，使相应的飞行操纵压力低灯亮","optionB":"打开了备用方向舵关断活门","optionC":"使备用系统能给方向舵和反推提供压力","optionD":"接通了备用电动马达泵的电源，使其开始工作"},"answer":"A"},{"qId":161,"question":"备用液压系统使用什么类型的泵？","option":{"optionA":"一个发动机驱动泵","optionB":"一个电动马达泵","optionC":"一个发动机驱动泵和一个电动马达泵； ","optionD":"两个电动马达泵"},"answer":"B"},{"qId":162,"question":"哪个系统为前轮转弯提供正常液压","option":{"optionA":"A 液压系统","optionB":"B 液压系统","optionC":"备用系统","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":163,"question":"液压油量的指示范围是 0%到 106%。对吗？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":164,"question":"液压系统的油量指示单位是：","option":{"optionA":"加仑","optionB":"升","optionC":"夸脱","optionD":"满油量的百分比\t"},"answer":"D"},{"qId":165,"question":"液压系统的正常压力值为多少？","option":{"optionA":"1000PSI","optionB":"2000PSI","optionC":"3000PSI","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":166,"question":"B 液压系统漏油对于备用液压系统的影响是什么？","option":{"optionA":"不会影响到备用系统的工作","optionB":"使部分使用备用系统的设备无法工作","optionC":"使备用系统的工作失效","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":167,"question":"下面哪项是备用液压系统漏油造成的现象？","option":{"optionA":"A 系统油量减少","optionB":"备用系统的低油量灯亮","optionC":"A 系统的低压灯会亮","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":168,"question":"备用液压系统的工作可以人工也可以自动接通，并且仅仅只有一个电动机驱动的马达泵提供动力，这种说法对吗？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":169,"question":"在地面打开电动液压泵时，在相应的主油箱内至少应该有多少燃油量？","option":{"optionA":"800 LBS","optionB":"1000 LBS","optionC":"1675 LBS ","optionD":"2000 LBS"},"answer":"C"},{"qId":170,"question":"1 号发动机驱动泵或是其相关的管路漏油将会导致 A 系统的油量全部漏光，对吗？","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":171,"question":"飞行中，将 B 液压系统的飞行操纵电门扳到备用方向舵位，将导致什么后果","option":{"optionA":"使液压系统的备用泵开始工作","optionB":"打开备用方向舵关断活门给备用方向舵动力控制组件增压","optionC":"使偏航阻尼器电门跳开","optionD":"以上都对\t"},"answer":"D"},{"qId":172,"question":"下列使用组件哪些不能由液压 A 系统提供压力：","option":{"optionA":"正常刹车\t","optionB":"地面扰流板；","optionC":"起落架；","optionD":"正常前轮转弯。"},"answer":"A"},{"qId":173,"question":"发动机驱动液压泵电门正常情况下位于“ON”位是因为：","option":{"optionA":"激活阻隔电磁线圈","optionB":"延长阻隔电磁线圈的寿命","optionC":"确保发动机运转时液压系统工作","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":174,"question":"空中，1 号发动机驱动液压泵的琥珀色低压灯亮后，机组应该采取什么行动？","option":{"optionA":"将该泵的电门关断\t","optionB":"将 1 号发动机灭火手柄拔出","optionC":"断开 1 号 CSD","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":175,"question":"2 号发动机驱动泵或是其相关的管路漏油将会导致 B 系统的油量全部漏光，对吗？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":176,"question":"液压泵散热和润滑使用：","option":{"optionA":"滑油","optionB":"液压油\t","optionC":"燃油","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":177,"question":"下面哪些设备可以由备用液压系统供压？","option":{"optionA":"外侧飞行扰流扳、升降舵、备用刹车","optionB":"水平安定面、副翼、方向舵","optionC":"内侧飞行扰流扳、备用刹车、备用偏航阻尼器","optionD":"前缘襟翼和缝翼（只能放出）、方向舵、反推和备用偏航阻尼器\t"},"answer":"D"},{"qId":178,"question":"用于 B 液压系统冷却的热交换器位于哪里？","option":{"optionA":"1 号燃油箱中","optionB":"2 号燃油箱中\t","optionC":"中央燃油箱中","optionD":"B 系统液压油箱中"},"answer":"B"},{"qId":179,"question":"在 B 系统液压油量指示数值后面如果出现了 RF 的指示，表示什么意思？","option":{"optionA":"相应液压系统的液压油量低于 80%满油量","optionB":"相应液压系统的液压油量低于 88%满油量","optionC":"表示飞机在地面没有开车或落地后襟翼收上滑入时，B 系统的油量少于 76%满油量\t","optionD":"该指示只有在主警告再现时才出现"},"answer":"C"},{"qId":180,"question":"将备用襟翼主电门扳到预位位将起到什么作用？","option":{"optionA":"关闭后缘襟翼旁通活门","optionB":"启动液压系统的备用泵","optionC":"预位备用襟翼位置电门","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":181,"question":"发动机驱动液压泵压力低灯亮表示什么意思？","option":{"optionA":"相应的发动机驱动液压泵输出压力低","optionB":"相应的发动机驱动液压泵电门没有打开","optionC":"相应的发动机驱动液压泵失效了","optionD":"以上都有可能发生"},"answer":"D"},{"qId":182,"question":"当备用液压系统的油箱漏油时，液压 B 系统油箱的油量是否会受到影响？","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":183,"question":"将 2 号发动机灭火手柄拔出将会切断向哪个泵的液压油供给？","option":{"optionA":"B 系统的电动泵","optionB":"B 系统的发动机驱动泵\t","optionC":"A 系统的电动泵和 B 系统的发动机驱动泵","optionD":"A 系统的发动机驱动泵"},"answer":"B"},{"qId":184,"question":"B 系统失效后，如果将 B 系统的飞行操纵电门扳到备用方向舵位，启动了备用液压泵的工作，此时 B 系统的飞行操纵压力低灯还会亮吗？","option":{"optionA":"会","optionB":"不会\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":185,"question":"飞行中，当液压 A 系统工作，B 系统失效时，自动缝翼是如何工作的？","option":{"optionA":"由 A 液压系统通过 PTU 供压；","optionB":"备用液压系统提供液压；","optionC":"A 液压系统直接工作； ","optionD":"无法工作"},"answer":"A"},{"qId":186,"question":"以下哪条不属于备用液压系统自动工作的条件：","option":{"optionA":"A 或 B 系统压力低","optionB":"轮速大于 60 节","optionC":"襟翼不在收上位","optionD":"主轮全部收上\t"},"answer":"D"},{"qId":187,"question":"如果 A 系统的发动机驱动泵失去压力，而且此时对该系统的液压需求量很大，则有可能会导致相应的电动马达泵低压灯间歇地亮，对吗？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":188,"question":"下列哪种方法能够人工使备用液压系统开始工作？","option":{"optionA":"将 A 飞行操纵电门放到备用方向舵位","optionB":"将 B 飞行操纵电门放到备用方向舵位","optionC":"将备用襟翼主电门放到预位位","optionD":"以上三种方法任意一种都可以"},"answer":"D"},{"qId":189,"question":"紧急情况下，提起发动机灭火手柄切断相应液压系统的发动机驱动液压泵的压力后，发动机驱动液压泵低压灯会亮吗？","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":190,"question":".除了 A 和 B 液压系统，方向舵还可通过 \t由备用液压系统提供液压。","option":{"optionA":"A 系统备用方向舵 PCU(动力控制组件)","optionB":"B 系统备用方向舵 PCU(动力控制组件)","optionC":"备用方向舵 PCU(动力控制组件)\t  ","optionD":"主方向舵 PCU(动力控制组件)"},"answer":"C"},{"qId":191,"question":"什么情况下，PTU[动力转换组件]向自动缝翼系统提供备用的动力源?","option":{"optionA":"在空中","optionB":"来自 B 液压系统的发动机驱动泵压力低于极限","optionC":"襟翼未收上，或：襟翼未收上且小于 15","optionD":"以上全部"},"answer":"D"},{"qId":192,"question":"如果备用液压系统漏油，那么 B 系统的油量将会最终稳定在多少？","option":{"optionA":"72%","optionB":"对于 B 系统没有影响","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":193,"question":"在空中，A 或 B 液压系统失效，备用液压系统自动启动向方向舵备用动力控制组件（PCU）提供液压压力的条件是什么？","option":{"optionA":"起落架收上","optionB":"起落架放下","optionC":"襟翼收上 ","optionD":"襟翼放下\t"},"answer":"D"},{"qId":194,"question":"关于液压系统下列说法哪项不正确？","option":{"optionA":"每个液压系统都有一个位于主轮舱区域的液压油箱","optionB":"备用系统的油箱与 B 系统的油箱相连","optionC":"A 和 B 系统油箱是由引气来增压的","optionD":"备用系统也有独立的引气用于油箱的增压\t"},"answer":"D"},{"qId":195,"question":"备用液压系统低压灯何时预位？","option":{"optionA":"备用液压泵自动工作时；","optionB":"仅当其中一个“飞行操纵”电门被放到“备用方向舵”位时；","optionC":"仅当“备用襟翼”主电门被放到“预位”位时；","optionD":"以上都对\t"},"answer":"D"},{"qId":196,"question":"发生 A 液压系统发动机驱动泵漏油，对于 A 系统的压力将会造成什么影响？","option":{"optionA":"A 系统的压力由剩下的电动马达泵来保持，基本不会有明显变化","optionB":"A 系统的压力将降到零","optionC":"A 系统液压油量大约稳定在 20％左右，A 系统的压力由剩下的电动马达泵来尽量保持，所以压力会不太稳定\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":197,"question":"液压 A、B 系统都失效的情况下，坡度限制是多少度：","option":{"optionA":"5 度","optionB":"15 度\t","optionC":"20 度","optionD":"25 度"},"answer":"B"},{"qId":198,"question":"打开发动机驱动液压泵电门将控制什么？","option":{"optionA":"给相应的泵提供电源开始工作，使液压油开始增压","optionB":"给相应泵的闭锁活门断电，使泵的压力能够进入系统中去\t  ","optionC":"给相应泵的闭锁活门通电，使泵的压力能够进入系统中去","optionD":"是相应泵的闭锁活门机械移开，使泵的压力能够进入系统中去"},"answer":"B"},{"qId":199,"question":"备用放襟翼最大可以放到什么位置？需要多长时间？","option":{"optionA":"襟翼 15，2 分钟","optionB":"襟翼 15，5 分钟","optionC":"襟翼 30，2 分钟","optionD":"襟翼 30，5 分钟"},"answer":"A"},{"qId":200,"question":"动力转换组件工作时，是利用 A 系统的液压压力去驱动原来由 B 系统所驱动的一些系统，PTU 能驱动后缘襟翼吗？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":201,"question":"关于 ACP[音频控制板]上的按压发话电门（R/T 位和 I/C 位）的说法正确的是：","option":{"optionA":"选择 I／C 位，可使氧气面罩或吊架的话筒，通过所选择的发射机来发射","optionB":" 选择 R／T 位，可使氧气面罩或吊架的话筒，通过所选择的发射机来发射。","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":202,"question":"在正常程序中，勤务内话电门放在什么位置","option":{"optionA":"关断\t","optionB":"接通","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":203,"question":"在通讯系统的降级模式中, 副驾驶可使用:","option":{"optionA":"VHF-1","optionB":"VHF-2\t","optionC":"HF-1","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":204,"question":"地面人员可以使用飞行内话系统吗?","option":{"optionA":"可以\t","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":205,"question":"通过驾驶舱扬声器和机组耳机可以听到高度提示、近地警告、防撞系统和风切变的声响警告， 音量是预调的，不能改变。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":206,"question":"将音频控制面板上的滤波电门放到什么位置可以接收到导航和 ADF 语音音频信号？","option":{"optionA":"仅“V”位","optionB":"“V”位和“B”位","optionC":"仅“R”位","optionD":"“R”位和“B”位"},"answer":"B"},{"qId":207,"question":"勤务内话系统的作用是","option":{"optionA":"仅提供驾驶舱和乘务员之间的通讯联系。","optionB":"仅提供驾驶舱和地面人员之间的联系。","optionC":"仅提供乘务员和地面人员之间的联系。","optionD":"提供驾驶舱、乘务员和地面人员之间的通讯。"},"answer":"D"},{"qId":208,"question":"在无线电调协面板上另一侧的调谐灯亮说明","option":{"optionA":"选择的无线电在使用中并且必须被不同的无线电调谐板调谐","optionB":"通常与此面板有关的无线电正由另一无线电调谐面板调谐，或正使用该无线电调谐面板调谐一个通常与该面板无关的无线电。","optionC":"选择的无线电不能被相关的无线电调谐板调谐。","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":209,"question":"在降级方式，采取什么样的组合方式进行发射和接收？","option":{"optionA":"机长/VHF-1，副驾驶/VHF-2，观察员/VHF-2","optionB":"机长/VHF-2，副驾驶/VHF-1，观察员/VHF-1","optionC":"机长/VHF-1，副驾驶/VHF-1，观察员/VHF-1 ","optionD":"机长/VHF-1，副驾驶/VHF-2，观察员/VHF-1\t"},"answer":"D"},{"qId":210,"question":"通信系统由哪些面板控制","option":{"optionA":"音频控制面板","optionB":"无线电通讯（或通讯）面板","optionC":"音频控制面板和无线电调谐（或通讯）面板","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":211,"question":"当机长的音频系统工作在降级方式时，机长可以使用多少个无线电进行通讯？","option":{"optionA":"1 个\t","optionB":"2 个","optionC":"3 个","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":212,"question":"什么情况下可以用驾驶舱话音记录器面板上的抹除电门抹除记录器里全部4 个频道的内容?","option":{"optionA":"在地面, 按压抹除按钮超过 11 秒钟","optionB":"不论空中地面，有交流电时, 按压抹除按钮超过 2 秒","optionC":"仅在地面, 有交流电且停留刹车刹上时, 按压抹除按钮超过 2 秒","optionD":"在地面, 有交流电且停留刹车刹上时, 按压抹除按钮超过 11 秒"},"answer":"B"},{"qId":213,"question":"驾驶舱话音记录器使用()个独立的声道记录驾驶舱内()分钟的语音:","option":{"optionA":"1 , 30","optionB":"1 , 100","optionC":"4 , 100","optionD":"4 , 30 或 120\t"},"answer":"D"},{"qId":214,"question":"飞机的通信系统包括：","option":{"optionA":"无线电通讯系统","optionB":"飞行内话通讯系统","optionC":"驾驶舱语音记录系统","optionD":"以上都包括\t"},"answer":"D"},{"qId":215,"question":"旅客广播系统使用的优先顺序是:驾驶舱广播—乘务员广播—音乐广播.","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":216,"question":"驾驶舱话音记录器使用几个声道记录驾驶舱区域的对话?","option":{"optionA":"4 个","optionB":"3 个","optionC":"2 个","optionD":"1 个\t"},"answer":"D"},{"qId":217,"question":"当音频控制面板工作在降级方式时, 机组仍然可以通过耳机以预调的音量听到近地警告和风切变警告的声音.","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":218,"question":"哪部 VHF 天线容易受周围建筑物或车辆的干扰?","option":{"optionA":"位于机身上部的甚高频天线","optionB":"位于机身下部的甚高频天线","optionC":"都不会受到车辆和建筑物的干扰","optionD":"都会受到车辆和建筑物的干扰"},"answer":"B"},{"qId":219,"question":"机长、副驾驶和观察员音频系统的功能是相互独立的并有各自的跳开关.","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":220,"question":"驾驶舱话音记录器的阐述哪个正确？","option":{"optionA":"使用四个独立的声道记录驾驶舱内 30 分钟（或 120 分钟）的话音。","optionB":"超过 30 分钟（或 120 分钟）的记录被自动保存。","optionC":"一个波道记录飞行员和观察员每个音频控制面板上输出的音频（耳机）和发射信号。其它波道使用区域麦克风记录驾驶舱区域的对话。","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":221,"question":"乘务员呼叫驾驶舱的信号与地面人员呼叫驾驶舱的信号有何不同？","option":{"optionA":"声音不同","optionB":"声音响的次数不同","optionC":"没有不同\t","optionD":"指示灯不同"},"answer":"C"},{"qId":222,"question":"有关音频系统的降级操作下列哪种说法不正确？","option":{"optionA":"机长和副驾驶只能分别通过 VHF-1 和 VHF-2 发射和接收。","optionB":"仍可以听到关于高度提示、近地警告系统及风切变的音响警告。","optionC":"只能以预置音量收听可用的无线电。","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":223,"question":"当仅接通音频控制面板上的“VHF”发射选择电门时, 发现其接收机电门灯不亮, 说明什么？","option":{"optionA":"接收机故障","optionB":"这是正常的, 但接收机已经接通\t","optionC":"需按压接收机电门接通接收机","optionD":"肯定是接收机电门灯故障"},"answer":"B"},{"qId":224,"question":"机组的音频控制面板何时会工作在降级方式?","option":{"optionA":"当遥控电子组件故障时自动转换到降级方式工作","optionB":"当音频控制面板有故障时自动转换到降级方式工作","optionC":"当音频控制面板和遥控电子组件都有故障时自动转换到降级方式工作","optionD":"不论音频控制面板是否正常，只要面板上的“ALT—NORM”电门扳到“ALT”位就工作在降级方式\t"},"answer":"D"},{"qId":225,"question":"关于高度警戒，近地警告系统（GPWS）和风切变的说法，正确的是：（备注知识点：GPWS 和风切变警告 FCOM 15.20 章节）","option":{"optionA":"在音频系统的降级方式，可通过音频控制面听到音频","optionB":"在音频系统的降级方式，不能听到音响警告。","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":226,"question":"飞机通信寻址和报告系统（ACARS）使用机上什么系统在飞机和地面控制中心之间进行数据和信息通信?","option":{"optionA":"GPS(全球定位系统)","optionB":"专用的无线电系统","optionC":"高频通信系统","optionD":"甚高频（VHF）通信系统\t"},"answer":"D"},{"qId":227,"question":"当交输活门处于打开状态时，燃油可供向","option":{"optionA":"任一台发动机","optionB":"相应一侧发动机","optionC":"任意其它油箱","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":228,"question":"在空中，打开交输活门后，可以将中央油箱的燃油转输到主油箱。","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":229,"question":"燃油不平衡指示和燃油油量低指示同时存在时，会显示哪个燃油指示？","option":{"optionA":"燃油不平衡指示","optionB":"燃油油量低指示\t","optionC":"两者都显示","optionD":"两者都不显示"},"answer":"B"},{"qId":230,"question":"燃油泵是依靠什么来进行冷却的？","option":{"optionA":"流经燃油泵的燃油来冷却","optionB":"通过燃油泵中的滑油来进行冷却的","optionC":"通过燃油/滑油冷却器来进行冷却的","optionD":"通过热交换器进行冷却的"},"answer":"A"},{"qId":231,"question":"主油箱同一油箱的一个低压灯亮会不会瞬时触发主警诫灯亮？","option":{"optionA":"会","optionB":"不会\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":232,"question":"飞行中，中央油箱燃油已用完，中央油箱左、右泵电门放到了 OFF 位，交输活门在接通位。一段时间后，机组发现中央油箱油量在逐渐增加，而 1 号油箱油量比 2 号油箱油量少。这可能是由于什么原因造成的？","option":{"optionA":"中央油箱左泵的单向活门故障\t","optionB":"中央油箱右泵的单向活门故障","optionC":"1 号油箱前泵和后泵的单向活门故障","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":233,"question":"空中，当两个主油箱燃油量相差多少会出现 IMBAL 指示？","option":{"optionA":"500 LBS","optionB":"800LBS","optionC":"1000 LBS ","optionD":"1500 LBS"},"answer":"C"},{"qId":234,"question":"主油箱旁通活门可用作抽吸供油吗？","option":{"optionA":"可以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":235,"question":"空中 1 号油箱两个燃油泵的 LOW PRESSURE[低压]灯亮。l 号发动机将会出现什么情况?","option":{"optionA":"它会从 2 号油箱自动接收燃油","optionB":"由于缺油，它有可能自动停车","optionC":"它通过燃油旁通活门，从 1 号油箱来接收燃油","optionD":"B 和 C\t"},"answer":"D"},{"qId":236,"question":"在机上没有交流电时起动 APU，燃油如何供给 APU：","option":{"optionA":"通过右油箱的直流燃油增压泵","optionB":"通过左油箱的旁通活门抽吸供油\t","optionC":"通过右油箱的旁通活门","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":237,"question":"APU 的正常供油来自：","option":{"optionA":"燃油总管的左侧\t","optionB":"2 号主油箱","optionC":"中央油箱","optionD":"辅助油箱"},"answer":"A"},{"qId":238,"question":"推出开车前，中央油箱油量少于多少磅，应关闭中央油箱油泵？","option":{"optionA":"5000","optionB":"3000","optionC":"1200 ","optionD":"1000"},"answer":"B"},{"qId":239,"question":"二个主油箱都有翼上加油口。此说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":240,"question":"着陆时，1 号和 2 号主油箱的最大燃油不平衡是多少?","option":{"optionA":"l000LBS(453KG)  ","optionB":"1100LBS(500KG)","optionC":"1300LBS(590KG) ","optionD":"1500LBS(680KG)"},"answer":"A"},{"qId":241,"question":"在油箱油量低且飞机正在爬升、下降，燃油泵低压灯可能会闪亮，对吗？","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":242,"question":"关于燃油泵的说法哪项正确？","option":{"optionA":"每个燃油箱内都有两个燃油泵。","optionB":"每个燃油箱内只有一个燃油泵","optionC":"只有在中央油箱中有 2 个燃油泵。","optionD":"所有六个燃油泵都安装在中央燃油箱中。\t"},"answer":"D"},{"qId":243,"question":"燃油温度指示器指示的是？","option":{"optionA":"1 号燃油箱的燃油温度\t","optionB":"2 号燃油箱的燃油温度","optionC":"中央油箱的燃油温度","optionD":"三个油箱的平均温度"},"answer":"A"},{"qId":244,"question":"当主油箱的一个低压灯亮时，主警告灯和“燃油”信号牌会不会自动亮：","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":245,"question":"正常的加油方式是：","option":{"optionA":"重力加油","optionB":"压力加油\t","optionC":"燃油交输","optionD":"使用抽油活门"},"answer":"B"},{"qId":246,"question":"燃油旁通活门位于哪些油箱内?","option":{"optionA":"中央油箱","optionB":"二个主油箱","optionC":"所有油箱 ","optionD":"都没有"},"answer":"B"},{"qId":247,"question":"中央油箱最多能容纳多少公斤燃油？","option":{"optionA":"3915","optionB":"7830","optionC":"13066\t ","optionD":"20896"},"answer":"C"},{"qId":248,"question":"NG 飞机的中央油箱的储油能力大于二个主油箱之和。此说法是否正确？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":249,"question":"中央燃油泵电门在关断位时,中央油箱燃油泵低压灯会亮吗?","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":250,"question":"在哪个燃油箱内有燃油旁通活门,可以在燃油泵没打开时进行抽吸供油？","option":{"optionA":"中央油箱","optionB":"两个主油箱\t","optionC":"所有油箱","optionD":"都没有"},"answer":"B"},{"qId":251,"question":"FILTER BYPASS（燃油滤旁通）灯亮表明：","option":{"optionA":"燃油滤即将被污染或堵塞","optionB":"燃油量不足","optionC":"燃油泵失效","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":252,"question":"中央油箱油量超过多少磅，1 号和 2 号主油箱必须加满。","option":{"optionA":"500 LBS","optionB":"800LBS","optionC":"1000 LBS\t ","optionD":"1500 LBS"},"answer":"C"},{"qId":253,"question":"每个主油箱内安装有几个油尺？","option":{"optionA":"2","optionB":"3","optionC":"4","optionD":"6"},"answer":"D"},{"qId":254,"question":"中央油箱内安装有几个油尺？","option":{"optionA":"2","optionB":"3","optionC":"4","optionD":"6"},"answer":"C"},{"qId":255,"question":"飞行中，交输活门关闭，1 号油箱的两个燃油泵低压灯都亮了，下列哪个说法正确？","option":{"optionA":"此时发动机从 2 号油箱自动供油","optionB":"此时由于发动机没有供油，除非使用燃油交输否则会自动停车","optionC":"发动机不会停车，因为 1 号发动机可以通过燃油泵旁通活门供油","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":256,"question":"主油箱燃油泵的 LOW PRESSURE[低压]灯亮表明：","option":{"optionA":"相应油箱内的燃油压力低","optionB":"燃油总管内压力低","optionC":"燃油泵的输出压力低或燃油泵的电门在 0FF 位\t ","optionD":"相应油箱内的燃油油量低"},"answer":"C"},{"qId":257,"question":"请问可以使用什么方法增加全温来增加燃油温度？","option":{"optionA":"爬升或下降到较暖空气团","optionB":"改航到较暖空气团","optionC":"增加马赫数","optionD":"以上都可以\t"},"answer":"D"},{"qId":258,"question":"巡航中两个中央油箱的燃油泵都失效了，且中央油箱电门在关断位。中央油箱还有 700LBS[320KG]的燃油，两个主油箱都是满的，上显示组件将显示：","option":{"optionA":"LOW(低)的指示","optionB":"CONFIG(形态)的指示","optionC":"燃油泵 lOW PRESSURE(低压)的指示","optionD":"以上都不对"},"answer":"D"},{"qId":259,"question":"关于发动机燃油关断活门的描述哪项正确？","option":{"optionA":"它的关断受控于发动机灭火手柄和起动手柄，但是翼梁活门仅仅受控于发动机起动手柄","optionB":"它是唯一的燃油关断活门，它的工作情况可以在前顶板上的蓝灯可以指示出来","optionC":"它和翼梁活门的工作需要交流电","optionD":"它和翼梁关断活门在相应的发动机灭火手柄拉出或发动机起动手柄放到关断位后将会关闭"},"answer":"D"},{"qId":260,"question":"B737NG“有六个燃油泵，每个油箱安装两个”，此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":261,"question":"正常飞行期间，左发动机可以由哪些燃油泵供油？","option":{"optionA":"左、右油箱的前泵和中央油箱的左泵","optionB":"左、右油箱的后泵和中央油箱的左泵","optionC":"左油箱的前、后泵和中央油箱的左泵\t ","optionD":"左油箱的前、后泵和中央油箱的右泵"},"answer":"C"},{"qId":262,"question":"中央油箱的抽油泵什么时候工作?","option":{"optionA":"当二个中央油箱的燃油泵电门关断后","optionB":"当 l 号主油箱大约一半时，并且主油箱的前 l 号主油箱前泵工作时","optionC":"当中央油箱大约 3／4 满时","optionD":"任一发动机运转时"},"answer":"B"},{"qId":263,"question":"怎样打开发动机燃油关断活门和翼梁燃油关断活门？","option":{"optionA":"移动发动机起动手柄到慢车位","optionB":"接通中央油箱燃油泵","optionC":"接通主油箱燃油泵 ","optionD":"打开燃油交输活门"},"answer":"A"},{"qId":264,"question":"中央油箱油泵的“低压”灯何时亮：","option":{"optionA":"只要油泵的输出压力低时","optionB":"只有当油泵电门置于“OFF”位时","optionC":"电门关掉或输出压力低时","optionD":"电门在开位而输出压力低时\t"},"answer":"D"},{"qId":265,"question":"机上有旅客时，任何情况下都得禁止进行燃油传输？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":266,"question":"飞行中，中央油箱还有油，当中央油箱的左泵失效时，如何防止燃油不平衡？","option":{"optionA":"通过主油箱的旁通活门","optionB":"通过改变左、右发动机的燃油消耗量","optionC":"关掉中央油箱的右泵","optionD":"打开燃油交输活门\t"},"answer":"D"},{"qId":267,"question":"出现什么情况时，可怀疑燃油泄漏？","option":{"optionA":"总剩余燃油低于计划剩余燃油","optionB":"一台发动机的燃油流量过大","optionC":"与其他主油箱油量和油箱中的预计剩余油量相比，一个主油箱的燃油量异常低","optionD":"以上都是\t"},"answer":"D"},{"qId":268,"question":"飞行中,在燃油量表的主油箱油量指示的下部出现 LOW 的显示,表明:","option":{"optionA":"相关的主燃油箱中的油量低于 2000LBS","optionB":"相关的主燃油箱中的油量低于 2000LBS,但是一旦燃油量增加到高于 2000LBS 显示将会消失","optionC":"相关的主燃油箱中的油量低于 2000LBS,但是一旦燃油量增加到高于 2500LBS 显示会消失.\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":269,"question":"你的 1 号主油箱有 5500LBS(2500KG)的燃油，2 号主油箱有6750LBS(3060KG)的燃油。此时你将会看到：","option":{"optionA":"1 号主油箱下有 LOW(低)的指示","optionB":"2 号主油箱下有 IMBAL(不平衡)的指示","optionC":"1 号主油箱下有 IMBAL(不平衡)的指示\t","optionD":"2 号主油箱的油量弧和数字变成琥珀色"},"answer":"C"},{"qId":270,"question":"在进行燃油平衡时,打开交输选择电门后,看到交输活门打开灯一直保持在明亮的蓝色状态,此现象说明:","option":{"optionA":"这是正常现象,交输活门已经打开,可以正常平衡了","optionB":"交输活门没有打开,可能是在关闭位,也可能在关闭位和全开位的中间位置\t","optionC":"交输活门的位置还在转换过程之中","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":271,"question":"交输选择器在 OPEN 位，交输活门在关闭位时，VALVE OPEN[活门打开]灯是什么颜色?","option":{"optionA":"暗亮蓝色","optionB":"明亮蓝色\t","optionC":"亮琥珀色 ","optionD":"熄灭"},"answer":"B"},{"qId":272,"question":"飞行中,两个中央燃油泵已经打开,正在使用中央油箱中的燃油,此时其中一个琥珀色中央油箱燃油泵低压灯亮持续 10 秒,下列哪项说法正确?","option":{"optionA":"主警戒灯和燃油系统信号牌将亮","optionB":"仅仅只有主警戒灯会亮","optionC":"主警戒灯和燃油系统信号牌都不会亮,除非按压系统信号牌再现","optionD":"以上都不对"},"answer":"A"},{"qId":273,"question":"关于加油面板上的加油活门位置灯的描述，哪项说法不正确：","option":{"optionA":"加油时，加油活门电门在打开位，如果相应的油箱已经加满了则相应的蓝色加油活门位置灯熄灭","optionB":"如果加油活门电门没有打开，蓝色加油活门位置灯也将保持熄灭","optionC":"加油时，加油活门电门在打开位，如果相应的油箱未加满油，则相应的蓝色加油活门位置灯一直保持亮","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":274,"question":"着陆期间，两个空调组件电门都在自动位时, 如果一个组件故障不工作:","option":{"optionA":"另一个组件自动转换到高流量","optionB":"另一个组件仍保持正常流量","optionC":"即使再循环风扇电门在”OFF”位, 故障组件对应的再循环风扇也会自动工作","optionD":"不论再循环风扇电门在什么位置，两个再循环风扇都会自动工作"},"answer":"B"},{"qId":275,"question":"琥珀色的 DUAL BLEED[双引气]灯亮表明 APU 有反压的情况或可能性，推力必须限制到慢车。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":276,"question":"两个发动机引气电门关且 APU 引气电门开，空调组件电门在“AUTO”位, 组件何时提供高流量?","option":{"optionA":"地面时","optionB":"空中时","optionC":"襟翼收上单组件工作","optionD":"以上都对\t"},"answer":"D"},{"qId":277,"question":"发动机的引气活门具有压力调节功能, 能保持适当的系统工作压力，并在引气温度过高时减小引气流量.","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":278,"question":"飞行期间, 非计划下降灯亮了，则自动增压控制器以什么为目的地进行增压？","option":{"optionA":"起飞前在增压面板输入的 LAND ALT","optionB":"起飞机场标高","optionC":"在飞行计划里的备降机场标高","optionD":"在增压面板上的着陆高度窗输入的高度"},"answer":"B"},{"qId":279,"question":"设备冷却排气电门在“NORMAL”位，其 OFF 灯亮，下列哪种说法正确？","option":{"optionA":"通过排气管道冷却的设备不工作","optionB":"正常的排气风扇不工作","optionC":"备用的供气风扇不工作","optionD":"备用的排气风扇不工作"},"answer":"B"},{"qId":280,"question":"BLEED TRIP OFF[引气跳开]灯亮表明发动机的引气超压或超温","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":281,"question":"关于再循环风扇，下面哪个说法正确：","option":{"optionA":"都由 DC 马达驱动","optionB":"可以减小空调组件的载荷\t            ","optionC":"对组件的下游提供过热探测增 加气流","optionD":"对组件的下游提供过热探测增加气流"},"answer":"B"},{"qId":282,"question":"主驾驶舱温度控制失效，将自动转换到备用控制。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":283,"question":"用来预冷发动机引气的发动机风扇空气将","option":{"optionA":"通过管道被送到气源总管","optionB":"通过管道被送到交输总管","optionC":"被排出机外\t","optionD":"通过管道被送到第 5 级压缩机"},"answer":"C"},{"qId":284,"question":"自动、备用和人工增压方式使用什么马达控制排气活门?","option":{"optionA":"自动—交流马达, 备用—交流马达, 人工—直流马达","optionB":"自动—交流马达, 备用—直流马达, 人工—直流马达","optionC":"自动—交流或直流马达, 备用—直流马达, 人工—直流马达","optionD":"自动—直流马达, 备用—直流马达, 人工—直流马达\t"},"answer":"D"},{"qId":285,"question":"空调组件下游的管道超温会导致相应的调节空气活门关闭、区域温度灯亮。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":286,"question":"设备冷却电门下面的“OFF”灯亮表明:","option":{"optionA":"相应的冷却风扇失去电源","optionB":"相应的冷却风扇过热","optionC":"相应的冷却风扇下游无气流\t","optionD":"正常的冷却风扇故障, 并自动转换到备用风扇工作"},"answer":"C"},{"qId":287,"question":"琥珀色的 0FF SCHEDULE DESCENT[非计划下降]灯亮。这表明什么?","option":{"optionA":"增压控制器不能保持增压","optionB":"在达到 FLT ALT 窗中设定的计划巡航高度以前，飞机下降了\t","optionC":"增压控制器已经失效，并将自动转换到 ALT(备用)方式","optionD":"以上都对"},"answer":"B"},{"qId":288,"question":"从空调组件出来的低温空气如何满足较高区域温度的要求?","option":{"optionA":"通过热交换器加热区域供气管道空气","optionB":"向区域供气管道加入适量的调节空气来提高空气温度\t","optionC":"通过混合活门增加热空气流量来增加空气温度","optionD":"通过组件温度控制活门增加热空气流量来增加温度"},"answer":"B"},{"qId":289,"question":"调节空气（TRIM AIR）的作用是什么？","option":{"optionA":"根据需要增加由空调组件供出的气体的温度","optionB":"根据需要降低由空调组件供出的气体的温度","optionC":"控制空调组件的流量","optionD":"用于设备冷却"},"answer":"A"},{"qId":290,"question":"飞行中，如果增压面板上的“AUTO FAIL”灯和“ALTN”灯都亮，说明:","option":{"optionA":"自动增压控制器故障, 并自动转换到备用增压控制器工作","optionB":"两个自动增压控制器都故障, 并自动转换到备用增压控制器工作","optionC":"自动增压控制器故障, 并预位备用增压控制器; 当增压方式选择电门扳到备用位时,备用增压方式工作","optionD":"单个增压控制器故障, 并自动转换到备用方式工作\t"},"answer":"D"},{"qId":291,"question":"巡航期间，两个空调组件电门都在自动位时, 如果一个组件故障不工作:","option":{"optionA":"另一个组件自动转换到高流量\t","optionB":"另一个组件仍保持正常流量","optionC":"即使再循环风扇电门在“OFF”位, 故障组件对应的再循环风扇也会自动工作","optionD":"不论再循环风扇电门在什么位置，两个再循环风扇都会自动工作"},"answer":"A"},{"qId":292,"question":"两个释压活门限制压差到哪个最大值时，提供安全释压？","option":{"optionA":"7.80PSI","optionB":"9.10PSI","optionC":"8.35PSI ","optionD":"7.45PSI"},"answer":"B"},{"qId":293,"question":"什么时候蓝色的 RAM DOOR FULL OPEN[冲压门全开]灯亮：","option":{"optionA":"飞机在空中，起落架放下","optionB":"飞机在地面或者飞机在空中襟翼收上的时候","optionC":"飞机在空中的任何时候","optionD":"飞机在地面或者飞机在空中襟翼放出的时候"},"answer":"D"},{"qId":294,"question":".在飞行期间，增压系统工作在自动方式时，只有 AUTO FAIL 灯亮，应该如何做？","option":{"optionA":"将增压方式选择器放至 MAN 位\t","optionB":"将增压方式选择器放至 ALTN 位","optionC":"不做任何动作","optionD":"改变飞行高度"},"answer":"A"},{"qId":295,"question":"驾驶舱的空调空气的主要来源是什么?","option":{"optionA":"右组件","optionB":"左组件","optionC":"二个组件","optionD":"地面气源车"},"answer":"B"},{"qId":296,"question":"用增压系统的人工方式调节排气活门, 排气活门全程移动大约需多长时间?","option":{"optionA":"5 秒","optionB":"10 秒","optionC":"15 秒","optionD":"20 秒"},"answer":"D"},{"qId":297,"question":"冲压空气系统折流门:","option":{"optionA":"由空地逻辑控制放出和收回\t  ","optionB":"襟翼放出时放出, 襟翼收上时收回","optionC":"起落架放下时放出，起落架收上时收回","optionD":"襟翼放出时收回, 襟翼收上时放出"},"answer":"A"},{"qId":298,"question":"发动机引气由压缩机的第几级提供?","option":{"optionA":"3 级和 5 级","optionB":"3 级和 8 级","optionC":"5 级和 8 级","optionD":"5 级和 9 级\t"},"answer":"D"},{"qId":299,"question":"对于右组件灯亮的处置程序中，有一项为选择较高的温度，其目的是减小：","option":{"optionA":"座舱放出的空气","optionB":"左组件的工作负荷","optionC":"右组件的工作负荷\t ","optionD":"混合活门的气流量"},"answer":"C"},{"qId":300,"question":"冲压空气系统折流门的作用是:","option":{"optionA":"防止在离地前和着陆后吸入泥浆\t","optionB":"限制进入冲压门的空气流量","optionC":"防止在下降和着陆过程中吸入杂物","optionD":"调节冲压空气系统在巡航期间的进气量"},"answer":"A"},{"qId":301,"question":"当隔离活门的电门在 AUTO 位时，隔离活门的位置是什么？","option":{"optionA":"隔离活门通常是打开的","optionB":"隔离活门通常是关闭的","optionC":"取决于气源的负载，隔离活门在打开与关闭之间自动调节","optionD":"当把任一个发动机的引气电门或空调的组件电门放到 OFF 位后，隔离活门打开\t"},"answer":"D"},{"qId":302,"question":"飞行中，若增压面板上“AUTO FAIL”灯亮而“ALTN”灯不亮，说明:","option":{"optionA":"两个增压控制器都失效","optionB":"自动增压控制器失效, 而备用增压控制器又无法自动工作, 需要选择人工增压方式","optionC":"自动增压控制器故障, 并自动转换到备用增压控制器工作","optionD":"单个增压控制器故障"},"answer":"A"},{"qId":303,"question":"地面和空中, APU 可以向几个空调组件供气?","option":{"optionA":"都是 1 个","optionB":"都是两个","optionC":"地面 2 个, 空中 1 个\t","optionD":"地面和空中 10000 英尺以下 2 个, 空中 10000 英尺以上 1 个"},"answer":"C"},{"qId":304,"question":"不论空中地面, 如果发动机引气对 APU 供气造成反压而导致双引气灯亮, 发动机的推力都必须限制在慢车.","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":305,"question":"隔离活门电门在自动位时，当把任一发动机的引气电门或空调组件电门放到 OFF 位时，隔离活门打开，此说法正确吗？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":306,"question":"琥珀色的 BLEED TRIP OFF[引气跳开]灯亮，表明哪个活门被自动关闭了?","option":{"optionA":"调节和关断活门","optionB":"相应的发动机引气活门\t","optionC":"隔离活门","optionD":"以上都对"},"answer":"B"},{"qId":307,"question":"以下哪个故障不能由跳开复位（TRIP RESET）电门复位？","option":{"optionA":"引气跳开（BLEED TRIP OFF","optionB":"组件跳开（PACK TRIP OFF）","optionC":"管道过热（DUCK OVERHEAT）","optionD":"翼身过热（WING-BODY OVERHEAT）"},"answer":"D"},{"qId":308,"question":"使用 TRIP RESET[跳开复位]电门，可复位哪种故障指示?","option":{"optionA":"BLEED TRIP OFF(引气跳开)","optionB":"PACK(组件)","optionC":"ZONE TEMP(区域温度)","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":309,"question":"如果一个组件的所有的组件控制都失效了，则该组件活门会自动关断。","option":{"optionA":"对","optionB":"错 1\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":310,"question":"加入混合总管的 TRIM AIR[调节空气]的作用：","option":{"optionA":"减小组件的需求","optionB":"帮助保持恒定的座舱压力","optionC":"控制区域温度\t","optionD":"控制组件温度"},"answer":"C"},{"qId":311,"question":"隔离活门的位置受不受 APU 引气电门位置的影响？","option":{"optionA":"受影响；","optionB":"不受影响\t      ","optionC":"仅在地面受 影响","optionD":"仅在空中受影响"},"answer":"B"},{"qId":312,"question":"引气跳开灯亮说明:","option":{"optionA":"发动机引气超温和超压","optionB":"发动机引气超压或超温","optionC":"发动机引气活门上游或下游都超温","optionD":"发动机引气活门上游或下游都超压"},"answer":"B"},{"qId":313,"question":"温度选择器在自动位时，能对相应的区域提供自动的温度控制，其有效温度范围是多少？","option":{"optionA":"16°C ~ 25 °C","optionB":"18 °C ~ 35 °C","optionC":"16 °C ~ 28 °C ","optionD":"18 °C ~30 °C\t"},"answer":"D"},{"qId":314,"question":"什么增压方式需要使用增压面板下面的座舱/飞行高度标牌?","option":{"optionA":"备用方式","optionB":"人工方式","optionC":"备用和人工方式","optionD":"所有增压方式"},"answer":"B"},{"qId":315,"question":"座舱高度通常由座舱压力控制器控制在多少英尺内?","option":{"optionA":"7000 英尺","optionB":"7500 英尺","optionC":"8000 英尺","optionD":"8500 英尺"},"answer":"C"},{"qId":316,"question":"机舱增压控制面板上的着陆机场高度选择器的可选择的高度范围是多少？","option":{"optionA":"-1000 英尺 —— 10000 英尺","optionB":"-200 英尺 —— 18500 英尺","optionC":"-300 英尺 —— 25000 英尺","optionD":"-1000 英尺 —— 14000 英尺\t"},"answer":"D"},{"qId":317,"question":"什么会导致琥珀色的 PACK[组件]灯亮?","option":{"optionA":"组件跳开","optionB":"同一组件中的主用和备用的组件控制都失效了","optionC":"把发动机引气电门放到 OFF 位","optionD":"1\t或 2 都对"},"answer":"D"},{"qId":318,"question":"增压系统有两个独立的自动控制器, 每次飞行时, 其中一个控制器作为主控制器, 另一个作为备用; 下次飞行替换.","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":319,"question":"下面哪个系统不会使用气源系统的空气?","option":{"optionA":"液压油箱","optionB":"水箱增压","optionC":"发动机热防冰","optionD":"大翼油箱增压"},"answer":"D"},{"qId":320,"question":"引气管道的压力指示器：","option":{"optionA":"能够指示外部的空气压力","optionB":"指示引气管道中的温度与压力","optionC":"指示左和右管道中的管道压力","optionD":"工作时需要 DC 电源"},"answer":"C"},{"qId":321,"question":"马达作动的机外排气活门的功能：","option":{"optionA":"在排烟的形态下，允许增加通风","optionB":"如果排气活门失效，可作为排气活门的备用","optionC":"高于 8000 英尺的增压飞行中，通常都是打开的","optionD":"以上都对"},"answer":"A"},{"qId":322,"question":"如果任一区域温度选择电门放到了 OFF 位，温度控制系统将忽略温度选择器的设定。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":323,"question":"两个空调组件电门都在关（OFF）位，隔离活门电门在自动（AUTO）位， 则理论上哪台发动机可以使用地面气源来起动？","option":{"optionA":"仅 1 号发动机","optionB":"仅 2 号发动机\t号和 2 号发动机都可以","optionC":"1 号和 2 号发动机都不可以","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":324,"question":"正常情况下，左、右空调组件的输出温度由什么决定?","option":{"optionA":"左组件的由驾驶舱温度选钮决定，右组件的由前、后客舱温度选钮综合决定","optionB":"由驾驶舱、前和后客舱三个温度选钮的平均值决定","optionC":"由驾驶舱、前和后客舱三个温度选钮中的最低值决定\t   ","optionD":"由混合活门决定"},"answer":"C"},{"qId":325,"question":"若 1 号风挡外层玻璃有裂纹，则允许的最大座舱增压为多少？","option":{"optionA":"无限制\t","optionB":"2PSI","optionC":"3PSI ","optionD":"5PSI"},"answer":"A"},{"qId":326,"question":"座舱高度达到多少时，座舱高度警告喇叭会响：","option":{"optionA":"8000FT","optionB":"10000FT\t","optionC":"14000FT ","optionD":"17000FT"},"answer":"B"},{"qId":327,"question":"琥珀色的 DUAL BLEED（双引气）灯亮表明 APU 有反压的可能，推力必须限制到慢车。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":328,"question":"增压的巡航方式何时开始工作?","option":{"optionA":"达到巡航高度且平飞 1 分钟后","optionB":"爬到巡航高度 500 英尺范围内时","optionC":"爬到巡航高度 0.25PSI 范围内时","optionD":"爬到巡航高度 0.125PSI 范围内时"},"answer":"C"},{"qId":329,"question":"依靠气源系统来工作的系统有：","option":{"optionA":"空调／增压，液压油箱增压","optionB":"大翼防冰，发动机防冰","optionC":"发动机的起动，水箱增压","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":330,"question":"所有的温度选择器都放在关（OFF）位，那么组件控制会将左、右组件分别保持在什么温度？","option":{"optionA":"左组件 26 °C ，右组件 20 °C","optionB":"左组件 25 °C ，右组件 19 °C","optionC":"左组件 24 °C ，右组件 18 °C\t     ","optionD":"左组件 23°C ，右组件 18 °C"},"answer":"C"},{"qId":331,"question":"如果飞机接近升限且只有一个空调组件工作，则不能确保整个飞机的增压和座舱温度的控制。","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":332,"question":"什么时候，可以用一台发动机的引气为两个空调组件供气?","option":{"optionA":"天气特别寒冷的时候","optionB":"天气特别热的时候","optionC":"任何需要的时候都可以","optionD":"任何时候都不允许"},"answer":"D"},{"qId":333,"question":"起动后的程序中，琥珀色 DUAL BLEED[双引气]灯亮。应该怎么办?","option":{"optionA":"灯亮时，限制发动机的推力到慢车","optionB":"把 APU 的引气电门放到 OFF 位","optionC":"拉出发动机灭火手柄","optionD":"1\t和 2 都对"},"answer":"D"},{"qId":334,"question":"使用外部气源向飞机空调系统供气时，什么情况下允许两组件使用同一气源工作？","option":{"optionA":"当两组件电门都在自动位时","optionB":"地面气源车能保持压力大于 20PSI\t  ","optionC":"地面气源车能保持压力小于 20PSI","optionD":"两组件电门都在自动位且地面气源车能保持压力大于 40PSI 时"},"answer":"B"},{"qId":335,"question":"单个空调组件工作，且调节空气电门关断时, 组件的输出温度是多少?","option":{"optionA":"固定 24 度","optionB":"三个区域温度选钮中选择最低的温度","optionC":"三个区域温度选钮中选择中间的温度 ","optionD":"三个区域温度选钮所选温度的平均值\t"},"answer":"D"},{"qId":336,"question":"在飞行期间，增压系统工作在自动方式时，AUTO FAIL 灯和 ALTN 灯亮， 应该如何做？","option":{"optionA":"将增压方式选择器放至 MAN 位","optionB":"将增压方式选择器放至 ALTN 位\t","optionC":"不做任何动作","optionD":"改变飞行高度"},"answer":"B"},{"qId":337,"question":"增压的下降方式何时开始工作?","option":{"optionA":"飞机下降到低于所选飞行高度 500 英尺时","optionB":"飞机下降到低于所选飞行高度 900 英尺时","optionC":"飞机下降到低于所选飞行高度 0.5PSI 时","optionD":"飞机下降到低于所选飞行高度 0.25PSI 时\t"},"answer":"D"},{"qId":338,"question":"用增压系统的人工方式调节排气活门, 其驱动排气活门的速率:","option":{"optionA":"小于自动方式的速率","optionB":"大于自动方式的速率","optionC":"等于自动方式的速率","optionD":"处于自动方式交流马达和直流马达速率之间"},"answer":"A"},{"qId":339,"question":"在地面，座舱何时自动增压？","option":{"optionA":"空调组件电门“AUTO”位","optionB":"停留刹车松开","optionC":"启动完发动机后接通引气和组件电门","optionD":"加油门到大推力"},"answer":"D"},{"qId":340,"question":"区域的供气管道过热将导致：","option":{"optionA":"仅相应的调温空气的调节活门关闭","optionB":"仅相应的琥珀色的 ZONE TEMP[区域温度]灯亮","optionC":"相应的琥珀色 ZONE TEMP(区域温度)灯亮且相应的调温空气的调节活门关闭\t","optionD":"按压 TRIP RESET[跳开复位]电门后，相应的琥珀色的 ZONE TEMP[区域温度] 灯灭"},"answer":"C"},{"qId":341,"question":"巡航期间, 什么情况下, 用于 E/E 舱设备冷却的空气会排到机外？","option":{"optionA":"再循环风扇关掉时","optionB":"将一个空调组件电门放到高流量位, 并关掉右再循环风扇时\t","optionC":"关掉左再循环风扇时","optionD":"巡航时，任何情况下都不会排到机外"},"answer":"B"},{"qId":342,"question":"如果失去驾驶舱的调节空气, 则驾驶舱的温度为:","option":{"optionA":"驾驶舱温度选钮所选的温度","optionB":"要求温度最低的客舱区域温度","optionC":"固定 24 度","optionD":"三个区域温度选钮中要求最低的温度"},"answer":"A"},{"qId":343,"question":"冲压空气系统的冲压进气门何时移向全开位?","option":{"optionA":"在地面时","optionB":"在空中时","optionC":"在地面, 或空中襟翼收上时","optionD":"在地面, 或空中襟翼放下时"},"answer":"D"},{"qId":344,"question":"如果所有的温度选钮都在“OFF”位, 则左右空调组件的输出温度为:","option":{"optionA":"都是 24 度","optionB":"都是 18 度","optionC":"左组件是 18 度, 右组件是 24 度","optionD":"左组件是 24 度, 右组件是 18 度"},"answer":"D"},{"qId":345,"question":"哪些系统是依靠引气来工作的？","option":{"optionA":"发动机热防冰、液压油箱增压、水箱增压；\t","optionB":"发动机起动、空调增压、厨房烤箱；","optionC":"空调增压、风挡加温、发动机热防冰","optionD":"发动机热防冰、空速管加温、发动机起动"},"answer":"A"},{"qId":346,"question":"正常情况下，用于 E/E 舱设备冷却的空气排到何处?","option":{"optionA":"前货舱","optionB":"机外","optionC":"空中压差较大时排到前货舱, 空中低压差和地面排到机外","optionD":"一部分通过左再循环风扇排到前货舱，另一部分通过机外排气活门排到机外"},"answer":"C"},{"qId":347,"question":"RAM DOOR FULL OPEN（冲压门全开灯）灯亮，下列哪种说法不正确？","option":{"optionA":"冲压门控制外部空气到热交换的空气流量","optionB":"当在地面时，冲压门全开","optionC":"在襟翼未收上的低速飞行期间，冲压门全开","optionD":"在地面时，冲压门全关"},"answer":"D"},{"qId":348,"question":"在进行无发动机引气起飞前，如果在滑行期间需要使用防冰，则在什么时候完成“无发动机引气起飞”形态的调置？","option":{"optionA":"在发动机起动后","optionB":"开始滑行时","optionC":"滑行到一半时","optionD":"起飞前\t"},"answer":"D"},{"qId":349,"question":"当使用 APU 起动发动机时琥珀色的双引气灯亮是正常的。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":"当两侧气源管道都有压力时亮","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":350,"question":"“双引气（DUAL BLEED）”灯亮时，应如何限制发动机的推力：","option":{"optionA":"慢车推力\t","optionB":"油门杆角度不超过 30°","optionC":"不超过起飞推力；","optionD":"必须将发动机关车"},"answer":"A"},{"qId":351,"question":"现增压系统工作在自动方式，如果你准备改航到备降机场，增压系统应如何设置？","option":{"optionA":"设置新的飞行高度","optionB":"改用人工方式","optionC":"改用备用方式","optionD":"设置新的着陆高度\t"},"answer":"D"},{"qId":352,"question":"在空中，增压控制器正常工作时，座舱压差最大可达到多少","option":{"optionA":"7.8 PSI","optionB":"9.1 PSI","optionC":"8.35 PSI ","optionD":"8.45 PSI"},"answer":"D"},{"qId":353,"question":"APU 正在供气, 隔离活门电门在开位, 如果右翼身过热灯亮, 说明","option":{"optionA":"右侧气源管道漏气","optionB":"左侧的 APU 气源管道漏气","optionC":"可能 APU 气源管道也可能右侧气源管道漏气","optionD":"APU 气源管道和右侧的气源管道都漏气"},"answer":"A"},{"qId":354,"question":"一个客舱区域调节空气丧失后，右空调组件根据什么调节输出温度?","option":{"optionA":"驾驶舱温度选择器选定的温度","optionB":"前客舱温度选择器选定的温度","optionC":"后客舱温度选择器选定的温度","optionD":"前后客舱所选温度的平均值"},"answer":"D"},{"qId":355,"question":"何时琥珀色的 DUAL BLEED[双引气]灯亮?","option":{"optionA":"当 APU 的引气活门打开，并且 1 号发动机的引气活门关闭时","optionB":"当 APU 的引气活门打开，并且 1 号发动机的引气电门在 ON 位时","optionC":"当 APU 的引气活门打开，并且 2 号发动机的引气电门在打开位，隔离活门打开时","optionD":"2\t和 3 都对"},"answer":"D"},{"qId":356,"question":"在无增压起飞后，应在什么时候把二号发动机的引气电门放到接通（ON） 位？","option":{"optionA":"无线电高度 400 英尺之前","optionB":"气压高度 400 英尺之前","optionC":"起落架收起且达到越障高度以后","optionD":"在不低于 400 英尺的高度和达到机场标高 2000 英尺之前"},"answer":"D"},{"qId":357,"question":"下面哪种情况会导致增压系统的自动失效灯亮?","option":{"optionA":"控制器故障","optionB":"排气活门控制故障","optionC":"座舱压力变化率过大","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":358,"question":"如果失去前客舱调节空气, 前客舱的温度为:","option":{"optionA":"驾驶舱和后客舱中要求最低的温度","optionB":"前客舱和后客舱温度选钮调置的平均值\t","optionC":"后客舱的温度","optionD":"三个区域温度选钮中要求最低的温度"},"answer":"B"},{"qId":359,"question":"在无增压起飞后，何时首次将发动机的引气电门恢复到 ON 位？","option":{"optionA":"高于地面 400 英尺以前","optionB":"高于地面 2000 英尺以后","optionC":"不少于 400 英尺，并高于机场标高 2000 英尺前\t ","optionD":"离地后"},"answer":"C"},{"qId":360,"question":"如果驾驶舱主温度控制失效, 会导致琥珀色“CONT CAB”灯和主警告灯及信号牌亮.","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":361,"question":"如果所有的区域控制和组件主控制都失效, 则备用控制组件会调定怎样的驾驶舱和客舱温度?","option":{"optionA":"驾驶舱固定 24 度, 客舱固定 18 度","optionB":"驾驶舱的温度仍是其选钮调置的温度, 客舱的温度则是前后客舱温度选钮调置的平均值\t","optionC":"三个舱的温度都是前后客舱温度选钮调置的平均值","optionD":"三个舱的温度都固定 24 度"},"answer":"B"},{"qId":362,"question":"空调隔离活门电门在“AUTO”位, 下面哪一句话错?","option":{"optionA":"任何一个空调组件电门关都会导致隔离活门自动打开","optionB":"任何一个发动机引气电门关都会导致隔离活门自动打开","optionC":"任何一个发动机引气电门或 APU 引气电门关都会导致隔离活门自动打开\t","optionD":"所有的空调组件电门和发动机引气电门都打开, 隔离活门才会关闭"},"answer":"C"},{"qId":363,"question":"驾驶舱温度调到 21 度，前客舱调到 22 度，后客舱调到 24 度。按压再现后，驾驶舱的 ZONE TEMP 灯亮，问两个组件分别输出多少度？","option":{"optionA":"都是 21\t","optionB":"L 组件 21，R 组件 22","optionC":"L 组件 21，R 组件 23","optionD":"L 组件 24，R 组件 18"},"answer":"A"},{"qId":364,"question":"空调组件电门在“AUTO”位, 组件活门何时提供高流量?","option":{"optionA":"空中或地面, 仅一个组件工作时","optionB":"在空中, 仅一个组件工作且襟翼收上时","optionC":"APU 引气(两个发动机引气电门关)供组件工作时","optionD":"上述 B 和 C\t"},"answer":"D"},{"qId":365,"question":"A 和 B 液压系统没有压力时，刹车压力储压器也可以提供压力以保持停留刹车。此说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":366,"question":"液压系统压力正常，可以利用人工放起落架手柄进行人工放下起落架吗？","option":{"optionA":"可以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":367,"question":"防滞系统失效后，还能够使用自动刹车吗？","option":{"optionA":"能够","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":368,"question":"什么情况下绿色的起落架指示灯会亮？","option":{"optionA":"只要一个起落架放下并锁好后所有的绿灯都会亮","optionB":"任何时候，只要当相应的起落架放下并锁好，相应的绿灯就会亮\t","optionC":"任何时候，当相应的起落架放下并锁好，但是起落架手柄在收上位，此时相应的绿色的起落架指示灯不会亮","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":369,"question":"起落架放出后，飞行的最大速度是多少：","option":{"optionA":"320KT\t","optionB":"270KT","optionC":"235KT","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":370,"question":"如果 A 和 B 液压系统都失效后，蓄压瓶刹车压力指示 1000PSI 时，下列哪项说法正确？","option":{"optionA":"1000PSI 是预充压力，此时已经没有任何的刹车压力可供用于刹车","optionB":"1000PSI 的压力可供几次刹车或停留刹车","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":371,"question":"使用备用刹车时，提供以下的哪种保护?","option":{"optionA":"防滞，锁轮，接地和滑水\t","optionB":"仅防滞和滑水","optionC":"仅防滞，锁轮，和滑水","optionD":"以上都不"},"answer":"A"},{"qId":372,"question":"前轮转弯正常是由什么供压的？","option":{"optionA":"A 系统","optionB":"B 系统","optionC":"备用系统","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":373,"question":"刹车压力指示器指针在绿区范围内，下面哪种说法正确：","option":{"optionA":"储压器只向 1 号刹车提供压力","optionB":"储压器可用于停留刹车","optionC":"储压器不可用于停留刹车","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":374,"question":"人工放起落架时，使起落架上位锁开锁的动力来自哪里？","option":{"optionA":"起落架转换机构","optionB":"人工拉出驾驶舱内的人工放起落架手柄","optionC":"B 系统的液压压力","optionD":"备用液压系统的压力"},"answer":"B"},{"qId":375,"question":"失去液压 A 系统压力时，起落架如何放下？","option":{"optionA":"人工放\t","optionB":"用液压 B 系统的压力","optionC":"用起落架转换组件","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":376,"question":"选择最大刹车减速率档位 MAX 位时，必须将自动刹车选择电门拔出，对吗","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":377,"question":"刹车蓄压瓶是依靠哪个液压系统来增压的？","option":{"optionA":"A 液压系统","optionB":"B 液压系统\t  ","optionC":"备用液压系统","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":378,"question":"前轮具有刹车系统吗?","option":{"optionA":"具有","optionB":"没有","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":379,"question":"主轮舱火警后，应该注意哪个速度？","option":{"optionA":"放轮速度最大 280 节或 0.72M","optionB":"收起落架最大速度 245 节","optionC":"最大放轮速度 270 节或 0.82M\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":380,"question":"下列关于防滞系统的描述哪个正确：","option":{"optionA":"防滞保护不可用于滑水保护","optionB":"正常刹车向每个主起落架轮子提供防滞保护","optionC":"备用刹车向每个主起落架轮子提供防滞保护","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":381,"question":"什么情况下所有的红色起落架指示灯都会熄灭","option":{"optionA":"起落架手柄在收上位时，起落架已经收上并锁定","optionB":"起落架手柄在中立位时，起落架已经收上并锁定","optionC":"起落架手柄在放下位时，起落架已经放下并锁定","optionD":"以上都对\t"},"answer":"D"},{"qId":382,"question":"正常放起落架时，将起落架手柄放到放下位，则使用 A 液压系统压力使上位锁开锁，起落架在液压压力、重力和空气载荷作用下放出，对吗？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":383,"question":"NG 飞机放起落架时，观察到中央仪表板上前起落架指示绿灯不亮，灯光测试正常，机组应该用什么办法证实相关的起落架已经放下并锁好？","option":{"optionA":"通过位于驾驶舱内的前起落架观察窗来目视观察","optionB":"通过位于驾驶舱内后顶板上的起落架指示绿灯来确定","optionC":"让机械员进入前轮舱证实前轮已经放下锁定","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":384,"question":"关于起落架指示灯的描述，下列哪项正确？","option":{"optionA":"空中只要任一推力手柄收到慢车位，如果起落架没有放下锁好，相应的红色起落架指示灯就会亮","optionB":"空中只有当两个推力手柄都收到慢车位，如果起落架没有放下锁好，相应的红色起落架指示灯才会亮","optionC":"空中只有低于无线电高度 800 英尺，任一或两个推力手柄收到慢车位，起落架没有放下锁好，相应的红色起落架指示灯才会亮\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":385,"question":"NG 飞机的空／地系统接收的空／地逻辑信号来源于：","option":{"optionA":"高度表","optionB":"6 个空地传感器，每个机轮上 1 个","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":386,"question":"前轮转弯手轮提供的最大前轮偏转角度是多少？","option":{"optionA":"左右各 75 度","optionB":"左右各 78 度","optionC":"左右各 90 度","optionD":"无法确定"},"answer":"B"},{"qId":387,"question":"下面关于储压瓶刹车压力的描述哪个正确？","option":{"optionA":"正常压力是 3000PSI","optionB":"最大压力是 5000PSI","optionC":"正常预充压力是 2800PSI","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":388,"question":"起飞前选择自动刹车 RTO 时，琥珀色的自动刹车解除预位灯亮了大约 2 秒钟，然后熄灭，这种现象表明？","option":{"optionA":"说明自动刹车系统存在故障，需要立即维修","optionB":"这种现象是正常的，表明系统的自测已经通过","optionC":"需要重新选择自动刹车","optionD":"以上都不对"},"answer":"B"},{"qId":389,"question":"位于后顶板上的起落架指示灯的描述下列哪项正确？","option":{"optionA":"是一套备份但独立的起落架指示灯线路和灯光，只有当中央起落架面板上的指示系统故障后，才能使用它提供的备份信息","optionB":"是完全独立的一套指示系统，可以来单独的指明相应起落架是否放下锁好\t","optionC":"它配合中央面板上的起落架指示系统的工作，当中央面板上指示和后顶板上指示灯不一致时，以中央面板上的为准","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":390,"question":"地面滑行时，全行程的方向舵脚蹬移动量，会造成几度的前轮转动？","option":{"optionA":"3 度","optionB":"5\t度","optionC":"左右各 7 度","optionD":"左右各 10 度"},"answer":"C"},{"qId":391,"question":"前轮转弯释压活门上的锁销的作用是什么？","option":{"optionA":"将 A 系统的压力旁通掉\t","optionB":"使 A 和 B 系统的压力释压","optionC":"将 A 和 B 系统的压力旁通掉","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":392,"question":"什么情况会引起琥珀色的 ANTISKID INOP(防滞不工作)灯亮?","option":{"optionA":"把 AUTO BRAKE(自动刹车)选择电门放到 OFF 位","optionB":"防滞监视系统探测到系统故障","optionC":"刹车储压器的压力在红区范围","optionD":"B 系统的压力低"},"answer":"B"},{"qId":393,"question":"下列哪种情况会导致红色的起落架指示灯亮？","option":{"optionA":"相关起落架的位置与起落架手柄的位置不一致","optionB":"低于无线电高度 800 英尺，任一或两个推力手柄收到慢车位，起落架没有放下锁好","optionC":"起落架还在收放过程中，还没有收放到位并锁好","optionD":"以上都对\t"},"answer":"D"},{"qId":394,"question":"NG 飞机，起落架放下后，前起落架只有后顶板上的绿灯亮，而中央前面板的绿灯不亮，前起落架是否放下并锁好？","option":{"optionA":"是\t  ","optionB":"不是","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":395,"question":"下面关于起落架系统的描述哪项不正确？","option":{"optionA":"起落架的收放以及前轮转弯通常由 A 液压系统供压","optionB":"正常刹车系统由 B 液压系统提供刹车压力，备用刹车系统由 A 液压系统提供刹车压力","optionC":"正常和备用刹车系统都具有自动刹车功能。\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":396,"question":"NG 飞机的空/地传感器安装在哪个起落架上？","option":{"optionA":"右主起落架上","optionB":"左主起落架上","optionC":"前起落架上","optionD":"三个起落架上都有"},"answer":"D"},{"qId":397,"question":"备用前轮转弯系统使用哪个系统的液压压力？","option":{"optionA":"A 液压系统","optionB":"B 液压系统\t  ","optionC":"备用液压系统","optionD":"B 液压系统或备用液压系统"},"answer":"B"},{"qId":398,"question":"关于自动刹车系统的描述，哪项不正确？","option":{"optionA":"备用刹车系统不具备自动刹车的能力","optionB":"自动刹车工作时具有防滞保护功能","optionC":"B 液压系统失效后，仍然可以使用自动刹车\t   ","optionD":"自动刹车可以在中断起飞期间提供最大减速率"},"answer":"C"},{"qId":399,"question":"起飞后，发现人工放起落架手柄盖板没有关闭，此时将起落架手柄放到收上位，能够将起落架收上吗？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":400,"question":"下面关于防滞保护功能的说法错误的是？","option":{"optionA":"正常和备用刹车系统，都可以给每个主起落架机轮提供单独的防滞保护","optionB":"正常刹车系统可以给每个主起落架机轮提供防滞保护","optionC":"备用刹车系统可以给每对主起落架机轮提供防滞保护","optionD":"正常和备用刹车系统都提供防滞、机轮锁定、接地和滑水保护功能"},"answer":"A"},{"qId":401,"question":"下列哪种情况红色的起落架指示灯会亮?","option":{"optionA":"起落架的位置与起落架手柄的位置不一致","optionB":"起落架没有放下并锁好(任一或二个油门杆收回到了慢车，并且高度低于 800 英尺 AGL)","optionC":"起落架手柄在 UP 或 OFF 位，起落架收上并锁好","optionD":"A 和 B 都对\t"},"answer":"D"},{"qId":402,"question":"什么条件下中断起飞（RTO）方式开始对飞机进行自动刹车?","option":{"optionA":"轮速大于 85 节，任何一个推力手柄收回到慢车位","optionB":"轮速大于 85 节，两个推力手柄收回到慢车位","optionC":"轮速大于 90 节，两个推力手柄收回到慢车位\t","optionD":"轮速大于 90 节，任何一个推力手柄收回到慢车位"},"answer":"C"},{"qId":403,"question":"正常刹车的压力失去后，如何启动备用刹车：","option":{"optionA":"将“备用刹车”电门扳到“备用”位；","optionB":"自动启动；","optionC":"将飞行操纵 B 电门放到“备用方向舵”位。","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":404,"question":"如果着陆时，选择了 RTO：","option":{"optionA":"按照 RTO 的等级，实施自动刹车的动作","optionB":"按照 MAX 的等级，实施自动刹车","optionC":"接地后 2 秒钟，自动刹车解除预位灯亮，并且没有实施自动刹车","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":405,"question":"自动刹车在 RTO 位，速度大于 90 节后执行中断起飞，会发生什么情况?","option":{"optionA":"油门杆收到慢车后，有最大刹车\t","optionB":"选择反推后才能启动自动刹车","optionC":"自动刹车解除预位灯亮","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":406,"question":"停留刹车设置好后，只有同时前推两个推力手柄才会使起飞形态警告喇叭响，对吗？","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":407,"question":"以下关于起落架的说法哪一项是正确的？","option":{"optionA":"当系统 A 失效时，可以正常地放下起落架","optionB":"如果液压系统 B 能提供压力，就可正常地放下起落架。","optionC":"人工放下起落架时，起落架手柄可以放在任何位置\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":408,"question":"飞行中，“防滞不工作”灯亮，着陆后刹车的情况怎样？","option":{"optionA":"可以使用自动刹车，但不能超过减速率“2”","optionB":"不允许使用自动刹车\t","optionC":"不允许使用刹车","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":409,"question":"如果推飞机或拖飞机时，没有安装前起落架操纵锁销：","option":{"optionA":"必须关断 B 系统的液压泵","optionB":"必须关断 A 系统的液压泵","optionC":"必须关掉 A、B 系统的液压泵","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":410,"question":"对于 NG 飞机，接地后，能否选择着陆自动刹车？","option":{"optionA":"能，接地后减速至 30 节地速前可选\t","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":411,"question":"起落架收起来后，轮子是怎么样停止转动的？","option":{"optionA":"收轮后需要机组在脚蹬上施加人工刹车压力，使所有起落架机轮停止转动","optionB":"起落架机轮收进轮舱后由于自身阻力，会慢慢停止转动","optionC":"收起落架期间，刹车系统自动给主起落架机轮提供刹车压力使其停止转动，前轮则依靠前轮舱内的制动装置停止转动。","optionD":"收起落架期间，刹车系统自动给所有起落架机轮提供刹车压力使其停止转动"},"answer":"C"},{"qId":412,"question":"起飞时，人工放起落架手柄的盖板保持在打开位会导致什么情况？","option":{"optionA":"起落架无法正常放出","optionB":"起落架无法正常收上","optionC":"起飞形态警告","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":413,"question":"地面滑行时，副驾驶蹬右舵产生了使前轮向右偏转 4 度的输入量，同时机长向左转动前轮转弯手轮，产生了使前轮向左偏转了 10 度的输入量，则此时飞机前轮与飞机的纵轴的夹角是多少？","option":{"optionA":"4 度","optionB":"6\t度","optionC":"10 度","optionD":"14 度"},"answer":"C"},{"qId":414,"question":"关于起落架的描述哪一个正确：","option":{"optionA":"当方向舵脚蹬和前轮转弯同时使用时，方向舵脚蹬超控前轮转弯","optionB":"前轮转弯电门控制前轮转弯的液压源\t","optionC":"滑行时方向变化较大时使用方向舵脚蹬","optionD":"起落架放出后主轮舱门由液压关闭"},"answer":"B"},{"qId":415,"question":"下列哪些情况属于起飞前预位自动刹车 RTO 方式的条件？","option":{"optionA":"飞机必须在地面","optionB":"防滞和自动刹车系统有效，且已经选择了 RTO 位","optionC":"飞机轮速小于 60 海里/小时时将两个推力手柄收回到慢车位","optionD":"以上条件必须全部满足\t"},"answer":"D"},{"qId":416,"question":"关于 NG 机型的自动刹车哪个说法不正确：","option":{"optionA":"ANTI-SKID 不工作，不能用 AUTOBRAKE","optionB":"B 系统失效，不能用 AUTOBRAKE","optionC":"A 系统失效，不能用 AUTOBRAKE。\t    ","optionD":"飞机落地后，轮速到达 60 节以前均可选 AUTOBRAKE。"},"answer":"C"},{"qId":417,"question":"飞行中，其它系统都正常，仅液压刹车压力表指示的压力为零，说明：","option":{"optionA":"着陆后，没有刹车压力","optionB":"着陆后，只有备用刹车可用","optionC":"着陆后，备用刹车或蓄压瓶刹车可用","optionD":"着陆后，正常刹车或备用刹车可用，但蓄压瓶刹车不可用\t"},"answer":"D"},{"qId":418,"question":"A 和 B 液压系统正常，刹车压力表指示为零，说明：","option":{"optionA":"无法使用自动刹车","optionB":"储压器故障\t      ","optionC":"失去全部刹车 压力","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":419,"question":"使用自动刹车时，选择的刹车档位是选择了什么？","option":{"optionA":"选择了刹车压力，飞机的减速率会随着反推的增大而增大","optionB":"选择了飞机的减速率，反推越大，刹车压力减小，飞机的减速率不变\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":420,"question":"如果自动刹车系统能够正常工作，着陆后它的最大减速能力是可以使飞机减速到：","option":{"optionA":"0KT；","optionB":"84KT；","optionC":"0KT","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":421,"question":"什么时候自动刹车的 RTO 方式自动解除预位？","option":{"optionA":"当任一空地逻辑系统传感器探测到空中方式后","optionB":"当两个空地逻辑系统传感器探测到空中方式后\t      ","optionC":"只有当所有的空地逻辑系统传感器探测到空中方式后","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":422,"question":"下面哪种刹车不具备防滞保护功能？","option":{"optionA":"正常刹车系统","optionB":"备用刹车系统","optionC":"人工刹车","optionD":"停留刹车"},"answer":"D"},{"qId":423,"question":"起落架转换组件使用的是哪个系统的液压压力？","option":{"optionA":"备用液压系统","optionB":"A 液压系统","optionC":"B 液压系统","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":424,"question":"起飞前要预位 RTO 方式，需要具备哪些条件?","option":{"optionA":"防滞和自动刹车有效且把 AUTO BRAKE(自动刹车)的选择电门放到 ON 位","optionB":"轮速小于 60 节","optionC":"把油门杆收回到慢车位","optionD":"以上都需具备"},"answer":"D"},{"qId":425,"question":"下面关于自动刹车的中断起飞方式的描述错误的是？","option":{"optionA":"选择中断起飞方式后，若在轮速达到 90 海里/小时前中断起飞，自动刹车将不会开始工作，但是中断起飞的自动刹车功能保持预位","optionB":"选择中断起飞方式后，若在轮速达到 90 海里/小时前中断起飞，自动刹车将不会开始工作，但是自动刹车解除预位灯将亮，提示机组自动刹车已脱开","optionC":"选择中断起飞方式后，若在轮速达到 90 海里/小时后中断起飞，自动刹车将会开始工作，自动提供对大刹车压力使飞机全停","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":426,"question":"对于 NG 飞机，起飞前已将自动刹车选择电门放到了 RTO 位，当飞机的滑跑速度达到 80 节时中断起飞，自动刹车系统将如何工作？","option":{"optionA":"自动刹车系统只提供相当于最大刹车压力一半的刹车压力","optionB":"自动刹车系统不会工作，“自动刹车解除预位”灯亮","optionC":"自动刹车系统不会工作，“自动刹车解除预位”灯不亮\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":427,"question":"落地后解除自动刹车的方法有哪些？","option":{"optionA":"将减速板手柄收到下卡位","optionB":"除着陆接地后的前 3 秒外，前推任一推力手柄","optionC":"使用人工刹车或人工将自动刹车电门关断","optionD":"以上方法均可"},"answer":"D"},{"qId":428,"question":"每个起落架机轮都有一个多盘式的液压作动刹车，可以通过刹车踏板独立控制左和右刹车，对吗？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":429,"question":"什么情况下可以使用 B 系统的压力来收起起落架？","option":{"optionA":"系统压力低且起落架手柄在收上位时","optionB":"当备用前轮电门在开位时","optionC":"空中，当 1 号发动机的转速低于极限值，起落架没有收上且手柄在收上位时\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":430,"question":"NG 飞机，液压系统失效后，进行人工放起落架前，起落架手柄如可能应尽量放到什么位置？","option":{"optionA":"放下位","optionB":"中立位","optionC":"收上位","optionD":"以上位置都可以"},"answer":"B"},{"qId":431,"question":"关于自动刹车减速率的说法，下面哪项正确？","option":{"optionA":"着陆前选择的 MAX 位，着陆后在干跑道提供的自动刹车减速率相当于最大人工全刹车的减速率","optionB":"着陆前选择的 MAX 位，着陆后在干跑道提供的自动刹车减速率大于最大人工全刹车的减速率","optionC":"着陆前选择的 MAX 位，着陆后在干跑道提供的自动刹车减速率小于最大人工全刹车的减速率","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":432,"question":"刹车已经开始了，以下的哪个动作将会立即解除系统的工作，并使自动刹车解除预位灯亮?","option":{"optionA":"把减速板手柄移到飞行卡位","optionB":"除接地着陆后的前 3 秒外，向前推油门杆","optionC":"进行人工刹车","optionD":"B 和 C 都对\t"},"answer":"D"},{"qId":433,"question":"如果着陆过程中仅使用自动刹车使飞机停下来，选定同一自动刹车减速率，使用反推后可以缩短着陆距离（干跑道）。此说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":434,"question":"每个主起落架舱开口处的装置作用是","option":{"optionA":"收轮中向主轮提供自动刹车","optionB":"在收主轮中，提供正确的上锁","optionC":"收轮中对轮舱的部件提供保护，防止飞转或松动的轮子进入轮舱中","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":435,"question":"对于部分或所有起落架收上着陆，应使用什么样的襟翼位置？","option":{"optionA":"15","optionB":"25","optionC":"30 ","optionD":"40\t"},"answer":"D"},{"qId":436,"question":"着陆前机组给自动刹车选择了档位 2，接地滑跑过程中发现飞机的减速太慢，此时机组可以采取的措施是什么？","option":{"optionA":"增大反推，以产生更大的反推力","optionB":"飞机轮速小于 60 节以前选择更高档位的自动刹车","optionC":"增大反推，同时进行人工刹车","optionD":"B 和 C 都对\t"},"answer":"D"},{"qId":437,"question":"旅客氧气面罩自动落下的座舱高度是","option":{"optionA":"10000FT","optionB":"12000FT","optionC":"14000FT\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":438,"question":"紧急下降时，应打开所有的着陆灯。此说法是否正确","option":{"optionA":"错误","optionB":"正确\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":439,"question":"按压机组氧气面板上的“复位/测试”按钮可以","option":{"optionA":"如氧气面罩已收起，瞬时开启氧气，以测试调节器","optionB":"提供 100%的纯氧","optionC":"如氧气面罩未收起，开启面罩麦克风和调节器，松开电门后“OXY ON”旗消失","optionD":"以上 A 或 C"},"answer":"D"},{"qId":440,"question":"高温降低发动机起飞性能。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":441,"question":"关于成本指数（CI）表述正确的是：","option":{"optionA":"是指时间成本和燃油成本的比值","optionB":"成本指数升高，经济巡航马赫数也随之升高；","optionC":"当飞行时间成本为 0 时，经济巡航使用最大巡航马赫数","optionD":"以上都对\t"},"answer":"D"},{"qId":442,"question":"备份油量总是比航程油量多。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":443,"question":"如果飞机紧急灯光的自动功能失效, 可用哪个开关打开紧急灯光","option":{"optionA":"驾驶舱的”紧急灯光”电门","optionB":"驾驶舱的”紧急灯光”电门和后乘务员面板上的”紧急灯光”电门都可以","optionC":"后乘务员面板上的”紧急灯光”电门","optionD":"这种情况下, 没有任何电门可以打开紧急灯光"},"answer":"B"},{"qId":444,"question":"在快速检查单 QRH 中可以找到改进爬升的起飞速度。","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":445,"question":"在有正常电源的情况下， 机翼上方紧急出口门的飞行锁上锁或开锁是由什么决定的","option":{"optionA":"发动机转速、推力手柄位置","optionB":"空/地方式","optionC":"各舱门的开/关状态","optionD":"由以上因素共同决定"},"answer":"D"},{"qId":446,"question":"对计划备份油而言，从目的地机场到备降场的距离是需要考虑的首要因素","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":447,"question":"如正常电源失效, 备用电源会自动向备用罗盘灯、圆顶灯、仪表泛光灯等供电","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":448,"question":"改进爬升起飞技术用来增加爬升限制的起飞重量。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":449,"question":"“系好安全带”电门在”AUTO”位时, “系好安全带”和”返回座椅”信号牌何时亮","option":{"optionA":"当襟翼收上时","optionB":"当起落架收上时","optionC":"当襟翼或起落架放下时","optionD":"将襟翼或起落架收上时"},"answer":"C"},{"qId":450,"question":"顺风情况下着陆距离增加。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":451,"question":"货舱的压力与客舱的压力是否相同","option":{"optionA":"相同","optionB":"不同","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":452,"question":"旅客用氧气面罩呼吸到怎样的氧气","option":{"optionA":"100%纯氧","optionB":"空气/氧气混合气","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":453,"question":"关于紧急下降说法不正确的是：","option":{"optionA":"客舱释压后受到氧气的限制，必需尽快下降到 FL100 或最低安全高度，较高者为准","optionB":"为了获得最大的下降率，最佳的速度方案是选择 MMO/VMO 下降；","optionC":"通过放减速板来增大下降率； ","optionD":"不能通过放起落架增大下降率"},"answer":"D"},{"qId":454,"question":"将机组氧气面板上的“正常/100%”电门放到”正常”位, 可以提供怎样的氧气","option":{"optionA":"0%纯氧","optionB":"空气/氧气混合气(混合比根据座舱高度而定)","optionC":"50%的空气/50%的氧气","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":455,"question":"驾驶舱的“紧急出口灯”电门在“OFF”位，但客舱的“紧急出口灯”电门在“ON”位，飞机的应急灯：","option":{"optionA":"不论机上是否有正常电源都不会亮","optionB":"即使机上没有正常的电源，所有的应急灯也会亮\t  ","optionC":"所有的应急灯都处于预位状态","optionD":"如果失去正常电源，则驾驶舱的的应急灯不会亮，仅客舱的应急灯亮"},"answer":"B"},{"qId":456,"question":"在湿跑道上不允许采用假设温度减推力方法。","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":457,"question":"“紧急出口灯”电门在“预位”位时，什么情况下，所有的应急灯会自动亮","option":{"optionA":"1# 或 2#交流转换汇流条没电时","optionB":"任何一个直流汇流条没电或交流汇流条关断时","optionC":"仅当所有的交、直流汇流条都没电时","optionD":"1#直流汇流条没电或交流电源关断时\t"},"answer":"D"},{"qId":458,"question":"在飘降过程中，必须以至少 2000 英尺的间隔飞越飞行航迹下的障碍物。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":459,"question":"驾驶舱使用海伦灭火瓶(HALON1211)或等效的灭火瓶, 驾驶舱机组成员要戴上氧气面罩并选择紧急位，使用 100%氧气?此说法是否正确","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":460,"question":"在空中和地面都可以打开 2#风挡。此说法是否正确","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":461,"question":"着陆时采用自动刹车将使飞机停止距离最短。","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":462,"question":"巡航高度对航路燃油有很大的影响。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":463,"question":"旅客氧气系统启动后, 可持续供氧约()分钟, ()关断","option":{"optionA":"15; 不能","optionB":"12; 能","optionC":"15; 能","optionD":"12; 不能\t"},"answer":"D"},{"qId":464,"question":"高度不影响巡航阶段的飞机燃油里程数。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":465,"question":"主灯光测试和暗亮电门在测试位时，以下哪些灯会亮","option":{"optionA":"主警戒","optionB":"主火警灯","optionC":"发动机与 APU 火警灯","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":466,"question":"什么情况下不要使用旅客氧气","option":{"optionA":"座舱高度 14000 英尺以下且存在烟雾或不正常的热源时","optionB":"座舱高度 10000 英尺以下且存在烟雾或不正常的热源时","optionC":"任何座舱高度且存在烟雾或不正常的热源时","optionD":"没有限制"},"answer":"A"},{"qId":467,"question":"“请勿吸烟”电门在”AUTO”位时, “请勿吸烟”信号牌亮还是灭, 取决于起落架和襟翼的位置","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":468,"question":"将机组氧气面板上的“紧急/测试”旋钮旋转","option":{"optionA":"在 10000 英尺以上以正压力提供 100%氧气, 在 10000 英尺以下以负压力提供氧气/空气混合气","optionB":"在任何座舱高度都以正压力提供 100%氧气\t      ","optionC":"在任何座舱高度都以正压力提供氧气/空气混合气","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":469,"question":"翼上出口信号灯亮表明","option":{"optionA":"相应的翼上出口未关闭锁定","optionB":"相应的翼上出口已经关闭锁定","optionC":"指令锁定时,相应的飞行锁却无法接通","optionD":"以上 A 或 C"},"answer":"D"},{"qId":470,"question":"机翼上方紧急出口门的飞行锁何时自动锁上","option":{"optionA":"四个登机/勤务门中的三个已关闭","optionB":"任一台发动机工作","optionC":"飞机空地逻辑指示飞机在空中或已前推两个推力手柄","optionD":"以上条件同时存在时\t"},"answer":"D"},{"qId":471,"question":"起飞速度 V1，VR 和 V2 随起飞重量的不同而改变。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":472,"question":"成本指数为 0 提供 LRC 速度计划。","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":473,"question":"关闭空调有助增加起飞重量。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":474,"question":"飞机在跑道入口上空的高度影响着陆距离。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":475,"question":"在 V1 时如果一台发动机失效，可以安全地中断起飞。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":476,"question":"提前下降可以节省燃油，因为使用巡航推力的时间缩短。","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":477,"question":"哪个风挡可以从飞机外侧打开","option":{"optionA":"机长的 2#风挡","optionB":"副驾驶的 2#风挡\t","optionC":"机长和副驾驶的 2#风挡都可以","optionD":"所有风挡都不行"},"answer":"B"},{"qId":478,"question":"如果使用海伦灭火瓶对木质或纸质物品灭火, 效果不如水灭火瓶。此说法是否正确","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":479,"question":"使用减推力起飞可以节省航程燃油。","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":480,"question":"货舱有没有新鲜空气循环和温度控制","option":{"optionA":"有新鲜空气循环, 没有温度控制","optionB":"没有新鲜空气循环, 有温度控制","optionC":"有新鲜空气循环, 也有温度控制","optionD":"没有新鲜空气循环, 也没有温度控制"},"answer":"D"},{"qId":481,"question":"着陆过程中复飞的爬升性能可能限制着陆重量。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":482,"question":"可收放的着陆灯安装在(), 这些灯的照射方向为(), 在()可以放出","option":{"optionA":"机身下部; 飞机水平线方向; 任何速度\t","optionB":"大翼后缘外侧整流罩; 飞机水平线方向; 任何速度","optionC":"大翼后缘外侧整流罩; 与飞机水平线方向成固定角度; 任何速度","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":483,"question":"在机组氧气面罩面板上的氧气流量指示器里出现黄色十字, 表明","option":{"optionA":"氧气正在流动","optionB":"面罩里可能有故障","optionC":"正在提供正压供氧","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":484,"question":"障碍物限制的起飞重量受风的影响。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":485,"question":"若把机长的主面板显示组件选择开关放“INBD PFD”位时，机长的内侧显示组件显示：","option":{"optionA":"空白","optionB":"导航显示 (ND)","optionC":"主飞行显示 (PFD) ","optionD":"发动机主要仪表"},"answer":"C"},{"qId":486,"question":"当出现高度不一致时，ATC 接收的应答机高度是否可靠。（ ）","option":{"optionA":"可能不可靠","optionB":"可靠","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":487,"question":"关于俯仰限制指示说法正确的是 （ ）","option":{"optionA":"只要襟翼没收光就会显示俯仰限制指示或者襟翼已收上且空速接近当时条件的抖杆激活速度是也显示","optionB":"无论襟翼收光与否，都会显示俯仰限制指示","optionC":"以上说法正确","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":488,"question":"当马赫/空速显示窗空白时，马赫/空速选择旋钮不起作用","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":489,"question":"当无线电高度低于多少时，跑道符号开始向飞机符号升起？","option":{"optionA":"800 英尺","optionB":"500 英尺","optionC":"400 英尺","optionD":"200 英尺\t"},"answer":"D"},{"qId":490,"question":"在空中，若把速度基准电门放“V1”位，会显示：","option":{"optionA":"空白","optionB":"输入无效（INVALID ENTRY\t","optionC":"人工调定的决断速度","optionD":"FMC 自动提供的基准空速"},"answer":"B"},{"qId":491,"question":"出现空速不可靠时，飞行轨迹矢量和俯仰限制指示是否可靠 （ ）","option":{"optionA":"可能不可靠\t","optionB":"可靠","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":492,"question":"当速度带上出现“IAS DISAGREE”的信息时，表示","option":{"optionA":"机长和副驾驶的空速指示相差 4 海里/小时以上","optionB":"机长和副驾驶的空速指示相差 5 海里/小时以上","optionC":"机长和副驾驶的空速指示连续 5 秒钟相差 4 海里/小时以上","optionD":"机长和副驾驶的空速指示连续 5 秒钟相差 5 海里/小时以上"},"answer":"C"},{"qId":493,"question":"如果上部分 DU 失效，发动机的显示会自动转换到任一内侧 DU 上。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":494,"question":"当无线电高度为多少时，偏离警戒系统自测自动预位？","option":{"optionA":"800 英尺","optionB":"1000 英尺","optionC":"1500 英尺","optionD":"2000 英尺"},"answer":"C"},{"qId":495,"question":"显示飞机数据的显示组件（DU）有：","option":{"optionA":"4 个","optionB":"6 个\t","optionC":"2 个","optionD":"5 个"},"answer":"B"},{"qId":496,"question":"襟翼没有收上，飞机的俯仰姿态达到了俯仰极限指示器所指示的姿态，会发生什么情况？","option":{"optionA":"飞机失速","optionB":"飞机将出现初始的失速抖动","optionC":"在现存的飞行情况下，出现抖杆","optionD":"抖杆，并使驾驶杆向前移动"},"answer":"C"},{"qId":497,"question":"ND 的哪种显示方式的顶部窗口不显示航向？","option":{"optionA":"MAP","optionB":"APP","optionC":"VOR ","optionD":"PLAN\t"},"answer":"D"},{"qId":498,"question":"速度带上琥珀色的最大机动速度表示什么含义？","option":{"optionA":"Vmo/Mmo","optionB":"高度抖杆速度","optionC":"所指示的空速可向高速抖杆提供 0.3 G 的机动能力","optionD":"所指示的空速可向高速抖杆提供 1.3 G 的机动能力"},"answer":"D"},{"qId":499,"question":"机长的主面板显示组件选择电门在“正常”位，若机长的外侧显示组件失效，则机长这边的主飞行显示（PFD）会：","option":{"optionA":"无法显示","optionB":"自动显示在机长的内侧显示组件上","optionC":"自动显示在副驾驶的外侧显示组件上","optionD":"自动显示在副驾驶的内侧显示组件上"},"answer":"B"},{"qId":500,"question":"机长的主面板显示组件选择电门在“正常”位，若机长的内侧显示组件失效，则机长这边的导航显示(ND)会：","option":{"optionA":"无法自动显示","optionB":"自动显示在机长的外侧显示组件上","optionC":"自动显示在副驾驶的外侧显示组件上","optionD":"自动显示在副驾驶的内侧显示组件上"},"answer":"A"},{"qId":501,"question":"若当前空速等于最小机动速度时，空速读数框变为：","option":{"optionA":"白色","optionB":"绿色","optionC":"琥珀色\t ","optionD":"粉红色"},"answer":"C"},{"qId":502,"question":"气象雷达回波中，颠簸区显示为哪种颜色？","option":{"optionA":"绿色","optionB":"蓝色","optionC":"白色","optionD":"洋红色\t"},"answer":"D"},{"qId":503,"question":"使用备用电源时，副驾驶时钟显示变暗且无协调世界时(UTC)显示。这种说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":504,"question":"琥珀色的 DISPLAY SOURCE（显示源）的显示表明：","option":{"optionA":"高度表接收的输入信号来自于 ADIRU 以外的其他信号源，除非用其他的信号源核实，否则应该认为是不可靠的","optionB":"已人工或自动选择了单个 DEU（显示电子组件），来驱动所有 6 个显示组件","optionC":"存在不能放行的 CDS 故障","optionD":"已人工或自动地选择了单个 EFIS 控制板，来作为 6 个显示组件的信号源"},"answer":"B"},{"qId":505,"question":"计划航路上的航路点预计到达时间由哪个地图电门控制显示？","option":{"optionA":"WPT","optionB":"STA","optionC":"DATA\t ","optionD":"ARPT"},"answer":"C"},{"qId":506,"question":"气象雷达回波在以下哪种 ND 方式下不显示?","option":{"optionA":"MAP","optionB":"MAP CTR","optionC":"APP ","optionD":"PLAN\t"},"answer":"D"},{"qId":507,"question":"主飞行显示上什么时候显示马赫数？","option":{"optionA":"一直都显示","optionB":"当空速大于或等于 0.4 马赫时\t","optionC":"当空速大于或等于 0.5 马赫时","optionD":"当空速大于或等于 0.6 马赫时"},"answer":"B"},{"qId":508,"question":"速度带上的当前空速的颜色为：","option":{"optionA":"黑色","optionB":"绿色","optionC":"白色\t   ","optionD":"粉红色"},"answer":"C"},{"qId":509,"question":"737－800 指点标信号如何显示？","option":{"optionA":"在主飞行显示上显示\t","optionB":"在导航显示显示","optionC":"在前面板上有单独的指点标灯","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":510,"question":"在以下哪种情况下，ND 上会显示琥珀色的“EFIS MODE/NAV FREQ DISAGREE”信息。","option":{"optionA":"VOR 频率调谐后选择 VOR 方式","optionB":"VOR 频率调谐后选择 APP 方式","optionC":"ILS 频率调谐后选择 APP 方式","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":511,"question":"在空中，若把速度基准电门放“Vref”位，会显示：","option":{"optionA":"空白","optionB":"输入无效（INVALID ENTRY）","optionC":"人工调定的着陆基准速度\t ","optionD":"FMC 自动提供的基准空速"},"answer":"C"},{"qId":512,"question":"以下哪种情况下高度带显示绿色的阴影？","option":{"optionA":"选择 QNH 时","optionB":"选择 STD 时","optionC":"QFE 工作时\t       ","optionD":"预选气压调定 值时"},"answer":"C"},{"qId":513,"question":"CDS FAULT（共用显示系统故障）符号出现在 PFD（主飞行显示）上，表明：","option":{"optionA":"在飞行中，出现了一个不可放行的 CDS 故障","optionB":"在地面时，起动第二台发动机前，出现了一个不可放行的 CDS 故障\t","optionC":"是一个可以放行的故障","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":514,"question":"当显示源选择电门在自动位，而 1 号电子显示组件失效，此时必须人工将显示源选择电门扳到“ALL ON 2”位，否则机长的 PFD 和 ND 无法显示导航数据。这种说法是否正确","option":{"optionA":"正 确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":515,"question":"在地图方式中，若飞行计划存在有等待航线，当选择范围为多少时，只显示一个固定大小的等待航线？","option":{"optionA":"160 海里\t","optionB":"40 海里","optionC":"20 海里","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":516,"question":"显示在 CDU 进程页面上的大气静温来自：","option":{"optionA":"静压口","optionB":"使用大气全温探头信息的大气数据惯性基准系统\t  ","optionC":"迎角探测器","optionD":"皮托管探头"},"answer":"B"},{"qId":517,"question":"EFIS 的控制面板在","option":{"optionA":"前顶板上","optionB":"遮光板上","optionC":"中央操纵台上","optionD":"后电子面板上"},"answer":"B"},{"qId":518,"question":"综合备用飞行显示在超过 30 度俯仰角时，会显示红色的 V 型标志，V 型标志指向地平线。这种说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":519,"question":"ND 上出现了“WXR ATT”信息，下面哪个说法是对的？","option":{"optionA":"气象雷达已失效","optionB":"气象雷达校准故障","optionC":"气象雷达丧失了天线姿态稳定性\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":520,"question":"在 ADI（姿态指示器）上，何时显示进近无线电最低高度？","option":{"optionA":"当在 MCP（方式控制板）设置后","optionB":"当进近选择后，自动显示","optionC":"当在 CDU 的 APPROACH REF（进近基准页）上输入后","optionD":"当在 EFIS 控制板上最低标准选择器设置到 RADIO 位时"},"answer":"D"},{"qId":521,"question":"下面哪个不属于大气数据惯性系统的组成部分：","option":{"optionA":"六个静压孔","optionB":"FCC\t","optionC":"四个大气数据模块","optionD":"双模式选择组件"},"answer":"B"},{"qId":522,"question":"皮托静压系统由 \t套独立的皮托管探头和 \t个平面静压孔组成。","option":{"optionA":"1;2","optionB":"2;4","optionC":"3;6","optionD":"4;8"},"answer":"C"},{"qId":523,"question":"显示源板上 CONTROL PANEL（控制面板）的选择电门在 BOTH ON 2（二个都使用 2 号）的位置：","option":{"optionA":"机长控制和副驾驶的显示都转换到单一的 EFIS 控制板","optionB":"二个飞行员的显示都在使用 2 号符号发生器","optionC":"DEU 2 号控制所有的 6 个显示组件","optionD":"L 和 R ADIRU（大气数据惯性基准组件）接收的 ADIRU 输入都来自于副驾驶的皮托探头"},"answer":"A"},{"qId":524,"question":"若 PFD 上显示航向故障旗（HDG），表示","option":{"optionA":"航向信息失效","optionB":"姿态显示失效","optionC":"惯性基准系统失效","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":525,"question":"速度带上的速度趋势线的颜色为：","option":{"optionA":"黑色","optionB":"绿色\t","optionC":"白 色 ","optionD":"粉红色"},"answer":"B"},{"qId":526,"question":"除备用姿态指示器和备用磁罗盘外的电子仪表上的姿态信号和航向信号来自:","option":{"optionA":"FMC、IRS","optionB":"FMC、FMC","optionC":"IRS、FMC ","optionD":"IRS、IRS"},"answer":"D"},{"qId":527,"question":"当电门在 NORMAL 位时，飞行记录器什么时候工作?","option":{"optionA":"任何时候","optionB":"空中有电源或者在地面有电源且一台发动机工作\t","optionC":"仅仅空中","optionD":"在发动机工作时"},"answer":"B"},{"qId":528,"question":"现选择地图方式，范围为 80 海里，若接通了导航台地图电门，可显示：","option":{"optionA":"FMC 数据库所有导航设备","optionB":"FMC 数据库高高度导航设备\t","optionC":"航路上的导航设备","optionD":"航路外的导航设备"},"answer":"B"},{"qId":529,"question":"在空中，双发停车，只有 APU 电源，飞行记录器能否工作？","option":{"optionA":"可以\t","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":530,"question":"关于《 空速不可靠》检查记忆项目中关于起落架收上时姿态和推力正确的是（ ）","option":{"optionA":"襟翼放下 .10°和 80%N1","optionB":"襟翼收上 4°和 75%N1","optionC":"以上都正确\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":531,"question":"备用高度表的高度信号来自：","option":{"optionA":"各自的大气数据计算机","optionB":"飞行管理计算机","optionC":"惯性基准系统","optionD":"备用静压孔的静压\t"},"answer":"D"},{"qId":532,"question":"导航显示器上的风向/风速的箭头何时显示：","option":{"optionA":"若风速大于 6 节，有显示\t","optionB":"仅在 EHSI 的地图方式显示","optionC":"若风速小于 5 节，空白","optionD":"仅当飞 ILS 进近时，有显示"},"answer":"A"},{"qId":533,"question":"综合备用飞行显示所提供的姿态、空速和高度信息独立于主飞行显示。这种说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":534,"question":"飞行轨迹矢量（FPV）有两种亮度显示。当飞行指引仪关断且无防撞系统措施通告时，飞行轨迹矢量（FPV）显示：","option":{"optionA":"明亮\t  ","optionB":"暗亮","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":535,"question":"速度带上什么时候会显示琥珀色的最小机动速度？","option":{"optionA":"接近抖杆速度时","optionB":"起飞过程中","optionC":"着陆过程中","optionD":"机组在 CDU 上输入 VREF 后\t"},"answer":"D"},{"qId":536,"question":"综合备用飞行显示由下面哪个供电？","option":{"optionA":"主汇流条","optionB":"电瓶汇流条\t  ","optionC":"备用直流汇流条","optionD":"备用交流汇流条"},"answer":"B"},{"qId":537,"question":"当我们把控制面板的选择电门放在“BOTH ON 2”位时，机长的仪表显示由谁的 EFIS 控制面板来控制？","option":{"optionA":"机长的","optionB":"副驾驶的\t","optionC":"A 和 B 都可以","optionD":"A 和 B 都不可以"},"answer":"B"},{"qId":538,"question":"当电瓶汇流条不可用时，飞机上的时钟由以下哪个供电？","option":{"optionA":"没电","optionB":"热电瓶汇流条","optionC":"在电子设备舱的一个单独的电瓶","optionD":"以上都不对"},"answer":"B"},{"qId":539,"question":"速度带上的速度趋势线箭头指示的速度为：","option":{"optionA":"5 秒内的预达空速","optionB":"8 秒内预达空速","optionC":"10 秒内预达空速\t","optionD":"15 秒内预达空速"},"answer":"C"},{"qId":540,"question":"若当前高度为零英尺以下，高度带上当前高度的指示为：","option":{"optionA":"零","optionB":"空白","optionC":"负值\t   ","optionD":"随机数"},"answer":"C"},{"qId":541,"question":"FMC 失效，下列哪个重量必须被设置（通过速度基准选择器）以显示襟翼收上的机动速度？","option":{"optionA":"起飞全重","optionB":"无燃油重量","optionC":"备份燃油","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":542,"question":"垂直速率指示器什么时候会显示白色数字式的垂直速率？","option":{"optionA":"当垂直速率大于 800 英尺/分钟时","optionB":"当垂直速率大于 600 英尺/分钟时","optionC":"当垂直速率大于 400 英尺/分钟时","optionD":"当垂直速率大于 200 英尺/分钟时"},"answer":"C"},{"qId":543,"question":"地图方式的位置趋势第二段的末端代表多少秒后飞机的预达位置？","option":{"optionA":"20 秒","optionB":"30 秒","optionC":"60 秒","optionD":"90 秒"},"answer":"C"},{"qId":544,"question":"ND 的哪种显示方式的顶部窗口以真北向上的？","option":{"optionA":"MAP","optionB":"APP","optionC":"PLAN\t","optionD":"NAV"},"answer":"C"},{"qId":545,"question":"按压中央仪表板板上面 MFD 面板里的 SYS 电门：","option":{"optionA":"在上显示组件上显示操纵系统的数据","optionB":"在内显示组件上显示操纵系统的数据","optionC":"在下显示组件上显示操纵系统的数据\t ","optionD":"松开电门时相关的显示消失"},"answer":"C"},{"qId":546,"question":"着陆过程中，现襟翼 5，机组在 CDU 的进近基准页面上选择襟翼 30 为着陆襟翼，速度带上的最大机动速度带什么时候消失？","option":{"optionA":"速度达到 Vref 时","optionB":"速度达到 Vref+15 时","optionC":"襟翼收到 15 时","optionD":"襟翼放到 30 时\t"},"answer":"D"},{"qId":547,"question":"导航显示器上，从飞机符号开始延伸的位置趋势矢量线代表：","option":{"optionA":"预计 30，60，90 秒后的飞机位置\t","optionB":"代表飞机的俯仰姿态","optionC":"代表飞机的空速","optionD":"以上都对"},"answer":"A"},{"qId":548,"question":"若 ND 上出现琥珀色的“WXR RANGE DISAGREE”信息，表明：","option":{"optionA":"电子飞行仪表 EFIS 系统控制面板所选范围与地图显示范围一致","optionB":"电子飞行仪表 EFIS 系统控制面板所选范围与气象雷达显示范围不一致\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":549,"question":"当下 DU 故障时，可在什么地方检查液压系统的参数？","option":{"optionA":"正副驾驶的外侧 DU 上","optionB":"正副驾驶的内侧 DU 上","optionC":"FMC 上","optionD":"无法显示"},"answer":"B"},{"qId":550,"question":"若 ND 上出现琥珀色的“EXCESS DATA”信息，表明：","option":{"optionA":"所输入的数据格式不对","optionB":"所输入的数据信息不可靠","optionC":"送到主显示系统的地图信息量过多\t ","optionD":"无法达到要求的导航性能"},"answer":"C"},{"qId":551,"question":"通过按压综合备用飞行显示的复位按钮来复位姿态，大概需要：","option":{"optionA":"2 秒","optionB":"5 秒","optionC":"10 秒","optionD":"20 秒"},"answer":"C"},{"qId":552,"question":"在 MAP 方式, 三个范围圈迭加在地图上, 此时第二个范围圈上数字为 40, 则在 EFIS 控制面板上选择的范围为:","option":{"optionA":"20NM","optionB":"40NM","optionC":"80NM ","optionD":"160NM"},"answer":"C"},{"qId":553,"question":"导航显示上出现 TERR INHIBIT 信息是由于：","option":{"optionA":"人工在 FMC 上抑制了前视地形警告","optionB":"近地警告计算机故障","optionC":"选择了气象显示","optionD":"近地警告地形抑制电门放到 TERR INHIBIT 位"},"answer":"D"},{"qId":554,"question":"建议在飞行的大多数阶段都使用的 ND 方式是以下哪一种?","option":{"optionA":"MAP","optionB":"VOR","optionC":"APP ","optionD":"PLAN"},"answer":"A"},{"qId":555,"question":"ILS 进近中，机组观察到“RADIO”（无线电）的读数显示，且该显示变成琥珀色，并开始闪亮 3 秒钟。这表明：","option":{"optionA":"无线电高度的数据不可靠","optionB":"飞机已下降到低于所选择的最低高度","optionC":"已遇到了风切变","optionD":"飞机下降到了低于 1000 英尺"},"answer":"B"},{"qId":556,"question":"显示源面板在：","option":{"optionA":"后顶板","optionB":"前顶板\t      ","optionC":"中央仪表 板上","optionD":"中央操纵台上"},"answer":"B"},{"qId":557,"question":"地面起动第二台发动机前，如果 PFD 上出现琥珀色 CDS FAULT 信息，飞机能否放行？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":558,"question":"飞行员的外侧和内侧显示组件：","option":{"optionA":"正常时仅提供导航显示","optionB":"正常时仅提供主飞行显示","optionC":"正常时提供所有主飞行和导航显示","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":559,"question":"高度带上的着陆高度基准杆显示为琥珀色时表示：","option":{"optionA":"高于着陆高度 500 至 1000 英尺","optionB":"高于着陆高度 0 至 500 英尺","optionC":"低于着陆高度 500 至 1000 英尺","optionD":"低于着陆高度 0 至 500 英尺"},"answer":"B"},{"qId":560,"question":"如果飞机在等待定位点的 3 分钟内，距离选择设定在小于或等于 80NM， 显示一个成比例的等待航线。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":561,"question":"每部显示组件的亮度是如何控制的？","option":{"optionA":"由飞行员使用亮度控制电门来控制","optionB":"由每部显示组件上的光线传感器来自动控制","optionC":"由光线传感器和亮度控制电门共同控制\t","optionD":"有一些是由每部显示组件上的光线传感器来自动控制，有一些是由飞行员使用亮度控制电门来控制"},"answer":"C"},{"qId":562,"question":"若把机长的主面板显示组件选择开关放“OUTBD PFD”位时，机长的内侧显示组件显示：","option":{"optionA":"空白\t      ","optionB":"导航显 示","optionC":"主飞行显示","optionD":"发动机主要仪表"},"answer":"A"},{"qId":563,"question":"什么时候会出现无线电高度的指示?","option":{"optionA":"3000 英尺离地高度（AGL）以下时","optionB":"2500 英尺离地高度（AGL）以下时","optionC":"2000 英尺离地高度（AGL）以下时","optionD":"1500 英尺离地高度（AGL）以下时"},"answer":"B"},{"qId":564,"question":"速度带上的最大速度是取以下哪些速度的最小值？","option":{"optionA":"Vmo/Mmo 和起落架标牌速度","optionB":"Vmo/Mmo 和襟翼标牌速度","optionC":"Vmo/Mmo、起落架标牌速度和襟翼标牌速度","optionD":"以上都不对"},"answer":"C"},{"qId":565,"question":"飞行前，在速度带上有 NO V SPD（无 V 速度）显示，为什么？","option":{"optionA":"FMC 不工作","optionB":"V1 游标不工作","optionC":"V1 或 VR 未输入或无效","optionD":"速度基准选择器失效"},"answer":"C"},{"qId":566,"question":"若把副驾驶的下显示组件选择开关放“ENG PRI”位时，副驾驶的上显示组件显示","option":{"optionA":"空白","optionB":"导航显示(ND)","optionC":"主飞行显示(PFD) ","optionD":"发动机主要仪表"},"answer":"A"},{"qId":567,"question":"当显示源选择电门在“AUTO”位时，下显示组件由哪个显示组件控制？","option":{"optionA":"1 号","optionB":"2 号\t号和 2 号同时控制","optionC":"1 号和 2 号随机控制","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":568,"question":"地图方式的位置趋势线在选择的范围为多少时显示 2 段？","option":{"optionA":"10NM","optionB":"20NM\t","optionC":"40NM ","optionD":"80NM"},"answer":"B"},{"qId":569,"question":"在地图方式时，若想显示 GPS 的位置，需接通哪个地图电门？","option":{"optionA":"WPT","optionB":"POS\t","optionC":"DATA ","optionD":"ARPT"},"answer":"B"},{"qId":570,"question":"当上显示组件（UPPER DU）或下显示组件（LOWER DU）失效时：","option":{"optionA":"上显示组件与下显示组件互为备用，并自动转换","optionB":"上显示组件与下显示组件互为备用，但需要人工转换","optionC":"仅在下显示组件失效时，自动转换到上显示组件","optionD":"仅在上显示组件失效时，自动转换到下显示组件"},"answer":"D"},{"qId":571,"question":"当进近放襟翼时，什么情况下襟翼 15 的机动速度游标不显示在速度带上？","option":{"optionA":"襟翼 15 的机动速度大于飞机当时的速度","optionB":"襟翼 15 的机动速度大于 VREF","optionC":"襟翼 15 的机动速度小于 VREF+4\t   ","optionD":"任何情况下都不显示"},"answer":"C"},{"qId":572,"question":"姿态显示器的下半部分显示的琥珀色 ROLL（横滚）表明：","option":{"optionA":"飞机的坡度已经超过了 40 度","optionB":"没有衔接飞行指引或自动驾驶的横滚方式","optionC":"机长的横滚姿态大于 3 度的偏差","optionD":"机长和副驾驶的横滚角显示超过了 5 度的差异"},"answer":"D"},{"qId":573,"question":"ILS 进近时，副驾驶观察到姿态显示器的下半部分有琥珀色的 PITCH（俯仰）的字样，这表明：","option":{"optionA":"自动驾驶已缺席到 CWS 俯仰","optionB":"没有跟踪下滑道","optionC":"显示的机长和副驾驶的俯仰角之间的差超过了 5 度\t       ","optionD":"副驾驶的俯仰显示的误差超过了 3 度"},"answer":"C"},{"qId":574,"question":"速度带上的速度趋势线箭头所指示的预达空速是根据以下那个因素来计算?","option":{"optionA":"当前的空速和 N1","optionB":"当前的空速和加速度","optionC":"当前的地速和 N1","optionD":"当前的地速和加速度"},"answer":"B"},{"qId":575,"question":"范围弧在下面那种方式下不会显示？","option":{"optionA":"APP","optionB":"MAP","optionC":"VOR ","optionD":"PLAN\t"},"answer":"D"},{"qId":576,"question":"顶板的显示控制面板选择电门在“NORMAL”位，若机长的 PFD 出现“DISPLAY CONTROL PANEL”的信息，说明：","option":{"optionA":"机长的电子飞行仪表系统控制面板失效\t  ","optionB":"副驾驶的电子飞行仪表系统控制面板失效","optionC":"机长和副驾驶的电子飞行仪表系统控制面板都失效","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":577,"question":"姿态指示上的坡度指针什么情况下会变成琥珀色？","option":{"optionA":"当所指示的坡度角为 20 度或 20 度以上时","optionB":"当所指示的坡度角为 35 度或 35 度以上时","optionC":"当所指示的坡度角为 45 度或 45 度以上时","optionD":"当所指示的坡度角为 60 度时"},"answer":"B"},{"qId":578,"question":"如果你想了解飞机背后的导航数据，将使用哪种方式？","option":{"optionA":"地图方式","optionB":"中央地图方式","optionC":"进近方式","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":579,"question":"当机长和副驾驶的俯仰角显示相差多少度以上时, 横滚和俯仰比较器才会在 ADI 上显示 PITCH 故障旗并闪亮 10 秒?","option":{"optionA":"3 度","optionB":"4 度","optionC":"5 度","optionD":"6 度"},"answer":"C"},{"qId":580,"question":"按压 EFIS 控制面板上的地形电门后下面那种方式不能显示地形数据","option":{"optionA":"中央地图方式","optionB":"扩展进近方式","optionC":"中央 VOR 方式","optionD":"扩展地图方式"},"answer":"C"},{"qId":581,"question":"飞机在地面，飞行记录器的电门在 NORMAL（正常）位。","option":{"optionA":"任何时候电源可用，飞行记录器可工作","optionB":"电源可用，并任一台发动机工作的时候，飞行记录器工作\t","optionC":"任何时候电瓶电门在 ON 位，飞行记录器工作","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":582,"question":"CDS 上显示的决断高度或最低高度的基准是如何被调定的？","option":{"optionA":"选择好进近后，自动调定的","optionB":"每个飞行员在他的 EFIS 控制板上独立调定的\t","optionC":"通过每个 FMC CDU 的 APPROCH REF（进近基准页）上输入所需要的DH","optionD":"通过使前仪表板上的 DH 选择钮调定的"},"answer":"B"},{"qId":583,"question":"飞机使用襟翼 5 起飞后保持襟翼 5 做本场训练，速度带上白色的 V2+15 游标什么时候消失？","option":{"optionA":"离地后","optionB":"当速度上升至 170 海里/小时时","optionC":"实际速度达到 V2+15 时","optionD":"机组在 CDU 上输入 VREF 后"},"answer":"D"},{"qId":584,"question":"当速度带上出现“ ALT DISAGREE”的信息时，表示：","option":{"optionA":"机长和副驾驶的空速指示相差 100 英尺以上","optionB":"机长和副驾驶的空速指示相差 200 英尺以上","optionC":"机长和副驾驶的空速指示连续 5 秒钟相差 100 英尺以上","optionD":"机长和副驾驶的空速指示连续 5 秒钟相差 200 英尺以上"},"answer":"D"},{"qId":585,"question":"速度带上琥珀色的最大机动速度在以下哪种情况下可能显示？","option":{"optionA":"高高度，飞机总重较大时","optionB":"飞机总重较大且襟翼放出时","optionC":"高高度，飞机总重较大且襟翼收上时\t ","optionD":"飞机总重较大且襟翼收上时"},"answer":"C"},{"qId":586,"question":"顶板的显示控制面板选择电门在“BOTH ON 2”位，若出现“DISPLAY CONTROL PANEL”的信息，说明：","option":{"optionA":"机长的电子飞行仪表系统控制面板失效","optionB":"副驾驶的电子飞行仪表系统控制面板失效","optionC":"机长和副驾驶的电子飞行仪表系统控制面板都失效","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":587,"question":"在着陆过程中，若发现航向道指针变为洋红色的实心菱形，表明：","option":{"optionA":"收到了航道信号","optionB":"现在距中心 2.5 点范围内","optionC":"航向道截获了","optionD":"航向道偏离过大"},"answer":"B"},{"qId":588,"question":"火警保护面板上的过热探测电门在正常位, 在飞行期间, 面板上的故障灯亮了,说明:","option":{"optionA":"至少有一台发动机的火警探测环路 A 和 B 都失效\t","optionB":"两台发动机至少有一个探测环路已经失效","optionC":"两台发动机至少有一个探测环路已经失效,并自动转换到好的环路工作","optionD":"故障的探测系统自动从双环路转换到单环路工作"},"answer":"A"},{"qId":589,"question":"出现下列哪种情况时不需要在就近的合适机场着陆：","option":{"optionA":"执行《空调烟雾/异味》检查单后继续冒烟","optionB":"执行《APU 火警》检查单后火警灯仍亮","optionC":"执行《货舱火警》检查单后货舱火警指示灯灭","optionD":"执行《发动机过热》检查单后，过热灯熄灭"},"answer":"D"},{"qId":590,"question":"主轮舱火警探测系统由什么汇流条供电？","option":{"optionA":"电瓶汇流条","optionB":"热电瓶汇流条","optionC":"备用交流汇流条","optionD":"2 号交流和电瓶汇流条供电"},"answer":"D"},{"qId":591,"question":"按压 APU 地面控制面板的“喇叭切断”电门会切断火警 APU 警铃并使 APU 火警灯由闪亮变为稳亮。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":592,"question":"按压货舱灭火瓶释放电门后, 相应的灭火瓶释放灯何时亮?","option":{"optionA":"灭火瓶释放后约 2-3 秒","optionB":"灭火瓶释放后立即亮","optionC":"灭火瓶释放后约 30 秒内","optionD":"灭火瓶释放后约 60 秒"},"answer":"C"},{"qId":593,"question":"盥洗室的灭火系统是由温度自动控制的：","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":594,"question":"发动机的过热探测电门在“B”位时，如果 B 环路失效，则“故障”灯会不会亮","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":595,"question":"仅前货舱的两个探测环路都失效，其他正常，会出现那种指示：","option":{"optionA":"过热防火面板上的故障灯亮","optionB":"货舱防火面板上的探测器故障灯亮","optionC":"不会有任何警告除非按压信号牌重现故障","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":596,"question":"主轮舱火警警告为：","option":{"optionA":"两个主火警警告灯亮和火警铃响；","optionB":"“轮舱”火警灯和两个主火警警告灯亮及火警铃响；","optionC":"“轮舱”火警灯、轮舱过热灯和两个主火警警告灯亮及火警铃响；","optionD":"“轮舱”火警灯、轮舱过热灯、主警戒灯、系统信号灯和两个主火警警告灯亮及火警铃响"},"answer":"B"},{"qId":597,"question":"当把灭火瓶测试电门扳到 1 或 2 时，三个灯绿色灯亮，这表示：","option":{"optionA":"灭火瓶是满的","optionB":"灭火瓶释放回路正常\t","optionC":"灭火系统有电","optionD":"灭火瓶已释放"},"answer":"B"},{"qId":598,"question":"按压货舱的灭火瓶释放电门将释放相应的灭火瓶，但货舱防火面板上的灭火瓶释放灯亮可能会延迟 30 秒。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":599,"question":"灭火瓶测试电门用来测试什么？","option":{"optionA":"测试灭火瓶的爆炸帽是否失效；","optionB":"测试灭火瓶内灭火剂的压力是否足够","optionC":"测试三个灭火瓶的释放线路","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":600,"question":"当过热探测器电门在正常位时，过热/防火面板的故障（FAULT）灯亮表示：","option":{"optionA":"至少一台发动机的两个探测环路均失效","optionB":"APU 探测环路失效","optionC":"一号，二号发动机和 APU 探测环路失效","optionD":"以上答案都不对"},"answer":"A"},{"qId":601,"question":"盥洗室灭火瓶释放是如何控制的？","option":{"optionA":"由机组控制","optionB":"由乘务员控制","optionC":"根据温度自动控制\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":602,"question":"拔出 APU 灭火手柄，哪个不发生？","option":{"optionA":"释放 APU 灭火瓶","optionB":"关闭 APU 燃油关断活门和 APU 引起活门","optionC":"预位 APU 灭火瓶爆炸帽","optionD":"APU 进气口关闭"},"answer":"A"},{"qId":603,"question":"发动机灭火手柄什么时候自动开锁？","option":{"optionA":"出现过热警告","optionB":"出现火警","optionC":"出现过热或火警\t","optionD":"没有自动开锁，必须按压开锁按钮"},"answer":"C"},{"qId":604,"question":"把测试电门放到 FAULT／INOP[故障／不工作]位置，将测试：","option":{"optionA":"两台发动机和 APU 以及轮舱火警探测器的过热和火警探测环路","optionB":"两台发动机和 APU 的故障探测电路\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":605,"question":"当盥洗室探测到烟雾时，由温度控制进行灭火，因而没有声响警告。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":606,"question":"两台发动机的过热和火警探测系统是由 \t汇流条供电。","option":{"optionA":"交流备用","optionB":"电瓶\t  ","optionC":"热电瓶 ","optionD":"直流备用"},"answer":"B"},{"qId":607,"question":"“APU DET INOP”灯亮会出现哪些警告？","option":{"optionA":"没有任何警告出现；","optionB":"仅主警戒灯亮；","optionC":"主警戒灯和“过热/探测”系统信号灯亮；","optionD":"主火警警告灯、主警戒灯和“过热/探测”系统信号灯亮"},"answer":"C"},{"qId":608,"question":"APU 使用期间发生火警，用下面的哪种方法可以切断火警警告铃声？","option":{"optionA":"按压主火警警告灯，或按压过热/防火面板上的火警铃切断电门\t","optionB":"将 APU 灭火手柄拔出","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":609,"question":"转动灭火手柄后，如何证实相应的灭火瓶已经释放？","option":{"optionA":"看到相应的灭火手柄灯灭","optionB":"看到相应的灭火瓶释放灯灭","optionC":"看到相应的灭火瓶释放灯亮且灭火手柄灯灭","optionD":"看到相应的灭火瓶释放灯亮"},"answer":"D"},{"qId":610,"question":"货舱的灭火系统是由 \t汇流条供电。","option":{"optionA":"交流备用","optionB":"电 瓶","optionC":"热电瓶","optionD":"直流备用"},"answer":"C"},{"qId":611,"question":"发动机，APU，轮舱和洗手间都有专用灭火瓶?","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":612,"question":"任何时候, APU 火警都会导致主轮舱里的 APU 火警喇叭响.","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":613,"question":"货舱烟雾探测系统的电源?","option":{"optionA":"1#和 2#直流汇流条\t","optionB":"电瓶汇流条","optionC":"备用直流汇流条","optionD":"热电瓶汇流条"},"answer":"A"},{"qId":614,"question":"提起 APU 火警电门以后将切断液压关断活门。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":615,"question":"在盥洗室洗手池下边，有一个灭火瓶，其喷嘴为浅黑色或铝色各表明什么含义？","option":{"optionA":"浅黑色表明灭火瓶已经释放，铝色表明正常","optionB":"铝色表明灭火瓶已经释放，浅黑色表明情况正常","optionC":"浅黑色表明灭火瓶为大容量，铝色表明灭火瓶为小容量","optionD":"不同的颜色表明不同的灭火剂"},"answer":"B"},{"qId":616,"question":"没有交流电能否进行主轮舱火警探测系统测试：","option":{"optionA":"能","optionB":"不能\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":617,"question":"在地面，进行火警系统测试时，装在主轮舱里的 APU 火警警铃也会响，同时 APU 火警灯闪烁。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":618,"question":"APU 火警的探测环路故障，APU 探测不工作（APU DET INOP）指示灯亮。","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":619,"question":"正常情况下, APU 或发动机的灭火手柄灯亮都会导致相应的灭火手柄自动开琐.","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":620,"question":"《空调烟雾/异味》检查单里为什么开始要将再循环风扇电门置于关断位：","option":{"optionA":"防止电源消耗太大","optionB":"减小发动机负载以减轻火情","optionC":"消除可能的烟雾/异味源","optionD":"增加发动机负载以有利于判明烟雾/异味源"},"answer":"C"},{"qId":621,"question":"发动机灭火系统由什么汇流条供电？","option":{"optionA":"备用直流汇流条","optionB":"1\t号直流汇流条","optionC":"电瓶汇流条","optionD":"热电瓶汇流条\t"},"answer":"D"},{"qId":622,"question":"每台发动机有几个过热/火警探测环路？","option":{"optionA":"2 个环路，都可以探测过热和火警","optionB":"2\t个环路，一个探测过热、一个探测火警","optionC":"2 个过热探测环路和 2 个火警探测环路","optionD":"一个环路既探测过热也探测火警"},"answer":"A"},{"qId":623,"question":"B737-800 机型灭火系统具备双探测环路的系统有：","option":{"optionA":"发动机和 APU","optionB":"发动机和货舱火警","optionC":"发动机和轮舱火警","optionD":"APU 和轮舱火警"},"answer":"B"},{"qId":624,"question":"将火警保护面板上的“OVHT DET”电门放到“NORMAL”位时，哪个探测环路工作？","option":{"optionA":"A 环路","optionB":"B 环路","optionC":"先是 A 环路工作，A 环路故障后自动转换到 B 环路工作","optionD":"A 和 B 环路同时工作"},"answer":"D"},{"qId":625,"question":"拉起一号发动机灭火手柄将使：","option":{"optionA":"发动机灭火瓶释放","optionB":"A 液压系统失效","optionC":"B 液压系统失效","optionD":"一号发动机泵低压，但低压灯不亮"},"answer":"D"},{"qId":626,"question":"主轮舱的火警探测环路由谁供电?","option":{"optionA":"1#交流转换汇流条","optionB":"2#交流转换汇流条和电瓶汇流条","optionC":"备用交流汇流条","optionD":"电瓶汇流条"},"answer":"A"},{"qId":627,"question":"飞行中，发动机过热灯亮，油门收光后，发动机“过热”灯仍亮，应该：","option":{"optionA":"执行失效和关车程序","optionB":"完成发动机失火、严重受损或分离检查单","optionC":"使发动机在较小的推力状态下工作","optionD":"不用采取任何措施"},"answer":"B"},{"qId":628,"question":"APU 火警探测系统有几个环路工作，电源谁提供?","option":{"optionA":"1 个，由电瓶汇流条供电","optionB":"2 个，由电瓶汇流条供电","optionC":"1 个，由热电瓶汇流条供电","optionD":"2 个由热电瓶汇流条"},"answer":"A"},{"qId":629,"question":"(已删除）在没有建立电源的飞机上，起动好 APU 后，为什么还要对轮舱火警单独进行测试？","option":{"optionA":"因为轮舱火警系统的测试是机长的职责\t\t          ","optionB":"因为轮舱火警的测试需要直流电\t","optionC":"因为轮舱火警的测试需要交流电\t","optionD":"因为起动 APU 后，对轮舱火警的测试不完全\t"},"answer":"C"},{"qId":630,"question":"货舱火警面板的探测失效（DETECTOR FAULT）灯亮是表示：","option":{"optionA":"两个货舱的单探测环路均失效","optionB":"两个货舱的两个探测环路均失效","optionC":"其中一个货舱的单探测环路失效","optionD":"一个或两个货舱的两个探测环路均失效"},"answer":"D"},{"qId":631,"question":"拉出二号发动机火警电门不用转动即可释放右灭火瓶，并喷向二号发动机。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":632,"question":"下面哪些设备未安装灭火系统？","option":{"optionA":"盥洗室","optionB":"货舱","optionC":"主轮舱\t","optionD":"盥洗室和主轮舱"},"answer":"C"},{"qId":633,"question":"货舱灭火瓶释放后，可能需要多长时间相应的灭火瓶释放灯才会亮：","option":{"optionA":"释放后 2-3 秒后","optionB":"立即亮","optionC":"释放后约 30 秒\t ","optionD":"释放后约 60 秒"},"answer":"C"},{"qId":634,"question":"进行货舱火警测试时，如果只有一个探测器失效，探测器故障指示灯会不会亮？","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":635,"question":"发动机的过热探测电门在正常位，若其中一台发动机的 A 环路失效：","option":{"optionA":"相应的发动机过热火警探测自动转换到 B 环路\t","optionB":"相应的发动机失去过热/火警探测功能","optionC":"相应的发动机只能探测到过热，不能测火警","optionD":"不能探测过热，只能探测火警"},"answer":"A"},{"qId":636,"question":"货舱的火警探测系统是由什么汇流条供电。","option":{"optionA":"交流备用","optionB":"电 瓶","optionC":"热电瓶","optionD":"1\t号和 2 号直流汇流条\t"},"answer":"D"},{"qId":637,"question":"将灭火瓶测试电门扳到“1”时，左爆炸帽绿灯不亮，板到“2”，所有爆炸帽绿灯都亮，说明：","option":{"optionA":"左灭火瓶的爆炸帽两个释放线路不连续","optionB":"左灭火瓶的 1 号爆炸帽释放线路不连续","optionC":"右灭火瓶的爆炸帽释放线路不连续","optionD":"所有灭火瓶的爆炸帽释放线路不连续"},"answer":"B"},{"qId":638,"question":"APU 火警后，APU 灭火手柄灯什么时候灭?","option":{"optionA":"火警探测器的温度降到预设温度以下时","optionB":"转动灭火手柄后","optionC":"灭火瓶释放灯亮了以后","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":639,"question":"正常情况下，APU 或发动机的灭火手柄亮都会导致相应灭火手柄自动开锁.","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":640,"question":"主轮舱没有灭火系统; 前轮舱既没有火警探测系统, 也没有灭火系统","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":641,"question":"正常的双环路系统的使用中，过热探测电门在 NORMAL（正常）位，仅当两个环路都探测到火警情况后，才会发出火警的警告：","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":642,"question":"某机组在测试完货舱火警后发现所有的相应指示延迟了约 4 秒后才同时熄灭，这说明:","option":{"optionA":"货舱火警探测单环路有故障","optionB":"货舱火警探测双环路有故障","optionC":"货舱灭火瓶释放电路有故障","optionD":"属正常现象"},"answer":"D"},{"qId":643,"question":"起飞中出现发动机失火时，应该在什么高度进行处理？","option":{"optionA":"巡航高度","optionB":"400 英尺无线电高度以上","optionC":"襟翼收上后","optionD":"起飞机场扇区安全高度"},"answer":"B"},{"qId":644,"question":"脱离结冰区后，当机组关掉机翼防冰时，发现左 WING ANTI-ICE VALVE OPEN（机翼防冰活门打开）灯长时间保持明亮，此时，应采取的措施是：","option":{"optionA":"限制左发动机的 N1 不超过 80%","optionB":"避开结冰区飞行","optionC":"关闭隔离活门和左发动机的引气电门","optionD":"确保左发动机的 N1 不小于 80%"},"answer":"C"},{"qId":645,"question":"如果风挡加温接通（ON）灯熄灭，意味着：","option":{"optionA":"所选风挡探测到过热情况","optionB":"发生系统失效","optionC":"系统在合适的温度","optionD":"A、B、C 项均正确"},"answer":"D"},{"qId":646,"question":"在地面，打开大翼防冰电门，大翼防冰活门何时打开？","option":{"optionA":"两台发动机的推力都低于起飞警告调定值时","optionB":"两个分配管道内的温度都低于热电耦电门接通温度时","optionC":"两台发动机的推力都低于起飞警告调定值和两个分配管道内的温度都低于热电耦电门接通温度时","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":647,"question":"风挡雨刷可使驾驶舱的前风挡上保持一块干净的区域。下列哪句话是正确的？","option":{"optionA":"每个雨刷有独立的控制","optionB":"风挡雨刷是靠液压工作，电动控制的","optionC":"可以在干燥的风挡上使用雨刷","optionD":"以上都不正确"},"answer":"A"},{"qId":648,"question":"飞出结冰区后，当机组关掉发动机防冰时，发现右 COWL VALVE OPEN（整流罩活门打开）灯长时间保持明亮，此时，机组的正确处置措施是：","option":{"optionA":"如果总温高于 10ºC，限制右发动机的 N1 不超过 80%\t","optionB":"避开结冰区飞行","optionC":"关掉右发动机的引气活门和隔离活门的控制电门","optionD":"隔离活门的控制电门"},"answer":"A"},{"qId":649,"question":"使用无发动机引气起飞前，如果地面滑行时需要防冰，应在什么时候执行《无发动机引气起飞》程序？","option":{"optionA":"发动机起动好后","optionB":"滑行期间","optionC":"起飞前\t","optionD":"起飞后"},"answer":"C"},{"qId":650,"question":"飞行中，在预计前方存在结冰条件而打开发动机防冰时，发现右 COWL VALVE OPEN（整流罩活门打开）灯长时间保持明亮，此时，机组正确的处置措施是：","option":{"optionA":"限制右发动机的 N1 不超过 80%","optionB":"避开结冰区飞行\t","optionC":"关掉右发动机的引气活门和隔离活门的控制电门","optionD":"确保右发动机的 N1 不小于 80%"},"answer":"B"},{"qId":651,"question":"在地面，打开大翼防冰电门，发动机推力在慢车，如果仅左大翼管道内的温度高于热电耦电门接通温度：","option":{"optionA":"左大翼防冰活门关闭，右大翼防冰活门保持打开","optionB":"两个大翼的防冰活门都关闭","optionC":"两个大翼的防冰活门都保持打开","optionD":"将左空调组件调置到高流量可以使左大翼防冰活门重新打开"},"answer":"A"},{"qId":652,"question":"打开发动机或大翼防冰电门时，防冰系统是如何设定结冰情况的抖杆器逻辑的？","option":{"optionA":"根据推力按比例增大失速速度","optionB":"根据推力按比例减小失速迎角","optionC":"调节抖杆器和空速指示上的最大机动速度游标","optionD":"调节抖杆器和空速指示上的最小机动速度游标"},"answer":"D"},{"qId":653,"question":"发动机整流罩防冰活门由 \t控制和 \t驱动。","option":{"optionA":"电子，压力","optionB":"电动，电动马达","optionC":"电动，压力","optionD":"电子，电动马达"},"answer":"C"},{"qId":654,"question":"在地面起动发动机期间, 如果排气温度超过起动限制, 下面哪句话错？","option":{"optionA":"EGT 数字读数方框和刻度盘都变为红色","optionB":"发动机电子控制自动关闭点火并关断发动机的燃油供给","optionC":"EGT 数字读数方框闪亮","optionD":"排气温度下降到起动限制以下时, 警戒终止且显示返回白色"},"answer":"C"},{"qId":655,"question":"飞行中，一台发动机失效; 什么情况下, 在失效发动机的 N2 读数方框上会出现“X-BLD”指示?","option":{"optionA":"飞机的空速小于风转起动所需的空速时","optionB":"当气源总管有足够的起动空气压力时","optionC":"需要进行空中起动发动机而 APU 又无法工作时","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":656,"question":"如果 EGT 超过使用限制，相关仪表有什么指示:","option":{"optionA":"数字读数、数字读数框和指针颜色变为琥珀色","optionB":"数字读数、数字读数框、指针和指示器颜色变为琥珀色","optionC":"数字读数、数字读数框、指针和指示器颜色变为红色\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":657,"question":"如果发动机电子控制（EEC）未通电, 则发动机什么参数的显示直接由发动机传感器提供?","option":{"optionA":"N1、N2、EGT、滑油量和燃油流量","optionB":"N1、N2、EGT、滑油量、燃油流量和发动机振动","optionC":"N1、N2、滑油量、燃油流量和发动机振动","optionD":"N1、N2、滑油量和发动机振动\t"},"answer":"D"},{"qId":658,"question":"如果在 N1 转速表上基准 N1 读数的位置出现了”--“符号, 说明什么?","option":{"optionA":"N1 外圈调节旋钮在自动位且 FMC 信号源失效\t","optionB":"N1 外圈调节旋钮在自动位","optionC":"N1 外圈调节旋钮部不在自动位","optionD":"人工调定的 N1 限制值失效或过大"},"answer":"A"},{"qId":659,"question":"发动机滑油读数以 \t显示可用油量","option":{"optionA":"百分数","optionB":"升为单位","optionC":"夸脱为单位","optionD":"公斤为单位"},"answer":"C"},{"qId":660,"question":"在密集方式下，发动机什么参数的指示与正常方式相同？","option":{"optionA":"N1、N2 和 EGT","optionB":"N2 和 EGT","optionC":"N1 和 EGT ","optionD":"N1 和 N2"},"answer":"C"},{"qId":661,"question":"NG 机型起动机脱开的速度是：","option":{"optionA":"25％N2","optionB":"46％N2","optionC":"大约 56％Nl ","optionD":"大约 56％N2\t"},"answer":"D"},{"qId":662,"question":"发动机的 N2 转子由哪几部分组成?","option":{"optionA":"一个风扇、一个低压压缩机、一个高压压缩机、一个低压涡轮和高压涡轮","optionB":"一个低压压缩机、一个高压压缩机、一个低压涡轮和高压涡轮","optionC":"一个高压压缩机、一个低压涡轮和高压涡轮","optionD":"一个高压压缩机和高压涡轮"},"answer":"D"},{"qId":663,"question":"发动机工作期间，如果探测到发动机控制系统有故障, 什么情况下会导致后顶板上的“ENGINE CONTROL”(发动机控制)灯亮?","option":{"optionA":"在地面且飞机的速度小于 80 海里时, 或接地大约 30 秒后","optionB":"在地面且飞机的速度小于 60 海里时, 或接地大约 20 秒后","optionC":"在地面，空地电门转换到空中逻辑方式前, 或接地大约 30 秒后","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":664,"question":"NG 机型 APU 的起动循环时间大约为：","option":{"optionA":"90 秒","optionB":"120 秒","optionC":"180 秒","optionD":"60 秒"},"answer":"B"},{"qId":665,"question":"发动机的 N1 转子由哪几部分组成?","option":{"optionA":"一个风扇、一个低压压缩机、一个高压压缩机、一个低压涡轮和一个高压涡轮","optionB":"一个风扇、一个低压压缩机、一个低压涡轮和一个高压涡轮","optionC":"一个风扇、一个低压压缩机和一个低压涡轮","optionD":"1 一个低压压缩机和一个低压涡轮"},"answer":"C"},{"qId":666,"question":"在发动机密集显示时, 如果 N2 数字的侧面出现”XB”字样说明什么?","option":{"optionA":"不能进行该发动机的起动","optionB":"起动期间, 出现 N2 转速悬挂(加速度过小)","optionC":"要求使用交输引气起动\t","optionD":"转速信号不可靠"},"answer":"C"},{"qId":667,"question":"发动机自动再点火功能提供什么保护？","option":{"optionA":"慢车保护","optionB":"熄火保护","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":668,"question":"发动机左右点火器由谁供电？","option":{"optionA":"由相应的交流转换汇流条供电","optionB":"左点火器由备用交流汇流条供电, 右点火器由相应的交流转换汇流条供电","optionC":"左点火器由相应的交流转换汇流条供电, 右点火器由备用交流汇流条供电\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":669,"question":"左右发动机的反推系统由谁供压?","option":{"optionA":"正常由液压 A 系统供压，A 系统失效后由备用液压系统供压","optionB":"正常由液压 B 系统供压，B 系统失效后由备用液压系统供压","optionC":"正常由它们相应的液压系统供压，相应的液压系统失效后由备用液压系统供压\t","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":670,"question":"什么时候，APU 向二个空调组件提供引气：","option":{"optionA":"仅在地面","optionB":"仅在空中","optionC":"地面或空中","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":671,"question":"什么时候，蓝色的 APU GEN OFF Bus[APU 发电机断开汇流条]灯亮?","option":{"optionA":"当 APU 向 l 号 AC 转换汇流条供电的时候","optionB":"当 APU 向 2 号 AC 转换汇流条供电的时候","optionC":"当 APU 启动成功，可以接负载，并没有向任一汇流条供电的时候","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":672,"question":"发动机工作期间，在 EGT 指示器上出现了”ENG FAIL”警戒指示; 当发动机起动手柄放到关断位后，该警戒指示保持显示 5 分钟后熄灭.","option":{"optionA":"对","optionB":"错 ","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":673,"question":"发动机的推力主要由什么控制？","option":{"optionA":"MEC","optionB":"PMC","optionC":"EEC ","optionD":"FCU"},"answer":"C"},{"qId":674,"question":"前推力手柄在什么位置的时候，可以选择反推?","option":{"optionA":"T／O 推力位","optionB":"连续推力位","optionC":"慢车推力位\t","optionD":"任何前推力位置"},"answer":"C"},{"qId":675,"question":"ENGINE CONTROL 灯亮说明什么？","option":{"optionA":"发动机控制系统故障，不能放行","optionB":"发动机控制系统故障，可以放行","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":676,"question":"附件齿轮箱由哪个转子驱动？","option":{"optionA":"起动期间由 N2 转子, 达到慢车转速后由 N1 转子","optionB":"起动期间由 N1 转子, 达到慢车转速后由 N2 转子","optionC":"N2 转子","optionD":"N1 转子"},"answer":"C"},{"qId":677,"question":"关车后，发动机引气电门的位置应保持在哪里?","option":{"optionA":"ON\t","optionB":"OFF","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":678,"question":"空中什么时候 EEC 自动选择进近慢车?","option":{"optionA":"当飞机下降，不能接收到襟翼或和防冰信号时，低于 15，000 英尺 MSL 时","optionB":"襟翼在着陆形态，或发动机的起动电门放到了 CONT(连续)或 FLT(飞行) 位","optionC":"襟翼在着陆形态，或打开了任一台发动机的防冰","optionD":"A 和 C"},"answer":"D"},{"qId":679,"question":"如果 EGT 超过了起动极限，EEC[电子发动机控制]会自动关断点火，并切断供向发动机的燃油(仅地面起动)。该说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":680,"question":"N1 SET 选择器放“BOTH”位，N1 基准由谁来设置？","option":{"optionA":"机组","optionB":"自动驾驶","optionC":"FMC","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":681,"question":"如果发动机的振动读数显示为反白色说明什么？","option":{"optionA":"振动参数不可靠","optionB":"振动量为两个转子的平均值","optionC":"出现高振动状态","optionD":"出现跳跃性的振动"},"answer":"C"},{"qId":682,"question":"左点火器由什么汇流条供电？","option":{"optionA":"发电机汇流条","optionB":"交流转换汇流条\t","optionC":"备用交流汇流条 ","optionD":"主汇流条"},"answer":"B"},{"qId":683,"question":"在 65%N2 以上, 随着转速的增加, 发动机滑油压力指示上的琥珀色滑油低压警戒范围也增加.此说法是否正确？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":684,"question":"发动机“滑油滤旁通”灯何时开始亮？","option":{"optionA":"滑油进油滤即将旁通时","optionB":"滑油进油滤已经旁通时","optionC":"滑油回油滤即将旁通时","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":685,"question":"绿色 REV 指示：","option":{"optionA":"反推转换套筒全展开\t      ","optionB":"转换套筒向全反推位置过度","optionC":"两个转换套筒的位置不一致","optionD":"转换套筒收进且锁定"},"answer":"A"},{"qId":686,"question":"起动 NG 机型 APU 的电源来自于：","option":{"optionA":"电瓶汇流条或地面电源接口的 DC","optionB":"由电瓶供电或任一 AC 转换汇流条","optionC":"AC 或 DC 备用汇流条","optionD":"若交流电可用，来自于 l 号 AC 转换汇流条。若 AC 电源不可用，使用电瓶电源\t"},"answer":"D"},{"qId":687,"question":"APU DET INOP[APU 探测不工作]灯亮，将会使 MASTER CAUTION 灯和 OVHT／DET[过热／探测]的警告牌亮。该说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":688,"question":"在密集显示方式下，如果发动机的滑油压力低超过极限, 则相应的数字读数和读数方框变为琥珀色或红色.","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":689,"question":"发动机起动机需要什么才能工作？","option":{"optionA":"电源","optionB":"增压空气","optionC":"电源和增压空气\t","optionD":"电源、增压空气和液压压力"},"answer":"C"},{"qId":690,"question":"发动机关车后，EGT 数字显示的方框变成红色是由于：","option":{"optionA":"系统自检","optionB":"EGT 传感器故障","optionC":"空中出现过 EGT 超限","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":691,"question":"在空中用 APU 可同时供电和供气的最大高度是：","option":{"optionA":"10，000 英尺\t","optionB":"17，000 英尺","optionC":"27，000 英尺","optionD":"25，000 英尺"},"answer":"A"},{"qId":692,"question":"在 APU 使用期间，“MAINT”灯亮了：","option":{"optionA":"必须关掉 APU","optionB":"可以继续使用 APU；但需尽早维护\t","optionC":"可以再使用 20 分钟","optionD":"APU 将自动关车"},"answer":"B"},{"qId":693,"question":"飞行期间反推手柄的正常位置是：","option":{"optionA":"任意位置","optionB":"收进位","optionC":"内锁停止位","optionD":"2 号卡位"},"answer":"B"},{"qId":694,"question":"在飞机没电而用电瓶起动发动机期间，发动机电子控制什么时候开始有电?","option":{"optionA":"在起动期间始终有电","optionB":"发动机 N2 达到慢车后","optionC":"发动机 N2 达到 15%后","optionD":"发动机 N2 达到 25%后"},"answer":"C"},{"qId":695,"question":"起飞或复飞期间, EGT 超黄线时, 温度指示的颜色变化会被抑制达 5 分钟.","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":696,"question":"着陆期间，无线电高度表指示的无线电高度为多少时，反推装置可以打开？","option":{"optionA":"0 英尺","optionB":"20 英尺或以下","optionC":"50 英尺或以下","optionD":"10 英尺或以下\t"},"answer":"D"},{"qId":697,"question":"什么情况下，发动机辅助指示自动显示？","option":{"optionA":"显示组件开始接通电源时","optionB":"飞行中，发动机起动手柄在关断位或 N2 转速低于慢车时","optionC":"发动机辅助参数超过限制值时","optionD":"以上都对\t"},"answer":"D"},{"qId":698,"question":"后顶板上的 REVERSER（反推）灯亮，说明：","option":{"optionA":"反推隔离活门或反推选择活门不在指令位","optionB":"一个或多个反推套筒不在指令状态","optionC":"自动重收电路起作用","optionD":"以上都有可能"},"answer":"D"},{"qId":699,"question":"什么情况下会在 EGT 指示上出现“ENG FAIL”(发动机失效)警告?","option":{"optionA":"发动机的 N2 转速小于 50%, 或发动机起动手柄关时","optionB":"发动机起动手柄在“IDLE”位时, 发动机的 N2 转速小于 50%","optionC":"发动机起动手柄在关车位时, 发动机的 N2 转速仍保持大于 50% ","optionD":"N2 转速小于 50%的任何时候"},"answer":"B"},{"qId":700,"question":"在什么时候，APU 可以向两个转换汇流条供电：","option":{"optionA":"仅在地面","optionB":"仅在空中","optionC":"地面或空中","optionD":"不可以"},"answer":"C"},{"qId":701,"question":"如果探测到湿起动，EEC 何时将自动关断点火并切断供向发动机的燃油?","option":{"optionA":"地面起动中，起动活门打开后的 15 秒","optionB":"地面起动中，把起动手柄提到慢车后的 15 秒\t","optionC":"把起动手柄提到慢车后，地面 10 秒，空中 30 秒","optionD":"对于湿起动，不提供自动关车"},"answer":"B"},{"qId":702,"question":"发动机滑油压力显示上的琥珀色警戒区何时消失？","option":{"optionA":"滑油压力足够高","optionB":"发动机启动完成","optionC":"N2 转速大于 65% ","optionD":"N2 转速小于 65%"},"answer":"D"},{"qId":703,"question":"APU 启动过程中，BAT DISCHARGE 灯亮说明什么？","option":{"optionA":"电瓶故障","optionB":"电瓶汇电条故障","optionC":"电瓶在供电，正常现象","optionD":"APU 启动机故障"},"answer":"C"},{"qId":704,"question":"在正常发动机起动期间，什么时候应将起动手柄提到慢车位？","option":{"optionA":"N2 达到 25%时","optionB":"N2 达到 20%时","optionC":"N2 达到 25%或 N2 约 20%时达到最大马达工作转速时","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":705,"question":"发动机滑油压力的大小主要受什么因素的影响？","option":{"optionA":"N1 转速","optionB":"N2 转速","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":706,"question":"APU 可用作气源的最大高度是：","option":{"optionA":"10，000 英尺","optionB":"17，000 英尺","optionC":"25，000 英尺","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":707,"question":"完成“发动机失效/关车”检查单的条件是什么？","option":{"optionA":"一台发动机失去全部推力并伴有 ENG FAIL 告警灯亮或出现不正常的发动机指示\t","optionB":"发动机振动指数高","optionC":"发动机过热灯亮","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":708,"question":"在地面起动发动机期间, 如果排气温度上升过快或接近起动温度限制, 则会有什么警告指示出现？","option":{"optionA":"EGT 数字读数和读数方框变为琥珀色并闪亮","optionB":"EGT 数字读数方框和刻度盘都变为红色","optionC":"白色的 EGT 数字读数方框闪亮\t","optionD":"白色的 EGT 数字读数闪亮"},"answer":"C"},{"qId":709,"question":"空中发动机 N2 显示上出现 X-BLD START 信息表明什么？","option":{"optionA":"发动机空中停车，当空速小于风转启动速度时，需要交输启动","optionB":"发动机空中停车，不需要交输启动","optionC":"启动活门打开，启动机工作","optionD":"启动机无法正常脱开"},"answer":"A"},{"qId":710,"question":"在地面起动发动机期间, 如果排气温度的白色数字方框闪亮, 则闪亮的白框何时复位？","option":{"optionA":"人工按压复位按钮时","optionB":"发动机达到慢车 N2 或起动手柄放到关断位时","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":711,"question":"APU 关车后，APU 排气温度表保持供电多长时间?","option":{"optionA":"立即断电","optionB":"保持供电 60 秒","optionC":"保持供电 120 秒","optionD":"保持供电 5 分钟\t"},"answer":"D"},{"qId":712,"question":"起动手柄控制：","option":{"optionA":"燃油关断活门及点火电路\t","optionB":"启动机和供油","optionC":"启动机和点火","optionD":"推力"},"answer":"A"},{"qId":713,"question":"对于 NG 机型，交流电源可用时，使用 AC 电源来起动 APU。AC 电源不可用时，使用电瓶的电源来起动 APU。此种说法是否正确？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":714,"question":"NG 发动机的起动机已经脱开的指示是什么?","option":{"optionA":"N1 的 RPM 达到 56％时，燃油的 LOW PRESSURE(低压)灯灭","optionB":"在 N2 达到 56％时， ENGINE START 电门回到 OFF 位， START VALVE OPEN(起动活门打开)警戒信号熄灭\t","optionC":"6％N1 时，发动机的启动电门回到 OFF 位","optionD":"6％N2 时，N2 的转速稳定，启动电门旋转到 FLT(飞行)位"},"answer":"B"},{"qId":715,"question":"哪些情况会造成 APU 自动关车？","option":{"optionA":"启动循环完成后“APU LOW OIL PRESSURE”灯亮","optionB":"“APU OVERSPEED”灯亮","optionC":"“APU FAULT”灯亮","optionD":"上述 ABC 都会\t"},"answer":"D"},{"qId":716,"question":"APU 的冷却空气","option":{"optionA":"通过进气门进入","optionB":"通过冲压空气系统进入","optionC":"通过 APU 排气口上方的冷却空气进气口进入\t ","optionD":"由空调组件提供"},"answer":"C"},{"qId":717,"question":"什么时候，APU 可以向二个转换汇流条供电：","option":{"optionA":"仅在地面","optionB":"仅在空中","optionC":"地面或空中\t ","optionD":"不可以"},"answer":"C"},{"qId":718,"question":"着陆期间, 在无线电高度 250 英尺时, 发动机滑油滤即将旁通, 此时会有什么警告？","option":{"optionA":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框; 三个框闪烁 10 秒后稳定亮\t","optionB":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框; 三个框闪亮 5 秒钟, 然后警戒保持稳定亮且实心框消失","optionC":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框; 三个框稳定亮, 5 秒钟后实心框消失","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":719,"question":"将发动机起动电门扳到“GRD”位起动发动机期间，何时可以将发动机起动手柄提到慢车位?","option":{"optionA":"N2 达到 25%时","optionB":"N2 20%以上且达到最大转速时","optionC":"N2  25%以上且达到最大转速时","optionD":"上述 A 或 B\t"},"answer":"D"},{"qId":720,"question":"起动发动机期间，什么时候必须看到有 N1 指示？","option":{"optionA":"N2 达到 25%时","optionB":"起动手柄提到慢车位后 10 秒","optionC":"起动手柄提到慢车位前","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":721,"question":"EEC 对 EGT 提供超过红线的保护。此种说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错\t","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":722,"question":"什么时候反推开始起作用?","option":{"optionA":"巡航中，当油门杆在慢车时","optionB":"当任一无线电高度表感应高度小于 10 英尺时","optionC":"当空／地安全传感器在地面方式的时候","optionD":"B 和 C 都对\t"},"answer":"D"},{"qId":723,"question":"发动机燃油系统有几级燃油增压泵?由谁驱动?","option":{"optionA":"1 级, 附件齿轮箱","optionB":"4 级, 附件齿轮箱","optionC":"3 级, 附件齿轮箱","optionD":"2 级, 附件齿轮箱"},"answer":"D"},{"qId":724,"question":"如果执行交输引气起动，哪条是正确的？","option":{"optionA":"隔离活门电门在自动位，使用来自工作的发动机的引气\t","optionB":"2 号发动机必须首先起动","optionC":"需要直流电源","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":725,"question":"如果在上显示屏出现了”A/T LIM”(自动油门限制)指示, 说明:","option":{"optionA":"自动油门使用的 N1 极限是由 FMC 提供的","optionB":"自动油门提供 N1 极限值","optionC":"FMC 不向自动油门系统提供 N1 极限值, 自动油门使用来自相应发动机电子控制（EEC）的降级的 N1 推力极限","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":726,"question":"发动机起动电门在“CONT”位时, 什么点火器工作的情况怎样?","option":{"optionA":"当发动机在工作且发动机起动手柄在慢车位时, 向所选的点火器提供点火","optionB":"飞行中, N2 低于慢车且发动机起动手柄在慢车位时向两个点火器提供点火","optionC":"飞行中, 不论 N2 大于还是小于慢车, 只要发动机起动手柄在慢车位, 就向两个点火器提供点火","optionD":"上述 A 和 B\t"},"answer":"D"},{"qId":727,"question":"如果自动回收电路启动, 后顶板上的“REVERSER”(反推)灯会不会亮?","option":{"optionA":"空中会亮, 地面不会亮","optionB":"不论空中地面都会亮","optionC":"仅在地面会亮","optionD":"不论空中地面都不会亮"},"answer":"B"},{"qId":728,"question":"推力手柄不在慢车位时，NO.1EEC 的 ON 电门灯亮，NO.2EEC 的 ON 和 ALTN 电门灯亮，说明：","option":{"optionA":"NO.1 正常,NO.2 软备用\t","optionB":"NO.1 正常,NO.2 硬备用","optionC":"NO.1 正常,NO.2 硬备用或软备用","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":729,"question":"什么情况会导致发动机的“滑油低压”灯稳定亮？","option":{"optionA":"发动机滑油压力在或低于红线","optionB":"发动机滑油压力到达或低于黄区","optionC":"发动机滑油压力到达或低于黄区超过 5 分钟","optionD":"对应于发动机当时的推力状态，滑油压力不能满足需要"},"answer":"A"},{"qId":730,"question":"APU 工作期间，如果 APU 超速灯亮了, 该灯何时熄灭？","option":{"optionA":"APU 自动关车后","optionB":"APU 自动关车 5 分钟后","optionC":"APU  电门在关位时","optionD":"APU 电门在关位 5 分钟后"},"answer":"D"},{"qId":731,"question":"拉起一号发动机灭火手柄将使：","option":{"optionA":"发动机灭火瓶释放","optionB":"液压系统失效","optionC":"B 液压系统失效","optionD":"一号发动机驱动泵低压，但低压灯不亮"},"answer":"D"},{"qId":732,"question":"在发动机电子控制（EEC）未通电时, 将发动机起动电门置于”GRD”位可以向发动机电子控制供电, 并显示发电机所有参数的指针/数字指示.此说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":733,"question":"APU 电门的 OFF 位有一个自动的关车延迟，时间大约为：","option":{"optionA":"30 秒","optionB":"60 秒","optionC":"120 秒","optionD":"180 秒"},"answer":"B"},{"qId":734,"question":"APU 的 ECU[电子控制组件]具备哪些功能：","option":{"optionA":"对于超速，低滑油压力和高滑油温度，提供自动的关车保护","optionB":"对于 APU 火警，燃油控制组件失效，和 EGT 超温，提供自动的关车保护","optionC":"通过电子燃油组件自动控制 APU 的速度","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":735,"question":"在空中起动发动机期间, 发动机电子控制可以提供什么保护？","option":{"optionA":"热起动和湿起动、EGT 超限保护","optionB":"没有起动保护性能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":736,"question":"以下关于 APU 的说法哪个正确？","option":{"optionA":"在地面，APU 可以为两个转换汇电条供电，仅能为一个空调组件供气","optionB":"在地面，APU 可以为两个转换汇电条供电，为两个空调组件供气","optionC":"APU 在空中仅能为一个转换汇电条供电","optionD":"APU 供气最大高度是 41000ft"},"answer":"B"},{"qId":737,"question":"在发动机起动期间，最迟在什么时候必须看到有滑油压力指示？","option":{"optionA":"N1 达到 15%时","optionB":"N1 达到 46%时","optionC":"N1 达到 46%时","optionD":"慢车转速时"},"answer":"D"},{"qId":738,"question":"地面，APU 向飞机供电，发动机起动后，只要关断 APU，IDG 自动向汇电条供电。此说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":739,"question":"压下反推手柄指令反推收回时, 位于后顶板上的反推灯亮超过多长时间说明存在故障?","option":{"optionA":"8 秒","optionB":"10 秒","optionC":"12 秒","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":740,"question":"发动机起动结束时：","option":{"optionA":"起飞时，发动机起动电门自动移至 FLT（飞行）位，并且 N1，N2 和 EGT 稳定在慢车","optionB":"发动机起动电门自动跳到 OFF 位并且 START VLV OPEN（起动活门开）灯熄灭","optionC":"由于起动活门关闭 N1 转速立刻增加当 N2 转速达到 55%时，DUAL BLEED（双引气）灯熄灭","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":741,"question":"正常关 APU 期间，如果 APU 超速（APU OVERSPEED）灯亮了，说明：","option":{"optionA":"在此之前的 APU 工作中，最高转速曾超过转速限制值","optionB":"APU 自检超速保护功能失败\t","optionC":"APU 电门在关位时，超速灯不会亮","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":742,"question":"当某台发动机反推使用备用液压系统工作时, 反喷装置打开和收回的速度较慢, 并可能出现两台发动机推力不对称.此种说法是否正确？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":743,"question":"以下关于 EEC 的说法哪种正确？","option":{"optionA":"EEC 提供 N1、N2 超转保护","optionB":"EEC 提供 N1 超转保护和 EGT 超温保护","optionC":"EEC 提供 N2 超转保护和 EGT 超温保护","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":744,"question":"起动循环结束后，如果 APU GEN OFF BUS[APU 发电机断开汇流条] 的灯不亮：","option":{"optionA":"FAULT(故障)灯亮\t","optionB":"MAINT(维护)灯亮","optionC":"APU 的自检失效，OVERSPEED(超速)灯将亮","optionD":"该故障没有相应的灯亮"},"answer":"A"},{"qId":745,"question":"在飞机没电而用电瓶起动发动机期间，可以看到哪些发动机的指示?","option":{"optionA":"N1、EGT 和滑油量","optionB":"N2、N2 和 EGT","optionC":"N1、N2、EGT 和滑油量","optionD":"N1、N2 和滑油量"},"answer":"D"},{"qId":746,"question":"下面哪一个不会导致后顶板上的“REVERSER”(反推)灯亮?","option":{"optionA":"反推隔离活门不在指令的位置","optionB":"反推控制活门不在指令的位置","optionC":"左右发动机反推力不平衡过大\t","optionD":"探测到同步轴锁电路故障"},"answer":"C"},{"qId":747,"question":"压下反推手柄指令反推收回时, 位于后顶板上的反推灯正常亮多长时间?","option":{"optionA":"5 秒","optionB":"10 秒\t","optionC":"14 秒","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":748,"question":"飞行中，在 EGT 指示上出现”ENG FAIL”(发动机失效)警告; 什么情况下，该警告消失?","option":{"optionA":"复位主警告系统时","optionB":"发动机灭火手柄提起来, 或发动机恢复推力, 或发动机的起动手柄切断","optionC":"发动机的起动电门放到 OFF 位时","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":749,"question":"发动机滑油压力表指示的是什么位置的压力？","option":{"optionA":"发动机滑油回油管里的压力","optionB":"发动机滑油箱里的压力","optionC":"发动机滑油滤上游的压力","optionD":"发动机滑油滤下游进入发动机之前的压力"},"answer":"D"},{"qId":750,"question":"NI 和 N2 转子有什么联系?","option":{"optionA":"机械联系","optionB":"气动联系","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":751,"question":"APU 控制板上有 4 个灯，哪个灯亮时，不会引起 APU 自动关车?","option":{"optionA":"lOW OIL PRESSURE(低滑油压力)","optionB":"MAINT(维护)","optionC":"FAULT(故障)","optionD":"OVERSPEED(超速)"},"answer":"B"},{"qId":752,"question":"调定好起飞推力后，发动机的滑油压力在琥珀色区，这种情况下，哪种说法正确?","option":{"optionA":"可以接受，不需要采取措施","optionB":"正常，但需要连续监视滑油温度","optionC":"推荐用减推力起飞","optionD":"不要起飞"},"answer":"D"},{"qId":753,"question":"发动机起动电门在”OFF”位时, 什么情况下，两个点火器都工作？","option":{"optionA":"发动机起动手柄在慢车位且 N2 非指令性快速减小或 N2 介于 57%和 50%之间","optionB":"发动机起动手柄在慢车位且空中 N2 介于慢车和 5%之间","optionC":"上述 A 或 B","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":754,"question":"下述哪一种情况需中止发动机起动？","option":{"optionA":"EGT 超过起动极限","optionB":"N2 达到慢车时无滑油压力指示","optionC":"无 N1 指示","optionD":"以上情况都需要中止起动"},"answer":"D"},{"qId":755,"question":"空中起动发动机时，EEC 是否提供启动保护功能？","option":{"optionA":"提供","optionB":"不提供","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":756,"question":"在 N1 转速表上出现琥珀色的 TAI(热防冰)指示说明什么?","option":{"optionA":"存在结冰条件, 要求机组打开发动机防冰电门","optionB":"整流罩防冰活门不在相应的发动机防冰电门所指令的位置\t","optionC":"用于整流罩防冰的空气出现了超温状态","optionD":"用于整流罩防冰的空气出现了超压状态"},"answer":"B"},{"qId":757,"question":"多功能显示组件的下显示屏正在显示发动机次要指示, 如果该显示组件故障, 发动机的次要显示会显示在哪里?","option":{"optionA":"上显示组件","optionB":"内侧显示组件","optionC":"外侧显示组件","optionD":"可通过多功能显示选择器和显示选择器的选择在上 DU 或内 DU 显示"},"answer":"D"},{"qId":758,"question":"飞行中，发动机电子控制电门上的备用灯亮了; 发动机电子控制何时工作在硬备用方式?","option":{"optionA":"按压电门人工选择备用方式时","optionB":"将推力手柄收到慢车位时","optionC":"EEC 直接工作在硬备用方式","optionD":"上述 A 或 B"},"answer":"D"},{"qId":759,"question":"发动机电子控制（EEC）监控 \t以自动调定发动机推力.","option":{"optionA":"N1 和 N2 转速","optionB":"A/T 和机组输入","optionC":null,"optionD":null},"answer":"D"},{"qId":760,"question":"EEC 在什么方式下对什么参数进行红线保护","option":{"optionA":"在正常和备用方式下，仅对 Nl 提供保护","optionB":"在正常和备用方式下，仅对 N2 提供保护","optionC":"仅在正常方式下，对 EGT 提供保护","optionD":"在正常方式和备用方式下，对 Nl 和 N2 提供保护"},"answer":"D"},{"qId":761,"question":"中央仪表板上显示的推力方式是什么推力方式？","option":{"optionA":"现用发动机起飞推力限制的基准方式","optionB":"目前状态下最佳的推力基准方式","optionC":"起飞或复飞 N1 的限制方式","optionD":"现用的 N1 限制基准方式"},"answer":"D"},{"qId":762,"question":"同样油门杆的位置，EEC 的硬备用方式的推力通常大于或等于正常方式下的推力。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":763,"question":"将发动机起动手柄提起来到慢车位可以:","option":{"optionA":"通过发动机电子控制接通点火系统、电动打开发动机燃油关断活门和翼梁燃油关断活门","optionB":"通过发动机电子控制接通点火系统和电动打开发动机燃油关断活门， 并直接电动打开翼梁燃油关断活门","optionC":"直接电动接通点火系统， 并电动打开发动机燃油关断活门和翼梁燃油关断活门","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":764,"question":"飞机落地后，发动机仍保持几秒钟的进近慢车，其主要目的是什么？","option":{"optionA":"为了保持较大的着陆推力","optionB":"为了防止发动机产生热悬挂","optionC":"为了保证复飞时发动机的加速性\t ","optionD":"为了提高发动机拉反推时的加速"},"answer":"C"},{"qId":765,"question":"起飞滑跑期间, 在速度达到 90 海里时, 发生滑油压力低的情况，此时会有什么警告出现?","option":{"optionA":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框; 三个框闪亮 10 秒钟, 然后警戒保持稳定亮且实心框消失","optionB":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框; 三个框闪亮 5 秒钟, 然后警戒保持稳定亮且实心框消失","optionC":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框，闪烁被抑制，警戒提示稳定亮","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":766,"question":"NO.1 EEC 电门只有 ALTN 电门灯亮，NO.2 EEC 只有 ON 指示，说明：","option":{"optionA":"NO.1 在软备用,NO.2 正常","optionB":"NO.1 在硬备用,NO.2 正常","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":767,"question":"电瓶起动发动机时：","option":{"optionA":"仅滑油油量和发动机的振动指示可用","optionB":"N2 小于 15%之前，仅提供 N1，N2 和滑油量指示","optionC":"直到发动机加速到 N2 大于 15％之后，EEC 才有电，才能显示所有参数","optionD":"B 和 C 正确"},"answer":"D"},{"qId":768,"question":"起动发动机期间，将发动机起动手柄提到慢车位时, 起始的燃油流量指示比实际燃油流动滞后大约多长时间？","option":{"optionA":"1 秒","optionB":"2 秒\t","optionC":"5 秒","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":769,"question":"飞行中，将推力手柄收到慢车位时, 如故障使发动机电子控制接收不到襟翼或防冰信号，则发动机何时开始工作在进近慢车？","option":{"optionA":"起落架放下时且平均海平面高度 15000 英尺以下","optionB":"平均海平面高度 10000 英尺以下","optionC":"平均海平面高度 15000 英尺以下","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":770,"question":"对于 APU 滑油低压灯, 下面哪句话是错的？","option":{"optionA":"在 APU 起动期间该灯亮是正常的","optionB":"在 APU 正常工作期间, 该灯亮会导致 APU 自动关车","optionC":"在 APU 正常工作期间, 该灯亮不会导致 APU 自动关车\t","optionD":"如 APU 电门放关位灯亮, 则 5 分钟后灯才会灭"},"answer":"C"},{"qId":771,"question":"将发动机灭火手柄提起来或起动手柄关断会导致发动机燃油关断活门和翼梁燃油活门都关闭. 此说法是否正确？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":772,"question":"在关 APU 前，为了延长 APU 的涡轮寿命，应让 APU 无气源负荷工作多长时间？","option":{"optionA":"30 秒","optionB":"60 秒","optionC":"90 秒","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":773,"question":"燃油流量表显示的是什么位置的燃油流量?","option":{"optionA":"流经第二级燃油增压泵前的","optionB":"流经主发动机燃油冷却器前的","optionC":"流经发动机燃油关断活门后的\t ","optionD":"进入液压机械组件前的"},"answer":"C"},{"qId":774,"question":"在地面起动发动机期间, 发动机电子控制可以提供什么保护？","option":{"optionA":"热起动","optionB":"湿起动","optionC":"EGT 超限","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":775,"question":"正常飞行期间, 发动机电子控制电门上的“ALTN”灯亮了:","option":{"optionA":"发动机电子控制自动转换到硬备用方式","optionB":"发动机电子控制自动转换到软备用方式\t","optionC":"机组接通电门的备用位后才能启动备用方式","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":776,"question":"将起动手柄放到 IDLE（慢车）位后，如果 EGT 不上升，表明：","option":{"optionA":"是一种热起动","optionB":"起动时发动机温度过高","optionC":"过热起动","optionD":"是湿起动"},"answer":"D"},{"qId":777,"question":"“APU LOW OIL PRESSURE”灯何时亮是正常的？","option":{"optionA":"APU 电门放在“ON”位而 APU 还没有工作时","optionB":"APU 关车后","optionC":"APU 起动期间滑油压力上升到正常之前","optionD":"任何时候亮都是不正常的"},"answer":"C"},{"qId":778,"question":"在备用方式下，发动机电子控制提供哪些保护？","option":{"optionA":"N1、N2 和 EGT 红线极限","optionB":"N2 和 EGT 红线极限","optionC":"N1 和 EGT 红线极限","optionD":"N1 和 N2 红线极限"},"answer":"D"},{"qId":779,"question":"着陆期间, 在无线电高度 100 英尺时, 发动机起动活门非指令打开, 此时会有什么警告？","option":{"optionA":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框; 三个框闪亮 10 秒钟, 然后警戒保持稳定亮且实心框消失","optionB":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框; 三个框稳定亮, 5 秒钟后实心框消失","optionC":"显示警戒并且在该发动机非显示位置显示琥珀色实心框; 三个框稳定亮, 10秒钟后实心框消失","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":780,"question":"什么情况会使发动机燃油关断活门关闭？","option":{"optionA":"将发动机起动受柄放到“CUT OFF”位","optionB":"提起发动机的灭火受柄","optionC":"将发动机起动受柄放到“CUT OFF”位或提起发动机的灭火受柄","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":781,"question":"在地面起动发动机期间, 如果起动手柄提到慢车位后，排气温度不上升, 这种现象称作什么?","option":{"optionA":"热起动","optionB":"冷 起 动","optionC":"湿起动\t","optionD":"风转起动"},"answer":"C"},{"qId":782,"question":"什么情况下，发动机点火器自动再点火？","option":{"optionA":"N2 非指令快速减小或低于慢车转速时\t","optionB":"发动机已经熄火时","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":783,"question":"基准 N1 游标由什么设备根据 CDU 什么页面的参数调定?","option":{"optionA":"由 FCC 根据 N1 极限页面调定","optionB":"由 FCC 根据 N1 极限页面和起飞基准页面调定","optionC":"由 FMC 根据 N1 极限页面调定","optionD":"由 FMC 根据 N1 极限页面和起飞基准页面调定"},"answer":"D"},{"qId":784,"question":"反推系统的自动回收电路一旦起动，在着陆时能否使用反推装置？","option":{"optionA":"能\t","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":785,"question":"正常情况下，将推力手柄收到慢车位时, 发动机什么时候处于进近慢车？","option":{"optionA":"襟翼在着陆形态或两台发动机防冰都打开时","optionB":"襟翼放下或任一发动机防冰打开时","optionC":"襟翼在着陆形态或任一发动机防冰打开时\t   ","optionD":"襟翼放下且两台发动机或大翼防冰打开时"},"answer":"C"},{"qId":786,"question":"什么情况下，发动机滑油量指示零是正常的?","option":{"optionA":"任何时候出现都是不正常的","optionB":"发动机关车后","optionC":"发动机处于风转状态且 N2 低于 8%时","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":787,"question":"下列哪种慢车方式的发动机转速最高？","option":{"optionA":"地面慢车","optionB":"飞行慢车","optionC":"进近慢车","optionD":"都一样"},"answer":"C"},{"qId":788,"question":"737-800 机型发动机滑油温度上升到黄区，收回油门杆后，温度仍保持在黄区最长不能超过多长时间？","option":{"optionA":"5 分钟","optionB":"1 分钟","optionC":"45 分钟\t","optionD":"25 分钟"},"answer":"C"},{"qId":789,"question":"正常飞行期间, 如果 2#变压整流器故障, 3#变压整流器正常工作, 琥珀色的”TR”灯会不会亮?","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":790,"question":"所有正常电源失效时, 备用电源系统提供多少伏的直流电？","option":{"optionA":"30 伏","optionB":"28 伏","optionC":"26 伏","optionD":"24 伏"},"answer":"D"},{"qId":791,"question":"STANDBY POWER OFF[备用电源断开]灯亮，表明以下的一个或几个汇流条没有被供电：","option":{"optionA":"AC STANDBY Bus(Ac 备用汇流条)","optionB":"DC STANDBY Bus(Dc 备用汇流条)","optionC":"BATTERY BUS(电瓶汇流条)","optionD":"以上全部或任意组合"},"answer":"D"},{"qId":792,"question":"BAT DISCHARGE 何时亮？","option":{"optionA":"当电瓶给直流汇流条供电时","optionB":"当电瓶放电率太大时\t","optionC":"只有当电瓶电压为 0 时","optionD":"当电瓶充电器失效时"},"answer":"B"},{"qId":793,"question":"在地面, “TR”琥珀色灯亮表明:","option":{"optionA":"任一 TR(变压整流器)失效\t","optionB":"1#变压整流器失效","optionC":"2#和 3#变压整流器都失效","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":794,"question":"APU 启动过程中，BAT DISCHARGE 灯亮说明什么？","option":{"optionA":"电瓶故障","optionB":"电瓶汇电条故障","optionC":"电瓶在供电，正常现象\t ","optionD":"APU 启动机故障"},"answer":"C"},{"qId":795,"question":"琥珀色的 BAT DISCHARGE[电瓶放电]灯亮表明：","option":{"optionA":"电瓶正在被过量充电","optionB":"电瓶电门在 ON 位，探测到了电瓶放电率过大\t","optionC":"电瓶汇流条没有电","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":796,"question":"任何时候，APU 在向飞机供电时，发动机起动后，只要关断 APU，IDG 自动向汇电条供电。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正 确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":797,"question":"ELEC 灯亮，可能是由于以下哪些原因：","option":{"optionA":"一台发动机驱动的发电机失效","optionB":"一主交流汇流条电源失效","optionC":"一转换汇流条电源失效","optionD":"一直流电或备用电源失效"},"answer":"D"},{"qId":798,"question":"在空中什么情况下琥珀色的 TR UNIT[变压整流器组件]灯亮：","option":{"optionA":"任一 TR 组件失效","optionB":"TRl 失效","optionC":"TR2 和 TR3 都失效了","optionD":"B 和 C 都对"},"answer":"D"},{"qId":799,"question":"什么时候，SOURCE OFF[源断开]灯亮：","option":{"optionA":"没有人工选择电源向相应的转换汇流条供电","optionB":"人工选择的电源已被断开了","optionC":"如已选择了一个电源向另一侧的转换汇流条供电，二个转换汇流条就都有电了","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":800,"question":"什么原因会导致源断开(source off)灯亮?","option":{"optionA":"未人工选择的电源向相应的转换汇流条供电, 或人工选择的电源已经断开\t","optionB":"相应的转换汇流条没有由 IDG 供电","optionC":"相应的转换汇流条没有电","optionD":"相应的转换汇流条正在由地面电源或 APU 发电机供电"},"answer":"A"},{"qId":801,"question":"“地面电源可用”灯亮表明:","option":{"optionA":"地面电源已经接上但还没有向飞机电气系统供电","optionB":"地面电源已经接上且正在向飞机电气系统供电 ","optionC":"地面电源已经接上且电源质量符合飞机使用标准","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":802,"question":"两个 AC 转换汇流条可同时由（）供电","option":{"optionA":"地面或空中，由单一的 IDG","optionB":"地面或空中，由 APU 发电机","optionC":"APU 和外部电源","optionD":"A 和 B 都对"},"answer":"D"},{"qId":803,"question":"737 电源系统的一个基本的工作原理是","option":{"optionA":"非并联的 AC 电源\t","optionB":"任何电源都不并联","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":804,"question":"什么原因会导致 IDG 的“驱动”灯亮?","option":{"optionA":"发动机关车或 IDG 失效","optionB":"由于滑油温度高导致 IDG 自动脱开","optionC":"通过“发电机驱动脱开”电门脱开 IDG ","optionD":"上述都能导致"},"answer":"D"},{"qId":805,"question":"由于以下哪种情况造成的低滑油压力，使琥珀色的 DRIVE[驱动装置]灯亮?","option":{"optionA":"IDG(综合驱动发电机)失效","optionB":"使用发电机驱动装置的 DISCONNECT(断开)电门断开了 IDG","optionC":"由于滑油压力高，IDG 自动断开了","optionD":"A 和 B 都对"},"answer":"D"},{"qId":806,"question":"交流电压和频率的正常指示为:","option":{"optionA":"115±5 伏 和 400±5Hz","optionB":"115±10 伏和 400±10Hz","optionC":"115±10 伏 和 400±5Hz ","optionD":"115±5 伏和 400±10Hz"},"answer":"D"},{"qId":807,"question":"飞行期间，如果直流电源系统有故障, 会导致“ELEC”(电气)灯亮.","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":808,"question":"两台发电机失效后，由电瓶供电的直流汇流条包括","option":{"optionA":"电瓶汇流条，备用直流汇流条，热电瓶汇流条，转换的热电瓶汇流条\t","optionB":"电瓶汇流条，备用直流汇流条，热电瓶汇流条","optionC":"电瓶汇流条，备用直流汇流条","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":809,"question":"飞机在地面， BATTERY[电瓶] 电门在 OFF 位， STANDBY POWER[备用电源] 的电门在 AUTO 位，电瓶汇流条将","option":{"optionA":"不被供电\t","optionB":"由 TR3 供电","optionC":"由 HOT BATTERY BUS(热电瓶汇流条)供电","optionD":"由电瓶供电"},"answer":"A"},{"qId":810,"question":"备用交流汇流条正常供电是由：","option":{"optionA":"一号转换汇流条","optionB":"一号发电机汇流条","optionC":"一号主汇流条","optionD":"静变流机"},"answer":"A"},{"qId":811,"question":"什么汇流条没电会导致“备用电源关断”灯亮？","option":{"optionA":"备用交、直流汇流条和电瓶汇流条中的一个或多个","optionB":"备用交、直流汇流条和电瓶汇流条都没电时灯才亮","optionC":"只要直流电源没电，该灯就亮","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":812,"question":"关于琥珀色“ELEC”灯, 下面哪句话正确?","option":{"optionA":"在空中该灯会亮, 在地面被抑制","optionB":"在地面该灯亮表明直流电源系统或备用电源系统设备失效, 在空中该灯被抑制\t","optionC":"不论空中地面, 该灯亮都表明电气系统有故障存在","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":813,"question":"把 STANDBY POWER[备用电源]电门放到 OFF 位后：","option":{"optionA":"STANDBY POWER OFF(备用电源断开)灯亮\t","optionB":"AC 备用汇流条，静变流机，DC 备用汇流条有电","optionC":"AC 备用汇流条通过静变流机由电瓶供电","optionD":"静变流机向 1 号转换汇流条提供 28 伏的 DC 电"},"answer":"A"},{"qId":814,"question":"GEN OFF BUS[发电机断开汇流条]灯亮表明：","option":{"optionA":"相应的主汇流条没有被供电","optionB":"相应的转换汇流条没有被供电","optionC":"IDG(综合驱动发电机)没有向相应的转换汇流条供电\t ","optionD":"APU 正在运转，但是没有向汇流条供电"},"answer":"C"},{"qId":815,"question":"地面电源可用，把地面电源的电门瞬时放到 ON 位：","option":{"optionA":"从 DC 转换汇流条上断开以前连接的电源","optionB":"从 AC 转换汇流条上断开地面电源","optionC":"如果电源质量符合标准，把地面电源连接到 AC 转换汇流条上","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":816,"question":"在地面或飞行中，如出现发动机发电机过载或者 APU 发电机过载，所有厨房汇流条都将自动卸载.当电负载恢复时，如何人工恢复厨房电源？","option":{"optionA":"厨房电源电门直接移向开位","optionB":"厨房电源电门先移向关位，然后回到开位\t  ","optionC":"以上说法都正确","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":817,"question":"直流电压表的正常指示为:","option":{"optionA":"26±2 伏","optionB":"24±4 伏","optionC":"28±2 伏","optionD":"28±4 伏"},"answer":"B"},{"qId":818,"question":"电瓶电门在“ON”位时, 将备用电源电门放到“OFF”位，会发生以下哪些情况？","option":{"optionA":"备用交、直流汇流条都没电, 电瓶汇流条和热电瓶汇流条有电","optionB":"备用交、直流汇流条和电瓶汇流条都没电","optionC":"备用交、直流汇流条、电瓶汇流条和转换热电瓶汇流条都没电","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":819,"question":"可用 AC 表选择器，在 AC 电流表上观察到 AC 电的安培数","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":820,"question":"蓝色的“GEN OFF BUS”灯亮表明什么？","option":{"optionA":"相应的发电机已经供电","optionB":"相应的发电机汇流条电气参数不符合使用要求","optionC":"相应的发电机没有供电","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":821,"question":"飞行中，在只有电瓶供电的情况下，一个电瓶可以提供至少多长时间的备用电源？","option":{"optionA":"20 分钟","optionB":"60 分钟","optionC":"充满电的电瓶：30 分钟；未充满电的电瓶：不能确定","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":822,"question":"在飞机电气系统有正常电源的情况下, 将备用电源电门放到“BAT”位, 则备用交流汇流条由谁供电?","option":{"optionA":"仍保持由交流转换汇流条供电","optionB":"由电瓶通过静变流机供电","optionC":"由电瓶汇流条通过静变流机供电","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":823,"question":"电瓶是唯一的电源时, 备用电源电门在自动位，将电瓶电门关掉，下面哪句话是正确的?","option":{"optionA":"电瓶汇流条和 1#直流汇流条的电源被断开","optionB":"转换的热电瓶汇流条和 2#直流汇流条的电源被断开","optionC":"备用直流汇流条和静变流机的电源被断开","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":824,"question":"飞行中，如果左侧的 GEN OFF BUS[发电机关断汇流条]和 SOURCE OFF[源断开]灯都亮，下列关于 1#交流转换汇流条的说法哪种正确？","option":{"optionA":"1#交流转换汇流条有电，BUS TRANS[汇流条转换] 电门在 OFF 位","optionB":"1#交流转换汇流条有电，BUS TRANS[汇流条转换] 电门在 AUTO位","optionC":"1#交流转换汇流条有电，BUS TRANS[汇流条转换] 电门在任意位","optionD":"1#交流转换汇流条没电"},"answer":"B"},{"qId":825,"question":"汇流条转换电门在“自动”位, 下面哪句话是对的?","option":{"optionA":"汇流条连接跳开关自动工作, 以便从任何工作的发电机和外部电源向交流转换汇流条供电","optionB":"直流电交连继电器按需自动提供正常的操作","optionC":"直流电交连继电器按需自动提供隔离的操作","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":826,"question":"在双电瓶的飞机构型中，关于辅助电瓶工作，下列说法正确的是","option":{"optionA":"辅助电瓶充电器在正常工作的时候与电源分配系统相互隔离。","optionB":"当主电瓶正向备用系统供电时，辅助电瓶被接通与主电瓶并联使用","optionC":"以上说法都正确","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":827,"question":"飞行中, 备用直流汇流条可以由 1#、2#和 3#变压整流器或电瓶供电。此说法是否正确？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":828,"question":"在地面，飞机连接外部电源，但外部电源并未连接交流转换汇流条上，请问以下哪种情况可对电瓶进行充电？","option":{"optionA":"地面勤务电门 OFF，电瓶电门 OFF","optionB":"地面勤务电门 OFF，电瓶电门 ON","optionC":"地面勤务电门 ON，电瓶电门 OFF","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":829,"question":"空中，在汇流条转换电门在自动位的情况下，如果一台发动机的发电机不再供电，BTB[汇流条连接继电器]会自动闭合，以允许其他发动机的发电机通过连接汇流条和 BTB，向二个转换汇流条供电。此种说法是否正确","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":830,"question":"左交流电源系统由哪些汇流条组成?","option":{"optionA":"1#交流转换汇流条和 1#主汇流条","optionB":"1#地面勤务汇流条","optionC":"厨房 C、D 汇流条和备用交流汇流条","optionD":"以上都是"},"answer":"D"},{"qId":831,"question":"电瓶电门在 ON 位，将 STANDBY POWER 电门放置 OFF 位，会发生：","option":{"optionA":"电瓶电源不再给电瓶汇流条供电","optionB":"备用交流和备用直流汇流条断电\t","optionC":"转换汇流条断电","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":832,"question":"NG 机型 APU 发电机在地面可以向两个交流转换汇流条供电, 在空中只能向一个交流转换汇流条供电。此种说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":833,"question":"3#变压整流器（TR3）的正常和备用电源分别是","option":{"optionA":"正常—1#转换汇流条, 备用—2#转换汇流条","optionB":"正常—1#主汇流条, 备用—2#主汇流条","optionC":"正常—2#转换汇流条, 备用—1#转换汇流条","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":834,"question":"汇流条转换电门在自动位，交流电系统没电, APU 正在工作，如果将 APU 发电机左电门接通，会发生什么情况:","option":{"optionA":"两个转换汇流条都接通供电, 且两个“SOURCE OFF”灯都不会亮","optionB":"仅 1 号转换汇流条接通供电, 且左“SOURCE OFF”灯不亮","optionC":"两个转换汇流条都接通供电, 且右“SOURCE OFF”灯会亮\t","optionD":"2 号转换汇流条没电, 且右“SOURCE OFF”灯会亮"},"answer":"C"},{"qId":835,"question":"在空中，出现 TR 故障，那 ILS 进近过程中能否使用 AFDS 进近方式","option":{"optionA":"可 以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":836,"question":"STANDBY POWER[备用电源]电门在 AUTO[自动]位，失去所有的正常 AC 电源后，什么情况下，由电瓶向备用的负载供电?","option":{"optionA":"仅在空中","optionB":"仅在地面","optionC":"空中和地面\t ","optionD":"都不对"},"answer":"C"},{"qId":837,"question":"NG 机型的 APU 可以工作，并且可以供电的最大高度是：","option":{"optionA":"17，000 英尺","optionB":"35，000 英尺","optionC":"37，000 英尺","optionD":"41，000 英尺"},"answer":"D"},{"qId":838,"question":"着陆后, 如果“ELEC”(电气)灯亮, 表明:","option":{"optionA":"交流电系统有故障","optionB":"交流或直流电系统有故障","optionC":"直流电系统有故障","optionD":"直流电系统或备用电源系统有故障"},"answer":"D"},{"qId":839,"question":"正常供电来源失效时，备用交流汇流条由电瓶汇流条经静变流机供电，备用直流汇流条由电瓶汇流条直接供电。此种说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":840,"question":"APU 在工作且地面电源插上时，可以用 APU 向 1 号交流转换汇流条供电, 地面电源向 2 号交流转换汇流条供电以减轻 APU 发电机的负荷。此说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":841,"question":"在双电瓶的飞机构型中，辅助电瓶充电器是通过（ ）充电？","option":{"optionA":"2 号地面勤务交流汇流条","optionB":"1 号地面勤务交流汇流条","optionC":"1 号地面勤务交流汇流条或 2 号地面勤务交流汇流条","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":842,"question":"关于 AC 转换汇流条，下列哪些说法正确：","option":{"optionA":"向 115V 的 AC 主汇流条供电","optionB":"不能同时由外部电源和 APU 电源供电","optionC":"可以作为并联的电源","optionD":"1 和 2 都对"},"answer":"D"},{"qId":843,"question":"2 个转换汇流条正由各自的 IDG 供电, APU 起动好后, 将 APU 发电机左电门接通:","option":{"optionA":" 1 号转换汇流条由 APU 供电, 2 号转换汇流条仍保持由右 IDG 供电, 且两个“SOURCE OFF”灯都不会亮","optionB":"1 号转换汇流条由 APU 供电, 2 号转换汇流条仍保持由右 IDG 供电, 但右“SOURCE OFF”灯会亮","optionC":"两个转换汇流条都由 APU 发电机供电, 且两个“SOURCE OFF”灯都不亮","optionD":"两个转换汇流条都由 APU 发电机供电, 且右“SOURCE OFF”灯会亮"},"answer":"A"},{"qId":844,"question":"飞行中，STANDBY POWER OFF[备用电源关断]灯亮，此时机组应如何处理？","option":{"optionA":"STANDBY POWER[备用电源]电门置于 OFF 位","optionB":"STANDBY POWER[备用电源]电门置于 AUTO 位","optionC":"STANDBY POWER[备用电源]电门置于 BAT 位","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":845,"question":"飞行中，对于没有安装 IFE 汇流条的飞机，只有左 IDG 供电时, 会发生哪些卸载?","option":{"optionA":"根据实际过载情况, 按: 左侧厨房汇流条(C 和 D)—右侧厨房汇流条(A 和B)—1#主汇流条—2#主汇流条的循序进行卸载","optionB":"根据实际过载情况, 按: 右侧厨房汇流条(A 和 B)—左侧厨房汇流条(C 和D)—2#主汇流条—1#主汇流条的循序","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":846,"question":"正常情况下，备用直流汇流条由谁供电?","option":{"optionA":"1#变压整流器","optionB":"1#和 2#变压整流器","optionC":"2#和 3#变压整流器","optionD":"1#、2#和 3#变压整流器"},"answer":"A"},{"qId":847,"question":"APU 发电机的正常电压范围是:","option":{"optionA":"115—125 伏","optionB":"115—120 伏","optionC":"110—125 伏\t","optionD":"110—120 伏"},"answer":"C"},{"qId":848,"question":"飞机在地面正常断开交流电后应及时关断电瓶电门，为什么？","option":{"optionA":"备用电源电门放 AUTO 位可自动转换，及时关断电瓶电门将会避免损耗电瓶的电\t","optionB":"不能自动转换，没有影响","optionC":"如果在 5 分钟内不关，APU 将自动起动","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":849,"question":"115 伏的 AC 备用汇流条，是由（）供电的：","option":{"optionA":"正常情况下，由 115 伏的 l 号 AC 转换汇流条供电","optionB":"正常情况下，通过静变流机，由电瓶汇流条供电","optionC":"在二台发动机驱动的发电机和 APU 发电机均失效的情况下，通过静变流机， 由电瓶供电","optionD":"A 和 C 都对"},"answer":"D"},{"qId":850,"question":"在下列哪种情况下，交叉汇流条连接继电器会自动断开，以便将 DC BUS2 和 DC BUSl 隔离?","option":{"optionA":"一台发动机驱动的发电机断电","optionB":"汇流条转换电门放到了 OFF 位","optionC":"在 F／D(飞行指引)或自动驾驶的 ILS 进近中，截获了下滑道后","optionD":"B 和 C 都对"},"answer":"D"},{"qId":851,"question":"电气系统的基本工作原理是:","option":{"optionA":"交流电源不能并联, 直流电源可以并联","optionB":"交流电源不能并联, 将另一个电源接到转换汇流条上时, 当前的电源自动断开","optionC":"汇流条转换电门在自动位的情况下，一个发电机失效时, 转换汇流条会自动地连接到对侧的发电机上","optionD":"以上全部"},"answer":"D"},{"qId":852,"question":"转换的热电瓶汇流条何时有电?","option":{"optionA":"空中的任何时候","optionB":"主电瓶有电的任何时候","optionC":"主电瓶或辅助电瓶任何一个有电的时候","optionD":"主电瓶的电压大于最小电压且电瓶电门接通的时候"},"answer":"D"},{"qId":853,"question":"起飞期间, APU 向两个交流转换汇流条供电; 起飞后, 如果 APU 故障或关车:","option":{"optionA":"发动机发电机自动与相应的转换汇流条连接且两个“SOURCE OFF”灯都不会亮, 该自动连接在一次飞行中只能出现一次\t","optionB":"发动机发电机自动与相应的转换汇流条连接且两个“SOURCE OFF”灯都亮, 该自动连接在一次飞行中只能出现一次","optionC":"发动机发电机自动与相应的转换汇流条连接且两个“SOURCE OFF”灯都亮, 该自动连接在一次飞行中只能出现二次","optionD":"左右交流转换汇流条自动转换到电瓶供电,且两个“SOURCE OFF”灯都亮, 需要人工接通发动机发电机电门才可以接通 IDG 电源"},"answer":"A"},{"qId":854,"question":"在地面, APU 为唯一电源时，即使 APU 发电机过载, 主汇流条都不会卸载, 只会卸载厨房汇流条，此说法是否正确？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":855,"question":"起飞时由 APU 向二个转换汇流条同时供电将发生：","option":{"optionA":"离地后，一个转换汇流条会自动断开","optionB":"如果 APU 被关断或失效，发动机的发电机可自动和它们相应的转换汇流条连接\t","optionC":"如果 APU 被关断或失效，发电机将不会自动供电","optionD":"离地后，二个转换汇流条会自动断开"},"answer":"B"},{"qId":856,"question":"灭火瓶释放的电源来自于：","option":{"optionA":"1 号转换汇流条","optionB":"转换的电瓶汇流条","optionC":"热电瓶汇流条","optionD":"以上都不对"},"answer":"C"},{"qId":857,"question":"飞行中，如 APU 为唯一电源，则不论 APU 发电机是否过载，都会自动将所有的厨房汇流条卸载，此说法是否正确？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":858,"question":"对于综合驱动发电机[IDG]，下面哪些说法正确","option":{"optionA":"提供 3 相，l15 伏，400 赫兹的直流电","optionB":"在整个正常的工作范围内，调整变化的发电机的速度","optionC":"在发动机的整个正常工作的范围内，允许发电机保持恒定的速度工作\t","optionD":"有一个整体的电子――机械式的断开装置，这个装置不提供 IDG 的完全机械隔离"},"answer":"C"},{"qId":859,"question":"飞行指引或自动驾驶 ILS 进近中，截获下滑道后，汇流条馈电线继电器自动断开的目的是","option":{"optionA":" 防止单一的汇流条失效，影响二个导航接收机和飞行控制计算机的工作\t","optionB":"向 AC 备用汇流条提供更多的电","optionC":"确保备用 DC 汇流条有电","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":860,"question":"《两台发动机驱动的发电机都失效》非正常检查单中建议在多少英尺以上，不推荐尝试启动 APU","option":{"optionA":"25000","optionB":"20000","optionC":"15000","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":861,"question":"怎样解除对全球定位系统（GPS）的位置更新？","option":{"optionA":"通过关掉 GPS 电门","optionB":"通过导航选项页 2/2\t","optionC":"通过导航状态页 1/2","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":862,"question":"通过输入假设温度减推力或选择减功率起飞，FMC 将限制 N1 最多减少多少？","option":{"optionA":"0.2","optionB":"0.25\t","optionC":"0.3","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":863,"question":"飞行前，若想输入假设温度来减推力起飞，应通过哪一页面输入假设温度？","option":{"optionA":"起飞基准 1/2","optionB":"起飞基准 2/2","optionC":"N1 限制页","optionD":"B 和 C"},"answer":"D"},{"qId":864,"question":"全球定位系统经纬度位置显示在哪个页面？","option":{"optionA":"位置起始页 1/3","optionB":"位置基准页 2/3\t","optionC":"位置偏移页 3/3","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":865,"question":"PFD、ND 上的航向信息来自于","option":{"optionA":"FMC","optionB":"IRS","optionC":"大气数据组件","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":866,"question":"在用垂直导航方式巡航爬高时，以爬升推力和什么速度爬升至新高度？","option":{"optionA":"最大马赫速度","optionB":"巡航目标速度","optionC":"人工输入的速度","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":867,"question":"成本指数越大","option":{"optionA":"经济速度越大、飞行时间越长","optionB":"经济速度越大、飞行时间越短","optionC":"经济速度越小、飞行时间越长","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":868,"question":"从飞机的燃油加法器接收到信号后，就自动显示机载的燃油，并且：","option":{"optionA":"有效的燃油的输入是 Xx","optionB":"不需要输入飞机的无燃油重量","optionC":"若 FMC 没有接收到所需要的燃油数据，显示虚线，并且不能人工输入燃油重量","optionD":"正常情况下，输入飞机放行单上的 ZFW(无燃油重量)，FMC 计算出飞机的全重"},"answer":"D"},{"qId":869,"question":"过站或短停中，对 IRS 进行快速重新校准需多长时间？","option":{"optionA":"10 秒","optionB":"30 秒\t","optionC":"60 秒","optionD":"120 秒"},"answer":"B"},{"qId":870,"question":"CDU 的草稿行显示“CHECK FMC FUEL QUANTITY ”信息，表示：","option":{"optionA":"FMC 接收来自燃油量指示系统的燃油数据失效","optionB":"FMC 探测到意外的燃油量下降\t","optionC":"预计到达目的地机场时剩下的燃油少于 900 公斤","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":871,"question":"什么情况下，V NAV 会被断开？","option":{"optionA":"选择了一个不同的俯仰方式","optionB":"截获了 G/S","optionC":"以上都对","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":872,"question":"下降页面中, FMC 的缺席页面(默认页面)是:","option":{"optionA":"经济速度下降","optionB":"人工速度下降","optionC":"RTA 方式","optionD":"经济轨迹下降"},"answer":"D"},{"qId":873,"question":"在空中为了显示 VREF(着陆参考速度), 应按压什么键","option":{"optionA":"INIT /REF (起始/基准)\t","optionB":"PROG (进程)","optionC":"DES (下降)","optionD":"LEGS (航段)"},"answer":"A"},{"qId":874,"question":"输入一个航路点后，若 FMC 遇到相同,航船息有多个位置时，会自动显示SELECT DESIRED WPT[选择所需的航路点]页。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":875,"question":"在“ACT RTA PROGRESS ”2/3 页面，左 2 行所需到达时间的目标速度， 是否受性能限制页和速度限制行的最小/最大速度限制？","option":{"optionA":"不受","optionB":"受","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":876,"question":"在 N1 限制页选择 CLB2，飞机到达多高时，减功率爬升设置逐渐增加到全额爬升推力？","option":{"optionA":"10000","optionB":"15000\t","optionC":"16000","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":877,"question":"使用 EFIS 控制面板上哪个电门使 ND 上显示全球定位系统（GPS）的符号？","option":{"optionA":"方式选择电门选择在 MAP 位","optionB":"按下导航台（STA）电门","optionC":"按下位置（POS）电门","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":878,"question":"哪种类型的航路点只能通过选择离场、进场程序来引进?","option":{"optionA":"进近 NDB 航路点","optionB":"人工制定的航路点","optionC":"起飞、着陆机场 ","optionD":"条件性航路点"},"answer":"D"},{"qId":879,"question":"为了完成轨迹下降，必须确定下降终点，它可以通过：","option":{"optionA":"人工输入选择","optionB":"进场程序确定","optionC":"A 或 B","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":880,"question":"MAX RATE (最大爬升率)爬升是指，根据最短水平距离内达到最大高度的速度爬升，这种说法是否对？","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":881,"question":"可在有效的 RTE LEGS[航路航段]页上输入或取消航路点。它包括：","option":{"optionA":"增加新航路点","optionB":"移走现存的航路点","optionC":"重新排序现存的航路点","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":882,"question":"航线名称，比如 V2，可以输入到 FMC 的 RLEGS[航段]页?","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":883,"question":"在 FMC RTE 的航路页上，如果已经输入了公司航路，仍然要输入起飞机场。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":884,"question":"新的巡航高度不能在下列哪页中引入?","option":{"optionA":"PERF INIT","optionB":"RTE LEGS","optionC":"CLB ","optionD":"CRZ"},"answer":"B"},{"qId":885,"question":"CDU 的草稿行显示“INSUFFICIENT FUEL”信息，表示","option":{"optionA":"当前飞机油箱中剩下的燃油不足 900 公斤","optionB":"预计到达目的地机场时剩下的燃油少于性能起始页输入的储备油量","optionC":"预计到达目的地机场时剩下的燃油少于 900 公斤","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":886,"question":"若要抑制某一 DME 台对 FMC 进行的位置更新，应在 CDU 的哪个页面上实现？","option":{"optionA":"基准导航数据页","optionB":"导航选项页","optionC":"导航状态页","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":887,"question":"用输入假设温度来减推力起飞，基准 N1 游标仍显示全功率或选择的减功率起飞推力 N1 值。这种说法是否对？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":888,"question":"全球定位系统（GPS）指示灯在什么位置","option":{"optionA":"在前顶板上","optionB":"在后顶板上\t  ","optionC":"在左前面板上","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":889,"question":"条件航路点不需要对应一个固定的地理位置，它反映一个时间位置或高度要求，这种说法是否正确？","option":{"optionA":"正 确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":890,"question":"FMC 优先使用什么信号进行位置更新？","option":{"optionA":"GPS","optionB":"导航无线电","optionC":"IRS","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":891,"question":"FMC 计算的飞机位置（经纬度）显示在哪个页面？","option":{"optionA":"位置起始页面","optionB":"位置基准页面\t","optionC":"位置偏移页面","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":892,"question":"如在高纬度地区，IRS 显示组件上显示选择器放在航向/状态位，校准时，当校准时间超过 15 分钟时，右窗显示从多少开始倒计时？","option":{"optionA":"15 分\t","optionB":"14 分","optionC":"7 分","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":893,"question":"在飞行中失去交流电超过 5 分钟，还没有交流恢复时，左、右 IRS 是否继续工作？","option":{"optionA":"左 IRS 不再工作","optionB":"右 IRS 不再工作","optionC":"左、右 IRS 都不再工作","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":894,"question":"位置起始页上格林威治时间行，如全球定位系统时间无效，人工是否可以输入格林威治时间？","option":{"optionA":"可 以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":895,"question":"FMC 源选择电门在什么位置？","option":{"optionA":"中央前面板","optionB":"在遮光板","optionC":"前顶板","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":896,"question":"在 ECON SPD DES 页中选择并执行 DES NOW，FMC 将指令：","option":{"optionA":"FMC 指令慢车推力下降，并不试图截获 VNAV 下降轨迹","optionB":"FMC 指令下降 1000 英尺，然后改平直到截获 VNAV 下降轨迹","optionC":"FMC 指令 1000 英尺/分钟下降率，直到截获 VNAV 下降轨迹","optionD":"FMC 指令平飞直到下降顶点，然后指令慢车推力下降"},"answer":"C"},{"qId":897,"question":"FMC 为了计算导航和性能数据将不使用下面哪一数据？","option":{"optionA":"机组输入的飞行计划","optionB":"飞机系统数据","optionC":"FMC 导航数据库和性能数据库的数据","optionD":"方式控制面板的输入"},"answer":"D"},{"qId":898,"question":"在进行垂直导航速度下降时，无需接通水平导航。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":899,"question":"在空中如果有效的数据库过期了，可继续使用这个过期的数据库，直到落地后更换有效数据。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":900,"question":"在起飞基准 1/2 页，如果没有输入重心，FMC 是否会计算并显示安定面起飞配平设置？","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":901,"question":"离场/进场索引页第 6 行其他机场，通过草稿行输入到该机场的离场/进场页，所显示的信息可见但无法选择。这种说法是否正确？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":902,"question":"737—800 飞行管理系统共包括哪些？","option":{"optionA":"飞行管理计算机系统、惯性基准系统","optionB":"飞行管理计算机、自动驾驶/飞行指引仪、自动油门","optionC":"惯性基准系统、全球定位系统","optionD":"B 和 C"},"answer":"D"},{"qId":903,"question":"IRS 工作在姿态方式时，通过 CDU 的哪个页面来输入／更新磁航向？","option":{"optionA":"识别页面","optionB":"位置起始页面\t","optionC":"导航数据页面","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":904,"question":"在飞行中，航路页面上有 OFFSET（偏置）提示符吗？","option":{"optionA":"有\t","optionB":"没有","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":905,"question":"在位置偏移页 3/3 上显示的实际导航性能值越小，FMC 位置预算的准确性越低。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":906,"question":"FIX[定位点]页上，飞机距定位点的径向和距离显示，随着飞机位置的移动，该信息也被连续更新。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":907,"question":"驾驶舱飞行前准备时，IRS 的方式选择电门应该放在：","option":{"optionA":"ALIGN(校准)位","optionB":"NAV(导航)位","optionC":"ATT(姿态)位","optionD":"ON 位"},"answer":"B"},{"qId":908,"question":"飞行前准备从哪个页面开始?","option":{"optionA":"位置起始页","optionB":"航路页","optionC":"识别页","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":909,"question":"3． 在 TAKEOFF REF（起飞基准）页中输入 V1、VR、V2 速度的作用是:","option":{"optionA":"仅供驾驶员参考\t","optionB":"用于 A/T 起飞时保持速度","optionC":"用于 FMC 计算预达时间","optionD":"用于 FMC 计算爬升速度"},"answer":"A"},{"qId":910,"question":"737—800 导航系统包括哪些？","option":{"optionA":"FMS、GPS、ADIRS","optionB":"无线电导航系统（ADF、DME、ILS、指点标和 VOR）","optionC":"应答机和气象雷达","optionD":"以上都是"},"answer":"D"},{"qId":911,"question":"飞行前准备时，在 FMC 性能页面输入无油重量后，PFD 的速度带上会自动出现什么符号？","option":{"optionA":"绿色的 UP","optionB":"绿色的 1","optionC":"绿色的 5 ","optionD":"VREF"},"answer":"A"},{"qId":912,"question":"何时能接通 L NAV?","option":{"optionA":"至少有一套 A/P 或 F/D 接通","optionB":"飞机在有效航路 3 海里之内","optionC":"切入角小于 90 度,并在现飞点前切入","optionD":"满足 1,2 条或满足 1,3 条"},"answer":"D"},{"qId":913,"question":"737-800 指点标信号如何显示？","option":{"optionA":"在主 PFD 上显示\t","optionB":"在 ND 上显示","optionC":"在前面板上有单独的指点标灯","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":914,"question":"气象雷达面板上增益控制旋钮，是用于气象方式时调置接收机灵敏度，以增强雷达回波清晰度的，此种说法是否正确？","option":{"optionA":"正 确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":915,"question":"在空中 FMC 失去电源超过 10 秒，电源恢复后，必须重新输入所有的数据。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":916,"question":"在过站或短停时，将 IRS 方式选择器搬到 OFF（关）位后，是否还可以进行快速重新校准？","option":{"optionA":"可 以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":917,"question":"FMC 上出现 VERIFY GW AND FUEL 信息是由于什么原因？","option":{"optionA":"燃油量的输入信号故障\t","optionB":"没有输入飞机的无油重量","optionC":"飞机在使用备份燃油","optionD":"FMC 没有此信息"},"answer":"A"},{"qId":918,"question":"IRS 的状态灯 DC FAIL（直流失效）灯亮,说明:","option":{"optionA":"IRS 正在使用直流电工作","optionB":"IRS 失去直流电不能工作","optionC":"IRS 失去直流电源,如果其他灯不亮,正常工作","optionD":"IRS 出现故障"},"answer":"C"},{"qId":919,"question":"FMC 的 PERF INIT[性能起始]页上的过渡高度","option":{"optionA":"FMC 刚被供电时，显示 10，000 英尺","optionB":"选择不同高度的离场程序后改变\t","optionC":"机组不能人工改变到一个新高度","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":920,"question":"如何改变目的地机场?","option":{"optionA":"在 ARRIVAL（进场）页","optionB":"在 RTE LEGS（航段）页","optionC":"在 RTE（航路）页\t  ","optionD":"以上各页都可以"},"answer":"C"},{"qId":921,"question":"飞行管理系统能提供飞行航径和性能参数的驾驶舱集中控制，对吗？","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":922,"question":"下列哪条是错误的?","option":{"optionA":"辅助导航数据库只能在地面输入","optionB":"临时导航数据库可以在空中和地面输入","optionC":"永久导航数据库每 28 天需要更新一次","optionD":"辅助导航数据库每次飞行后自动消失"},"answer":"D"},{"qId":923,"question":"737—800 人工输入的经纬度航路点 N47º15.4'W008º3.4 的显示代码为","option":{"optionA":"WPT01\t","optionB":"N47W008","optionC":"N4715. W008 3.4","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":924,"question":"在 CLB 页面右 1 行显示在航路点“MACEY” 的高度限制是 6000A，如何取消 6000A 的高度限制？","option":{"optionA":"在 CLB 页面上取消","optionB":"在 LEG 页面上取消","optionC":"A 或 B","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":925,"question":"在航路数据页上，对爬升航路点是否可以输入风向/风速？","option":{"optionA":"可以\t","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":926,"question":"飞行中如果 FMC 的位置不准了，经核实无线电位置是准的。若将 FMC 的位置更新到无线电位置，应通过哪个页面实现？","option":{"optionA":"位置基准页面","optionB":"位置偏移页面\t  ","optionC":"导航状态页面","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":927,"question":"737—800 当所需的飞行前输入已完成，在起飞基准 1/2 页底部显示：","option":{"optionA":"PRE-FLT COMPLETE 飞行前完成\t","optionB":"INDEX 索引提示符","optionC":"空白","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":928,"question":"CLB1 提供减少多少 N1 的爬升限制？","option":{"optionA":"3%","optionB":"1%","optionC":"6%","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":929,"question":"若从 FMC 来的飞机全重不可用，则 APPROACH REF[进近基准]页会：","option":{"optionA":"闪亮","optionB":"空白","optionC":"出现有方框的输入符\t   ","optionD":"出现“INVALID”(无效 )"},"answer":"C"},{"qId":930,"question":"飞行中，如果一台发动机失效：","option":{"optionA":"执行 ENG OUT(发动机失效)页断开 V NAV，所有后面计算的性能数据都空白","optionB":"执行 ENG OUT(发动机失效)页断开 V NAV，在重新衔接 V NAV 之前，必须重新输入所有的性能数据","optionC":"MOD ENG OUT CRZ 页仅供参考，执行键灯不亮。","optionD":"V NAV 立即断开，并不能被重新衔接"},"answer":"C"},{"qId":931,"question":"可以用数据链把起飞数据装载到起飞基准页面上吗？","option":{"optionA":"可以\t","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":932,"question":"在没有 GPS、无线电的外部位置更新时，FMC 是否还可以继续导航？","option":{"optionA":"可以\t","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":933,"question":"在垂直导航的哪一阶段内，FMC 使用一种叫“能量补偿”的特殊程序？","option":{"optionA":"巡航阶段","optionB":"轨迹下降阶段\t","optionC":"速度下降阶段","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":934,"question":"数据链通讯中上链数据都要求飞行机组人工装载","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":935,"question":"在 N1 限制页面，FMC 已自动选择了 CLB1,人工再选择全推力爬升是否可以？","option":{"optionA":"可以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":936,"question":"737—800 应答机的高度报告由什么控制？","option":{"optionA":"由应答机方式选择电门来控制","optionB":"由应答机面板上高度报告按钮来控制","optionC":"由应答机自动控制","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":937,"question":"当飞机的速度比 FMC 的目标速度大于或等于 10 节，或在 VMO／MMO 内 5 节时，会出现 FMC 的什么咨询信息?","option":{"optionA":"DRAG REQUIRED\t","optionB":"VERIFY SPEED","optionC":"OVERSPEED","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":938,"question":"737-800 如何实现直飞和切入？","option":{"optionA":"通过航段页面修改现用航路点","optionB":"如果是切入，在草稿行输入被修改的现用航路点的切入航道，按压右 6 INTC CRS (切入航道)行选键。","optionC":"以上都对","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":939,"question":"IRS 方式选择电门在姿态（ATT）位，当姿态信息可用，起始磁航向被输入，航向信息可用时，白色校准灯：","option":{"optionA":"稳定亮","optionB":"灭\t  ","optionC":"闪亮","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":940,"question":"要切入某一航路点的指定航道(例如: VOR 导航台的规定航道)","option":{"optionA":"航段页左 1 输入航路点,右 6 输入航道,L NAV 接通,航向满足切入原则","optionB":"定位点页输入航路点,输入径向线,用航向选择根据 ND 飞行","optionC":"选频率、定航道,用 A/P,VOR/LOC 方式飞行,航向符合切入要求","optionD":"以上方法之一"},"answer":"D"},{"qId":941,"question":"每个 IRS 内存储的磁差范围是：","option":{"optionA":"北纬 70 度 15 分到南纬 70 度 15 分之间","optionB":"北纬 73 度到南纬 60 度之间","optionC":"北纬 82 度到南纬 82 度之间","optionD":"北纬 78 度 25 分到南纬 78 度 25 分之间"},"answer":"C"},{"qId":942,"question":"飞行管理系统在驾驶舱中主要的控制是","option":{"optionA":"MCP 板","optionB":"两个 CDU","optionC":"两个 EFIS 控制面板和一个 FMC 源选择电门","optionD":"以上都是"},"answer":"D"},{"qId":943,"question":"通过 NAV STATUS （导航状态）页面，是否可以输入对某一导航台的调谐？","option":{"optionA":"可 以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":944,"question":"在起飞基准 1/2 页上，右 3 行起飞重量（TOW）表示：","option":{"optionA":"显示上面大字体 V 速度（V1,VR 和 V2）所依据的全重。","optionB":"显示当前全重","optionC":"显示最大起飞重量","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":945,"question":"在地面，先关掉交流电，未关 IRS 而引起飞机电瓶的放电，有何指示和警告？","option":{"optionA":"IRS 方式选择组件上的直流接通灯（ON DC）会亮","optionB":"前轮舱地面呼叫喇叭响","optionC":"CDU 草稿行有信息显示","optionD":"A 和 B"},"answer":"D"},{"qId":946,"question":"巡航时出现单发，用垂直导航执行飘降是否可以？","option":{"optionA":"可以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":947,"question":"CDU 的哪一页显示临时和辅助导航数据库的内容？","option":{"optionA":"导航摘要页\t","optionB":"导航选项页","optionC":"导航状态页","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":948,"question":"条件航路点可以在航路或航段页面人工输入。","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":949,"question":"为了 FMC 进行计算，输入预报的巡航风。除了通过性能起始页面输入， 还可以在哪个页面上输入？","option":{"optionA":"航路数据页面\t","optionB":"巡航页面","optionC":"进程页面","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":950,"question":"在 IRS 校准期间，CDU 草稿行显示“VERIFY POSITION”核实位置信息， 表示输入的位置与起飞机场之间误差已超过多少？","option":{"optionA":"2 海里","optionB":"4 海里","optionC":"5 海里","optionD":"10 海里"},"answer":"C"},{"qId":951,"question":"VNAV 爬升和下降期间, 下一个航路点的高度限制可以在哪一页删除?","option":{"optionA":"RTE LEGS 页","optionB":"CLB 页","optionC":"DES 页","optionD":"以上各页"},"answer":"D"},{"qId":952,"question":"在飞行管理系统中，起飞阶段是指：","option":{"optionA":"从选择起飞/复飞电门，直到飞机离地","optionB":"从跑道头人工前推油门杆，直到飞机离地","optionC":"从选择起飞/复飞电门，直到减推力高度（通常在此选择爬升推力）","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":953,"question":"在飞行管理系统中，进近阶段是从哪点开始？","option":{"optionA":"距离公布进近的第一个航路点 2 海里处","optionB":"进场页面选择的进近过渡点","optionC":"A 或 B","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":954,"question":"飞行前，位置起始页面 SET IRS POS （建立惯性基准系统位置）行显示空白表示：","option":{"optionA":"IRS 失效了","optionB":"IRS 在校准过程","optionC":"IRS 进入了导航方式","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":955,"question":"在起飞基准 1/2 页上，TO SHIFT (起飞位移)行，如果全球定位系统位置更新工作，是否需要起飞/复飞电门更新功能？","option":{"optionA":"需 要","optionB":"不需要","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":956,"question":"在起飞基准 2/2 页，如果人工没有输入 OAT, FMC 是否可以计算起飞 N1 限制？","option":{"optionA":"不可以","optionB":"可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":957,"question":"用高度层改变方式爬升期间，若想取消减推力爬升，使用全推力爬升，怎样实现？","option":{"optionA":"按压方式控制面板上 CLB 电门","optionB":"按压方式控制面板上 N1 电门","optionC":"通过 CDU 的 N1 限制页人工删除减推力爬升选择","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":958,"question":"在航段页面上显示飞航路点“LACRE” 航段的方向显示：131°，它表示：","option":{"optionA":"磁航向","optionB":"真航向","optionC":"磁航道","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":959,"question":"在性能起始页上(TRIP ALT)航程高度，是指：","option":{"optionA":"性能极限高度","optionB":"航空公司规定的高度","optionC":"预计的最低成本高度","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":960,"question":"在地面，起始／基准索引页上是否显示 NAV STATUS（导航状态）提示符？","option":{"optionA":"显示在右１行","optionB":"显示在右６行","optionC":"不显示","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":961,"question":"当左、右前面板上 FMC（琥珀色）警戒灯亮时，下面哪个说法是错的？","option":{"optionA":"有一部 FMC 失效了","optionB":"两部 CDU 都出现警戒信息","optionC":"测试电门在 1 或 2 位","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":962,"question":"如何得到 MOD CRZ CLB 页","option":{"optionA":"按压 CLB 方式键","optionB":"在 STEP TO 行输入所需巡航高度","optionC":"在巡航页输入更高的巡航高度 ","optionD":"按压 CRZ 方式键"},"answer":"C"},{"qId":963,"question":"飞机在空中，在 RTA 进程页上，第 5 行到达时间窗显示的最早或最迟时间是基于：","option":{"optionA":"性能限制页上的最大/最小速度","optionB":"当前的风向/风速","optionC":"输入的预报风向/风速","optionD":"以上都是"},"answer":"D"},{"qId":964,"question":"在哪里转换 QFE 和 QNH 高度表基准？","option":{"optionA":"在 EFIS 控制面板","optionB":"在 CDU 的起飞基准 2/2 页","optionC":"在 CDU 的进近基准页","optionD":"B 和 C"},"answer":"D"},{"qId":965,"question":"当某个燃油油量表失效，以下哪个说法正确：","option":{"optionA":"FMC 仍可通过飞机重心的位置正确计算油量","optionB":"应将     VNAV     方式脱开","optionC":"必须将 LNAV 和 VNAV 方式都脱开","optionD":"速度带上将不再显示最大速度 VMO 和最小襟翼速度等"},"answer":"B"},{"qId":966,"question":"当通讯功能无法处理 FMC 下行链接时， CDU 页面上显示哪些状态信息以代替 REQUEST(请求)和 REPORT（报告）提示符？","option":{"optionA":"FAIL 、 VOICE","optionB":"NO COMM 、FULL","optionC":"DATALINK ","optionD":"A 和 B"},"answer":"D"},{"qId":967,"question":"按压起飞/复飞电门复飞后，FMC 自动以什么高度作为新的巡航高度？","option":{"optionA":"MCP 板选择高度。","optionB":"复飞航路中有高度限制的航路点中最高的点的高度。","optionC":"机场标高加 1500FT。","optionD":"以上三种高度中最高的高度。"},"answer":"D"},{"qId":968,"question":"使用假设温度减推力起飞或减功率起飞都会影响减功率爬升的自动选择。","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":969,"question":"在现用经济巡航页面，右 1 行“STEP”（梯度高度）行，何时显示空白？","option":{"optionA":"在离起始下降点 100 海里之内","optionB":"在所需到达时间方式","optionC":"在离起始下降点 50 海里之内","optionD":"A 或 B"},"answer":"D"},{"qId":970,"question":"RTA 所需到达时间的时间容差值，默认值是多少，显示在哪个页面？","option":{"optionA":"15 秒，所需到达时间进程页 2/3","optionB":"30 秒，所需到达时间进程页 2/3。","optionC":"30 秒，性能限制页 2/2","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":971,"question":"在 CDU 的哪个页面上显示地速?","option":{"optionA":"PROGRESS(进程)页第 l 页","optionB":"CRUISE(巡航)页","optionC":"POS REF(位置参考)2／3 页\t ","optionD":"POS INIT(位置起始)页第 l 页"},"answer":"C"},{"qId":972,"question":"在起飞基准 1/2 页输入了 V 速度(V1、VR 和 V2 )后，下面哪种数据发生变化时，会引起“VERIFY TAKE OFF SPEEDS ” 核实起飞速度的信息出现？","option":{"optionA":"全重","optionB":"无燃油重量","optionC":"计划燃油 ","optionD":"以上都是"},"answer":"D"},{"qId":973,"question":"沿 DME 弧程序未命名的航路点 EPH252 /24 的代码是：","option":{"optionA":"EPH252°X","optionB":"D252X\t","optionC":"EPH24","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":974,"question":"气象雷达系统是否使用 IRS 提供的信号？","option":{"optionA":"使用\t","optionB":"不使用","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":975,"question":"侧风起飞时，可稍稍迎风压盘，但角度不应该过大，驾驶盘偏转超过（） 度时，会导致扰流板升起，带来额外的阻力","option":{"optionA":"3","optionB":"5","optionC":"10\t ","optionD":"12"},"answer":"C"},{"qId":976,"question":"备用方向舵关断活门由谁控制","option":{"optionA":"备用襟翼主电","optionB":"偏航阻尼器电门","optionC":"飞行操纵电门 A 或 B\t ","optionD":"机组无法控制"},"answer":"C"},{"qId":977,"question":"自动驾驶配平与主电动安定面配平使用各自独立的马达，该说法是否正确","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":978,"question":"主偏航阻尼器使用哪个系统的液压","option":{"optionA":"液压 A 系统","optionB":"液压 B 系统\t  ","optionC":"备用液压系统 ","optionD":"液压 A 和 B 系统"},"answer":"B"},{"qId":979,"question":"什么时候，琥珀色的 FEEL DIFF PRESS[感觉压差]灯亮","option":{"optionA":"对于某些机型，后缘襟翼收上，并且升降舵感觉计算机内存在过大的压差","optionB":"对于某些机型，襟翼收上或放下，且探测到液压不平衡，或如果其中有一个升降舵感觉控制系统失效","optionC":"以上全部","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":980,"question":"两个驾驶盘之间如何连接","option":{"optionA":"刚性连接","optionB":"柔性连接","optionC":"用齿轮连接","optionD":"用机械转换机构"},"answer":"D"},{"qId":981,"question":"双发情况下，液压系统 B 失效情况下着陆的正确襟翼调定值是多少","option":{"optionA":"15\t","optionB":"30","optionC":"40","optionD":"1"},"answer":"A"},{"qId":982,"question":"在备用放襟翼过程中，如果襟翼在（ ）之间且起落架放下的情况下，可能会出现起落架形态警告","option":{"optionA":"10 到 15\t","optionB":"15 到 30","optionC":"1 到 10","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":983,"question":"如果在着陆后前推油门，减速板手柄将前移并且所有扰流板将收回","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":984,"question":"每一侧大翼上前缘缝翼的数目是","option":{"optionA":"2 个","optionB":"3 个","optionC":"4 个\t","optionD":"6 个"},"answer":"C"},{"qId":985,"question":"襟翼 40 进近时，当速度达到（）时收回到 30，当速度达到（）时重新放出","option":{"optionA":"163/158","optionB":"176/171","optionC":"161/157 ","optionD":"165/155"},"answer":"A"},{"qId":986,"question":"飞行中，自动缝翼工作时，“LE FLAPS TRANSIT”灯会亮","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":987,"question":"琥珀色的 LE FLAPS TRANSIT[前缘襟翼过渡]灯亮","option":{"optionA":"表明所有的前缘装置都完全放出了","optionB":"表明前缘缝翼完全放出了","optionC":"空中自动缝翼工作时，被抑制\t ","optionD":"提供后缘襟翼不对称保护"},"answer":"C"},{"qId":988,"question":"备用液压系统何时可以向备用偏航阻尼器供压","option":{"optionA":"当飞行操纵 A 和 B 电门在备用方向舵（STB RUD）位且将偏航阻尼器电门接通时\t","optionB":"当飞行操纵 A 电门在备用方向舵（STB RUD）位且将偏航阻尼器电门接通时","optionC":"当飞行操纵 B 电门在备用方向舵（STB RUD）位且将偏航阻尼器电门接通时","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":989,"question":"机组可用方向舵脚蹬或方向舵配平来超控主或备用偏航阻尼器","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":990,"question":"自动驾驶接通时使用副翼配平, 驾驶盘能不能反映配平值","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":991,"question":"将备用 Flap 主电门放 ARM 位","option":{"optionA":"关闭后缘 Flap 旁通活门","optionB":"启动备用液压工作并预位备用 Flap 电门","optionC":"预位备用襟翼位置电门","optionD":"以上全部"},"answer":"D"},{"qId":992,"question":"在使用备用襟翼系统放襟翼期间, 前缘襟翼过渡灯会不会亮","option":{"optionA":"会\t","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":993,"question":"飞行期间，发生驾驶盘卡阻，在施加压力操纵后，机长可以动，副驾驶动不了，可能发生了什么情况，应该怎么控制横滚","option":{"optionA":"扰流板卡阻，副驾驶通过副翼控制横滚","optionB":"副翼卡阻，副驾驶通过扰流板控制","optionC":"扰流板卡阻，机长通过副翼控制横滚\t ","optionD":"副翼卡阻，机长通过扰流板控制横滚"},"answer":"C"},{"qId":994,"question":"升降舵卡阻而通过超控机构分离左右驾驶杆后，升降舵的行程比正常有何不同","option":{"optionA":"相同","optionB":"比正常行程大","optionC":"比正常行程大大减小","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":995,"question":"偏航阻尼器指令的方向舵偏转会不会导致脚蹬移动","option":{"optionA":"会","optionB":"不会","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":996,"question":"在地面，如果 SPEEDBREAKES EXTENDED（减速板伸出）灯亮，地面扰流板的位置如何","option":{"optionA":"在收上位（UP）","optionB":"飞行卡位","optionC":"没有收进","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":997,"question":"即使人工配平时安定面位置超过电动配平极限，也可使用安定面配平电门使之返回到电动配平限制范围内","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":998,"question":"什么时候襟翼卸载系统可工作","option":{"optionA":"所有襟翼调定时","optionB":"襟翼 15，30，0","optionC":"襟翼 30 和 40\t","optionD":"仅襟翼 40"},"answer":"C"},{"qId":999,"question":"马赫数达到多少时，马赫配平系统开始工作","option":{"optionA":"大于 0.50M","optionB":"大于 0.515M","optionC":"大于 0.615M\t ","optionD":"大于 0.565M"},"answer":"C"},{"qId":1000,"question":"副翼配平系统如何工作","option":{"optionA":"用配平轮人工配平","optionB":"用液压控制和作动","optionC":"用液压作动电配平","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1001,"question":"在正常情况下，前缘缝翼是使用（）工作的","option":{"optionA":"液压系统 A","optionB":"液压系统 A 和 B","optionC":"液压系统 B\t ","optionD":"备用液压系统"},"answer":"C"},{"qId":1002,"question":"偏航阻尼器指示器不显示飞行员方向舵脚蹬的输入值","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1003,"question":"偏航阻尼器的作用是什么","option":{"optionA":"阻止飞机的荷兰滚运动","optionB":"协调转弯","optionC":"阵风阻尼 ","optionD":"上述都正确"},"answer":"D"},{"qId":1004,"question":"安定面配平手轮超控其它任何的安定面配平输入","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1005,"question":"马赫数大于（）时, 随着速度的增加，升降舵根据（）而调整, 从而自动完成马赫配平","option":{"optionA":"0.715, 升降舵和襟翼位置","optionB":"0.715, 安定面和襟翼位置","optionC":"0.615, 升降舵和襟翼位置","optionD":"0.615, 安定面位置"},"answer":"D"},{"qId":1006,"question":"关于自动缝翼系统，下列哪个说法正确","option":{"optionA":"提供在 VMO／MMO 以上，放出缝翼","optionB":"当后缘襟翼选择在 1 到 5 的位置上，并且飞机接近失速时，驱动缝翼到全伸出的位置","optionC":"通常由 A 液压系统提供液压","optionD":"通常由 PTU(动力转换组件)提供动力"},"answer":"B"},{"qId":1007,"question":"不论安定面在何位置，只要自动驾驶未接通，STAB OUT OF TRIM 灯不亮","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1008,"question":"副翼配平通过什么进行","option":{"optionA":"空气动力补偿片","optionB":"扰流板作动筒","optionC":"副翼感觉和定中组件","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1009,"question":"偏航阻尼器的主要功能是：1 防止荷兰滚；2 防止超、失速；3 阵风阻尼；4 协调转弯","option":{"optionA":"1、2、3","optionB":"1、2、4","optionC":"2、3、4 ","optionD":"1、3、4"},"answer":"D"},{"qId":1010,"question":"着陆期间，当减速板在下卡位着陆后，何时自动移到 UP 位","option":{"optionA":"无法自动移到 UP 位","optionB":"两个推力手柄在慢车位、主轮速达 60 节以上、两反喷手柄拉起","optionC":"任一推力手柄在慢车位、主轮速达 60 节、两反喷手柄拉起","optionD":"两个推力手柄在慢车位、主轮速达 60 节以上且任一反喷手柄拉起"},"answer":"B"},{"qId":1011,"question":"在地面将减速扳手柄放到下卡位如果液压系统压力低于（）PSI，则即使地面减速板收不回，减速板放出灯也不会亮","option":{"optionA":"750\t","optionB":"550","optionC":"780 ","optionD":"580"},"answer":"A"},{"qId":1012,"question":"大迎角飞行时, 失速管理/偏航阻尼计算机如何改变偏航阻尼器指令的方向舵偏转量","option":{"optionA":"偏转速度减小，偏转量不变","optionB":"增大","optionC":"减小\t   ","optionD":"不会改 变"},"answer":"C"},{"qId":1013,"question":"以下哪些说法正确","option":{"optionA":"主飞行操纵是由 A 和 B 液压系统提供动力的，备用液压系统作为方向舵的备用动力","optionB":"飞行扰流板用于横滚控制，下降与减速","optionC":"可以使用备用襟翼驱动系统放出和收回后缘襟翼","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":1014,"question":"使用方向舵脚蹬控制前轮转弯的角度是多少","option":{"optionA":"中心线两侧各 3.5 度","optionB":"中心线两侧各 7 度","optionC":"中心线两侧各 14 度","optionD":"中心线两侧各 67 度"},"answer":"B"},{"qId":1015,"question":"辅助飞行操纵包括","option":{"optionA":"方向舵和副翼","optionB":"扰流板，减速板和增升装置\t","optionC":"副翼，升降舵和方向舵","optionD":"高增升装置"},"answer":"B"},{"qId":1016,"question":"襟翼收上和放下时, 主电动配平的范围分别是多少","option":{"optionA":"襟翼收上: 2.5-12.5 ; 襟翼放下:0.25-12.5","optionB":"襟翼收上: 0.05-14.5 ; 襟翼放下:3.95-14.5","optionC":"襟翼收上: 3.95-14.5; 襟翼放下:0.05-14.5\t","optionD":"襟翼收上: 0.05-14.5; 襟翼放下:-0.02-16.9"},"answer":"C"},{"qId":1017,"question":"怎样可以超控偏航阻尼器的输入[主用或备用]","option":{"optionA":"仅当偏航阻尼器电门在 OFF 位","optionB":"通过配平的输入","optionC":"通过方向舵脚蹬的输入","optionD":"B 或 C 均可"},"answer":"D"},{"qId":1018,"question":"琥珀色减速板未预位灯亮，减速板系统如何工作","option":{"optionA":"自动伸出","optionB":"人工放出","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1019,"question":"如何起动备用液压系统","option":{"optionA":"将飞行操纵 A 或 B 电门扳至“STBY RUD”位","optionB":"备用襟翼电门扳至 ARM 位","optionC":"满足自动起动条件","optionD":"以上均对"},"answer":"D"},{"qId":1020,"question":"在空中，若将减速板手柄放“UP”位，对飞机有什么影响","option":{"optionA":"没有大的影响","optionB":"导致扰流板结构受损","optionC":"飞机抖振","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1021,"question":"使用备用方式放襟翼时，不提供不对称保护","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1022,"question":"如果右升降舵卡阻, 如何进行俯仰操纵","option":{"optionA":"使用安定面配平","optionB":"用力操纵卡阻的升降舵, 通过超控机构可以使左右驾驶杆分离; 分离后可自由移动","optionC":"使用升降舵感觉和定中组件","optionD":"上述 A 和 B"},"answer":"D"},{"qId":1023,"question":"襟翼 30 进近时，当速度达到（）时收回到 25，当速度达到（）时重新放出","option":{"optionA":"163/158","optionB":"176/171\t","optionC":"178/169 ","optionD":"174/168"},"answer":"B"},{"qId":1024,"question":"如果扰流板系统卡阻，如何进行横滚操纵","option":{"optionA":"由机长的驾驶盘控制副翼来操纵\t","optionB":"由副驾驶的驾驶盘控制副翼来操纵","optionC":"由机长的驾驶盘控制副翼和减速板手柄控制飞机扰流板来操纵","optionD":"不能操纵"},"answer":"A"},{"qId":1025,"question":"备用偏航阻尼器工作条件是","option":{"optionA":"当正常偏航阻尼器失效时，自动参与工作","optionB":"B 系统失效时，重置偏航阻尼器电门","optionC":"人工恢复时，重置偏航阻尼器电门 ","optionD":"任何时候只要重置偏航阻尼器"},"answer":"C"},{"qId":1026,"question":"脚蹬和手轮可以使前轮转动的最大角度分别是多少","option":{"optionA":"7 度和 70 度","optionB":"8 度和 78 度","optionC":"8 度和 70 度","optionD":"7 度和 78 度"},"answer":"D"},{"qId":1027,"question":"速度配平系统是用来改善在低起飞全重、重心靠后、推力较大时的飞行性能的","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1028,"question":"在液压系统 A 和 B 失效的情况下，副翼、升降舵和方向舵可以使用备用液压系统操作","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1029,"question":"用襟翼 15 起飞后，在什么速度时把襟翼收到 5","option":{"optionA":"150KT\t","optionB":"V2\t\t","optionC":"170KT","optionD":"V2+15"},"answer":"D"},{"qId":1030,"question":"备用偏航阻尼器工作时，方向舵的移动指示在偏航阻尼器的指示器上。该说法是否正确","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1031,"question":"备用方向舵 PCU 由谁供压","option":{"optionA":"A、B 系统和备用系统","optionB":"A 和备用系统","optionC":"B 和备用系统","optionD":"备用液压系统"},"answer":"D"},{"qId":1032,"question":"YAW DAMPER（偏航阻尼器）灯亮指示","option":{"optionA":"仅液压 B 系统不工作","optionB":"液压 A 和 B 系统都不工作","optionC":"偏航阻尼器断开","optionD":"备用偏航阻尼器接通"},"answer":"C"},{"qId":1033,"question":"将备用襟翼主电门放到“ARM”位后，再将备用襟翼位置电门瞬时扳到“DOWN”位，会","option":{"optionA":"使用备用液压将前缘装置全放出","optionB":"电动放出后缘襟翼","optionC":"使用备用液压将前缘装置和后缘襟翼放出","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1034,"question":"机长的驾驶盘是由钢索通过副翼感觉和定中组件与副翼的 PCU 连接, 而副驾驶的驾驶盘由钢索通过扰流板混合器与扰流板 PCU 连接","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1035,"question":"驾驶杆向前推时","option":{"optionA":"升降舵向下，配平片向下","optionB":"升降舵向上，配平片向上","optionC":"升降舵向上，配平片向下","optionD":"升降舵向下，配平片向上"},"answer":"D"},{"qId":1036,"question":"飞行期间由于 B 系统失效而将飞行操纵电门放到了备用方向舵位，这之后，将偏航阻尼器电门重新接通是否可以启用备用偏航阻尼器","option":{"optionA":"可 以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1037,"question":"自动缝翼工作期间，前缘缝翼放出或收回都会导致前缘襟翼过渡灯亮","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1038,"question":"飞行期间，什么情况会导致琥珀色减速板放出灯亮","option":{"optionA":"后缘襟翼大于 5 时，减速板手柄放到了 FLT 位","optionB":"后缘襟翼大于 10 时，减速板手柄超出预位卡位或后缘襟翼大于 5 时减速板手柄放到了 FLT 位","optionC":"后缘襟翼大于 10 或无线电高度表低于 800FT 时，减速板手柄超出预位卡位","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1039,"question":"速度配平系统和马赫配平系统是由什么计算机控制","option":{"optionA":"飞行管理计算机（FMC）","optionB":"飞行控制计算机（FCC）","optionC":"失速管理/偏航阻尼器计算机","optionD":"速度配平计算机和马赫配平计算机"},"answer":"B"},{"qId":1040,"question":"如方向舵脚蹬控制方向舵偏转了 15 度，而主偏航阻尼器控制方向舵偏转了 1 度，则中央仪表板上的偏航阻尼器指示器指示的偏转量是多少","option":{"optionA":"1 度\t","optionB":"14 度","optionC":"15 度","optionD":"16 度"},"answer":"A"},{"qId":1041,"question":"在起飞后和着陆前的飞行过程中，如何抑制空速较大时的满舵操作","option":{"optionA":"通过一个液压作动筒的自动释压","optionB":"通过方向舵的舵比改变器","optionC":"通过方向舵空气载荷释放系统","optionD":"通过减小 A 系统方向舵 PCU 的压力"},"answer":"D"},{"qId":1042,"question":"琥珀色减速板未预位灯亮说明自动减速板系统有故障","option":{"optionA":"对","optionB":"不对","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1043,"question":"飞机连续起飞应该在着陆后选择襟翼（）","option":{"optionA":"5","optionB":"15\t","optionC":"30 ","optionD":"40"},"answer":"B"},{"qId":1044,"question":"什么情况下，将偏航阻尼器电门接通时，主偏航阻尼器与主方向舵电源控制接通","option":{"optionA":"当飞行操纵 A 和 B 都在 ON 位时","optionB":"当飞行操纵 A 或 B 都在 ON 位时","optionC":"当飞行操纵 B 在 ON 位时","optionD":"当飞行操纵 A 在 ON 位时"},"answer":"C"},{"qId":1045,"question":"安定面配平绿区是什么配平范围","option":{"optionA":"主电动配平范围","optionB":"自动驾驶配平范围","optionC":"空中使用安定面配平的正常范围","optionD":"起飞安定面配平范围"},"answer":"D"},{"qId":1046,"question":"在着陆期间，机轮转动没有被探测到，只有当右主起落架支柱压缩时地面扰流板伸出","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1047,"question":"两对方向舵脚蹬是如何连接","option":{"optionA":"刚性连接\t","optionB":"柔性连接","optionC":"用齿轮连接","optionD":"通过转换机构连接"},"answer":"A"},{"qId":1048,"question":"当驾驶盘的偏转量达到大约多少度时，飞行扰流板才会配合副翼进行横滚操纵","option":{"optionA":"大于 0 度","optionB":"大于 5 度","optionC":"大于 10 度\t   ","optionD":"大于 15 度"},"answer":"C"},{"qId":1049,"question":"因为液压压力不平衡，FEEL DIFF PRESS 灯亮，压力不平衡发生在哪","option":{"optionA":"扰流板","optionB":"副翼","optionC":"升降舵\t ","optionD":"方向舵"},"answer":"C"},{"qId":1050,"question":"任何一块前缘缝翼出现偏斜情况都会导致前缘襟翼过渡灯亮","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1051,"question":"备用液压系统是否能够将前缘装置收回","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1052,"question":"飞行操纵卡阻着陆的正确襟翼调定值是多少","option":{"optionA":"1","optionB":"5","optionC":"15\t ","optionD":"40"},"answer":"C"},{"qId":1053,"question":"各种安定面配平控制中，配平量最大的是","option":{"optionA":"主电动配平","optionB":"自动驾驶配平","optionC":"人工配平\t ","optionD":"速度配平"},"answer":"C"},{"qId":1054,"question":"备用放襟翼过程中最大速度为（ ）","option":{"optionA":"250 节","optionB":"230 节\t","optionC":"240 节","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1055,"question":"如果飞行中前缘襟翼过渡灯亮且前缘装置信号牌上显示 5 号前缘缝翼的过渡灯亮","option":{"optionA":"无速度限制","optionB":"限速 280kt/.76MH（以较低的为准）","optionC":"限速 300kt/.76MH（以较低的为准） ","optionD":"限速 300kt/.65MH（以较低的为准）"},"answer":"D"},{"qId":1056,"question":"后缘襟翼可以使用备用液压系统工作","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1057,"question":"什么情况下，将偏航阻尼器电门接通时，备用偏航阻尼器与备用方向舵电源控制组件接通","option":{"optionA":"当飞行操纵 A 电门在备用方向舵（STB RUD）位时","optionB":"飞行操纵 B 电门在备用方向舵（STB RUD）位时","optionC":"当飞行操纵 A 或 B 电门在备用方向舵（STB RUD）位时","optionD":"当飞行操纵 A 和 B 电门在备用方向舵（STB RUD）位时"},"answer":"D"},{"qId":1058,"question":"后缘装置包括发动机内侧和外侧的双开缝襟翼","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1059,"question":"在高高度飞行时，为了避免由于马赫的增加而出现过大的结构载荷，在高度（）以上不要放出襟翼","option":{"optionA":"10000 英尺","optionB":"14000 英尺","optionC":"20000 英尺\t ","optionD":"25000 英尺"},"answer":"C"},{"qId":1060,"question":"何时使用“SPOILER”电门","option":{"optionA":"飞行中，当液压 A 或/和 B 系统失效时","optionB":"在地面，当液压 A 或/和 B 系统失效时","optionC":"空中或地面，当液压 A 或/和 B 系统失效时","optionD":"仅用于地面维护"},"answer":"D"},{"qId":1061,"question":"在特殊的情况下，允许起飞时安定面配平稍小于安定面配平指示器的绿区","option":{"optionA":"对","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1062,"question":"飞行期间,什么情况会导致偏航阻尼器电门自动跳到关位且无法接通","option":{"optionA":"当失速管理偏航阻尼器感应到主偏航阻尼器系统失效时","optionB":"液压 B 系统失效且飞行操纵 B 电门在关位或备用方向舵位时","optionC":"液压 B 系统失效且飞行操纵 B 电门在接通位时","optionD":"上述 A 或 B"},"answer":"D"},{"qId":1063,"question":"备用襟翼位置电门何时预位","option":{"optionA":"当飞行操纵 A 和/或 B 电门放到备用方向舵位时","optionB":"当备用液压泵自动启动时","optionC":"当备用襟翼主电门放到预位位时","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1064,"question":"偏航阻尼指示器指示","option":{"optionA":"主或备用偏航阻尼器的输入信号","optionB":"备用偏航阻尼器的输入信号","optionC":"主和备用偏航阻尼器的输入信号","optionD":"主偏航阻尼器的输入信号"},"answer":"D"},{"qId":1065,"question":"襟翼手柄直接控制后缘襟翼位置，并间接控制前缘装置位置","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1066,"question":"每一侧的大翼上表面有多少个飞行扰流板","option":{"optionA":"2","optionB":"3","optionC":"4\t","optionD":"6"},"answer":"C"},{"qId":1067,"question":"升降舵感觉定中组件正确预位或接通时，在驾驶舱有何指示","option":{"optionA":"飞行操纵面板上的感觉压差灯亮","optionB":"偏航阻尼器灯灭","optionC":"相应的预位灯或接通灯亮","optionD":"没有指示"},"answer":"D"},{"qId":1068,"question":"自动驾驶接通时使用副翼配平","option":{"optionA":"将导致自动驾驶脱开","optionB":"当自动驾驶脱开时可能导致突然的滚转运动","optionC":"没有明显的影响","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1069,"question":"每一侧大翼上，地面扰流板的数目是","option":{"optionA":"2\t","optionB":"3","optionC":"4","optionD":"6"},"answer":"A"},{"qId":1070,"question":"飞行中，没有任何警告出现，但当主警告按压重现时，发现主警告灯、系统信号灯和 “MACH TRIM FAIL”灯都亮了，再按压主警告灯时，所有的灯又都灭了；这是什么问题","option":{"optionA":"警告系统有故障存在","optionB":"马赫配平系统有可能双通道失效","optionC":"马赫配平系统单通道失效","optionD":"马赫配平系统有假信号"},"answer":"C"},{"qId":1071,"question":"主电配平使用的范围限制是","option":{"optionA":"襟翼收上，3.95 到 14.5 单位\t","optionB":"襟翼收上，3.95 到 12.5 单位","optionC":"襟翼收上，3.95 到 12.5 单位","optionD":"襟翼放出，0.50 到 14.5 单位"},"answer":"A"},{"qId":1072,"question":"下降时你需要使用减速板来减速。减速板手柄的正确位置应在哪里","option":{"optionA":"ARMED(预位)","optionB":"FLIGHT DETENT(飞行卡位)\t","optionC":"UP(伸出)","optionD":"任何中间的位置"},"answer":"B"},{"qId":1073,"question":"《偏航阻尼器》非正常检查单中描述，如果侧风超过 30 节则襟翼不要大于（ ）","option":{"optionA":"30 度\t","optionB":"15 度","optionC":"40 度","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1074,"question":"减速板手柄预位后，如果着陆时没有探测到机轮的加速运动，那么当空／地系统传感到地面方式时，飞行扰流板是否会自动伸出","option":{"optionA":"是\t","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1075,"question":"地面扰流板由谁供压","option":{"optionA":"A 系统","optionB":"B 系统","optionC":"A 和 B 系统","optionD":"A 或 B 系统"},"answer":"A"},{"qId":1076,"question":"如何可以在顶杆情况下用配平电门打抬头配平","option":{"optionA":"任何时候都不行","optionB":"将主电动配平切断电门扳到“超控”位","optionC":"将安定面配平超控电门扳到“超控”位\t ","optionD":"将反向配平超控电门扳到“反向”位"},"answer":"C"},{"qId":1077,"question":"当减速板手柄在“下卡位”时，怎么做可以使它用于着陆","option":{"optionA":"飞行员可以人工拉出手柄","optionB":"减速板不可用","optionC":"当使用发动机反推时减速板手柄将移到全升起位置","optionD":"以上 A 或 C"},"answer":"D"},{"qId":1078,"question":"按压 EFIS 控制面板上的地形电门后，在下面哪种方式不能显示地形数据","option":{"optionA":"中心地图方式","optionB":"扩展进近或 VOR 方式","optionC":"计划方式\t","optionD":"扩展地图方式"},"answer":"C"},{"qId":1079,"question":"当机组听到 WINDSHEAR AHEAD（前方风切变）的警告，表明什么意思","option":{"optionA":"表示飞机在起飞时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到正前方有风切变存在\t","optionB":"表示飞机在进近时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到飞机正前方 1.5 海里内有风切变","optionC":"表示飞机在进近时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到飞机正前方 3 海里内有风切变","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1080,"question":"在增强型的近地警告系统中，地形数据在 ND 上显示点状琥珀色区域时，表示什么意思","option":{"optionA":"地形低于飞机当前高度 2000 英尺以上","optionB":"地形低于飞机当前高度 500 英尺（起落架放下时为 250 英尺）到低于飞机当前高度 2000 英尺之间","optionC":"地形低于飞机当前高度 500 英尺以上","optionD":"地形低于飞机当前高度 500 英尺（起落架放下时为 250 英尺）到高于飞机当前高度 2000 英尺之间"},"answer":"D"},{"qId":1081,"question":"关于坡度音响警告，下面哪项说法最正确","option":{"optionA":"仅在坡度超过 35 度时会出现","optionB":"仅在坡度超过 40 度时会出现","optionC":"仅在坡度超过 45 度时会出现","optionD":"坡度超过 35、40 和 45 度时都会出现警告"},"answer":"D"},{"qId":1082,"question":"在空中，失速警告测试能否工作","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1083,"question":"下面关于 TCAS 警告受抑制的说法，哪项错误","option":{"optionA":"GPWS 和风切变警告可以抑制所有的 TCAS 警告","optionB":"在无线电 1000 英尺以下，所有的 RA 警告降被抑制","optionC":"在无线电 1500 英尺以下，\\\"增加下降\\\"\\\"INCREASE DECEND\\\" 的 TA 警告降被抑制","optionD":"在无线电高度 2500 英尺以下，所有的 TCAS 语音警告将被抑制"},"answer":"D"},{"qId":1084,"question":"飞机在地面且任一或两个推力手柄都已前推起飞时，起飞形态警告预位。如出现以下情况，起飞警告喇叭间歇性响起","option":{"optionA":"后缘襟翼不在襟翼 1 至 25 的起飞范围内，或后缘襟翼歪斜或不对称，或非指令性移动，或前缘装置没有设置为起飞形态，或非指令性移动。","optionB":"减速板手柄不在放下位，或手柄在放下位时扰流板未放下","optionC":"停留刹车刹住，或安定面配平未调定在起飞范围内","optionD":"以上全部"},"answer":"D"},{"qId":1085,"question":"TCAS 可以探测没有安装应答机的飞机，并且提供相关的警告吗","option":{"optionA":"可以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1086,"question":"以下不属于近地电门电子组件（PSEU）监控的系统是哪项","option":{"optionA":"起飞/着陆形态警告","optionB":"起落架","optionC":"空/地传感器","optionD":"无线电高度表"},"answer":"D"},{"qId":1087,"question":"起飞形态警告只有在不安全的起飞形态被修正之后才能消除，对吗","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1088,"question":"当飞向垂直陡峭的地形或飞机在着陆形态下以小角度下降时，GPWS（近地警告系统）不提供警告","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1089,"question":"NG 飞机的马赫/空速警告系统仅能在地面进行测试","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1090,"question":"下面那种情况不会造成近地电门电子组件（PSEU）指示灯亮","option":{"optionA":"在地面，探测到近地电门电子组件存在故障","optionB":"着陆 30 秒后，翼上紧急出口飞行锁无法指令开锁","optionC":"前推推力手柄起飞到落地后 30 秒之间","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1091,"question":"在地面进行近地警告测试时，瞬间按压测试电门，不会出现下面哪种现象","option":{"optionA":"低于下滑道灯和近地警告系统不工作指示灯亮","optionB":"出现太低襟翼和太低起落架语音警告","optionC":"拉升和风切变警告指示出现 ","optionD":"出现下滑道、拉升的警告音响"},"answer":"B"},{"qId":1092,"question":"你正在爬升到 19，000 英尺高度的途中，高度提示何时出现","option":{"optionA":"18，000 至 19，000","optionB":"18，100 至 18，700\t","optionC":"18，200 至 18，900","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1093,"question":"机组看到哪些指示才表示起落架已经收上并锁好","option":{"optionA":"所有的起落架指示灯熄灭","optionB":"起落架手柄在收上位或中立位，并且所有的起落架指示灯都熄灭","optionC":"起落架手柄在放下位，且起落架指示绿灯亮","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1094,"question":"高度提示系统被抑制的条件是什么","option":{"optionA":"后缘襟翼放到 25 度或更大","optionB":"盲降进近截获了下滑道之后","optionC":"以上都可以","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1095,"question":"下面哪项会造成起飞形态警告喇叭发出间歇性声响","option":{"optionA":"前缘装置不在起飞形态或后缘襟翼不在 1 到 25 的起飞范围内","optionB":"停留刹车已经刹好","optionC":"减速板手柄虽在下卡位但扰流板没有收好","optionD":"以上各项都会"},"answer":"D"},{"qId":1096,"question":"关于增强型近地警告系统和气象雷达显示的说法，哪项说法正确","option":{"optionA":"在同一个显示组件上同一时间既可以显示地形数据，也可以显示天气数据","optionB":"天气数据和地形数据不可能在同一时间在同一个显示组件上显示出来","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1097,"question":"在安定面配平超出绿区时起飞，将会有何警告","option":{"optionA":"“STAB OUT OF TRIM”灯亮","optionB":"起飞形态警告响\t","optionC":"“SPEED TRIM”灯亮","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1098,"question":"飞行前，GPWS 测试，BLOW G/S（低于下滑道）灯亮，说明","option":{"optionA":"飞行前 GPWS 需要维护","optionB":"低于下滑道警告抑制","optionC":"测试时亮是正常的","optionD":"GPWS 测试失效"},"answer":"C"},{"qId":1099,"question":"近地警告系统根据哪个高度信息发出决断高度/最低下降高度（MINIMUMS）的喊话","option":{"optionA":"机长 EFIS 面板上最低高度选择电门设定的高度\t","optionB":"副驾驶 EFIS 面板上最低高度选择电门设定的高度","optionC":"机长和副驾驶 EFIS 面板上最低标准选择电门设定的高度中较高的那个高度","optionD":"自动驾驶接通一侧的最低高度选择电门设定的高度"},"answer":"A"},{"qId":1100,"question":"在没有地形数据的区域，前视性地形提示和显示功能是否可用","option":{"optionA":"可用","optionB":"不可用","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1101,"question":"什么情况下，气象雷达自动开始搜索风切变","option":{"optionA":"在地面当起飞推力调定后","optionB":"空中无线电高度低于 2300 英尺时","optionC":"A 或 B","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1102,"question":"关于高度警戒的描述哪项正确","option":{"optionA":"在到达所选高度 200 英尺到 900 英尺之间时，高度窗外的方框会变为琥珀色并且闪亮","optionB":"在偏离所选高度 300 英尺到 900 英尺之间时，高度窗外的方框会变为琥珀色并且闪亮\t","optionC":"在到达所选高度 900 英尺后，高度窗外的方框会变为琥珀色并且闪亮","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1103,"question":"关于前视性风切变警告，以下不正确的是哪项","option":{"optionA":"飞机飞入风切变区域后，前视性风切变系统将被抑制","optionB":"在 2300FTAGL 以下，前视性风切变系统自动开始扫描风切变，在 1200FT 以下发出风切变预告提示","optionC":"在 2300FT AGL 以上时，前视性风切变系统可以发出风切变预告提示\t","optionD":"起飞前只有打开气象雷达，才能够使前视性风切变警告系统开始工作"},"answer":"C"},{"qId":1104,"question":"起飞形态警告在什么情况下处于预位状态","option":{"optionA":"飞机必须在地面方式且两个推力手柄以前推至起飞位","optionB":"飞机必须在地面方式且任一或两个推力手柄以前推至起飞位\t","optionC":"任何时候任一或两个推力手柄以前推至起飞位","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1105,"question":"下面关于 TCAS 的叙述，不正确的是","option":{"optionA":"TCAS 系统能够就可能发生的冲突活动向机组发出警告","optionB":"TCAS 不能够探测没有安装应答机的飞机并且提供相关的警告","optionC":"TCAS 能够探测没有安装应答机的飞机并且提供相关的警告\t","optionD":"TCAS 系统的工作不依赖于地面的空中交通管制系统而独立工作"},"answer":"C"},{"qId":1106,"question":"起飞或复飞后掉高度较大，首先会听到哪种 GPWS 警告","option":{"optionA":"Minimums","optionB":"Sink rate","optionC":"Don’t sink,don’t sink\t ","optionD":"Too low gear,too low gear"},"answer":"C"},{"qId":1107,"question":"空中如何消除马赫/空速警告","option":{"optionA":"减小飞机的速度，使其低于 VMO/MMO\t","optionB":"按压马赫/空速警告测试电门","optionC":"按压/马赫/空速超控电门","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1108,"question":"下面那个灯亮不会造成主警诫灯亮","option":{"optionA":"火警面板上的故障灯","optionB":"A 液压系统的电动马达泵过热灯","optionC":"组件灯","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1109,"question":"前视地形警告的显示中，洋红色的显示表示","option":{"optionA":"与飞机在同一高度的地形","optionB":"高度高于飞机超过 2000FT 的地形","optionC":"高度低于飞机超过 2000FT 的地形","optionD":"没有地形数据"},"answer":"D"},{"qId":1110,"question":"在地面，PSEU（接近电门电子组件）监视哪些系统","option":{"optionA":"起飞/着陆形态警告","optionB":"起落架","optionC":"空/地传感器","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":1111,"question":"起落架警告切断电门在下面哪种情况下能够切断起落架音响警告","option":{"optionA":"无线电高度 200 英尺以上,800 英尺以下， 襟翼在 0 到 10 之间时出现起落架形态警告声响\t","optionB":"无线电高度 200 英尺以下, 襟翼在 0 到 10 之间时出现起落架形态警告声响","optionC":"襟翼大于 25 时出现起落架形态警告声响","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1112,"question":"近地警告系统能够提供坡度角过大的语音警告吗","option":{"optionA":"能\t","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1113,"question":"PSEU 灯在以下情况被抑制","option":{"optionA":"飞行中","optionB":"推力手柄前推至起飞推力后","optionC":"着陆后 30 秒内","optionD":"以上全部"},"answer":"D"},{"qId":1114,"question":"在 ND 上显示 TERR FAIL 的信息说明","option":{"optionA":"GPWS 地形警告生效","optionB":"GPWS 前视性地形提示和显示失效","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1115,"question":"关于前视性风切变警告的说法，下列那项不正确","option":{"optionA":"它能在飞机进入风切变之前，探测到风切变的存在","optionB":"当飞机飞进风切变区域后，仍然能够提供前视性风切变警告\t","optionC":"前视性风切变系统使用的气象雷达能够探测含有一定湿气和微粒的切变气流","optionD":"前视性风切变系统不能够为所有的风切变提供警戒信息，机组必须继续依靠传统的方法来避开风切变"},"answer":"B"},{"qId":1116,"question":"关于气象和地形数据，下列哪些说法正确","option":{"optionA":"在同一导航显示上总能同时显示","optionB":"在同一导航显示器上不能同时显示\t  ","optionC":"如果气象首先被选择，可以同时显示","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1117,"question":"主警告系统只给机组正常视线以外出现的注意级别指示提供警告，正常视线之内的不正常指示将不会造成主警告灯亮。对吗","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1118,"question":"当机组听到 GO AROUND WINDSHEAR AHEAD（复飞，前方风切变）的警告，表明什么意思","option":{"optionA":"表示飞机在起飞时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到正前方有风切变存在","optionB":"表示飞机在进近时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到飞机正前方 1.5 海里内有风切变","optionC":"表示飞机在进近时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到飞机正前方 3 海里内有风切变","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1119,"question":"前视地形警告的显示中，红色虚线的显示表示","option":{"optionA":"与飞机在同一高度的地形","optionB":"高度高于飞机超过 2000FT 的地形\t","optionC":"高度低于飞机超过 2000FT 的地形","optionD":"无法探测到的地形"},"answer":"B"},{"qId":1120,"question":"在什么高度上预测风切变警告可用","option":{"optionA":"低于 3200 英尺无线电高度","optionB":"低于 1200 英尺无线电高度","optionC":"低于 1500 英尺无线电高度","optionD":"低于 2300 英尺无线电高度"},"answer":"B"},{"qId":1121,"question":"EGPWS 地形显示的颜色什么时候从点状的黄色变为实心的黄色","option":{"optionA":"预计撞到地型前 20 到 30 秒","optionB":"探测到存在高于飞机的地形时","optionC":"预计飞机的高度下降到低于地形 2000 英尺时","optionD":"预计撞到地形前 40 到 60 秒"},"answer":"D"},{"qId":1122,"question":"什么样的风切变警告可以抑制前视型地形提示和基于无线电高度的提示","option":{"optionA":"预测的风切变提示","optionB":"实际的风切变警告","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1123,"question":"ILS 进近时，如何抑制 BELOW G/S（低于下滑道）的警告","option":{"optionA":"BELOW G/S（低于下滑道）的警戒告警不能被抑制","optionB":"把 BELOW G/S（低于下滑道）的电门放到警戒告警抑制的位置","optionC":"按压 BELOW G/S (P-INHIBIT)（低于下滑道）的灯（无线电高度低于 1，000英尺时，可以抑制该警戒告警）","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1124,"question":"当机组听到 MONITOR RADAR DISPLAY（监控雷达显示）的警告，表明什么意思","option":{"optionA":"表示飞机在起飞时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到正前方有风切变存在","optionB":"表示飞机在进近时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到飞机正前方 1.5 海里内有风切变","optionC":"表示飞机在起飞或进近时，无线电高度 1200 英尺以下，气象雷达探测到飞机正前方 3 海里内有风切变","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1125,"question":"机舱高度警告和起飞形态警告被触发时其警告音响相同","option":{"optionA":"对\t","optionB":"错","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1126,"question":"执行进近检查单，再现检查时 PSEU（接近电门电子组件）灯亮表明","option":{"optionA":"是正常情况","optionB":"在                 PSEU         组 件 内 探 测 到 故 障","optionC":"PSEU（临近传感电子组件）灯有故障，因为这个灯在空中应该是被抑制的","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1127,"question":"在增强型的近地警告系统中，地形数据在 ND 上显示点状绿色区域时， 表示什么意思","option":{"optionA":"地形低于飞机当前高度 2000 英尺以上","optionB":"地形低于飞机当前高度 500 英尺（起落架放下时为 250 英尺）到低于飞机当前高度 2000 英尺之间\t","optionC":"地形低于飞机当前高度 2000 英尺以上到低于飞机当前高度 3000 英尺之间","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1128,"question":"在什么情况下，传统的近地警告系统不会发出警告","option":{"optionA":"遇到较陡峭的地形时或在着陆形态以小下滑角下降时","optionB":"起飞或复飞后掉高度","optionC":"地形接近率过大","optionD":"不在着陆形态下的不安全高度"},"answer":"A"},{"qId":1129,"question":"当仅使用直流电源测试时，过热和防火面板上的轮舱火警灯可能亮或可能不亮。为了准确测试，交流电源建立后完成轮舱火警探测系统测试。该说法是否正确","option":{"optionA":"正确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1130,"question":"如中央油箱燃油量超过（ ），则一号和二号主油箱必须计划加满油","option":{"optionA":"1000 磅\t","optionB":"2000 磅","optionC":"3000 磅","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1131,"question":"在除冰/防冰以后，如不再存在危险的天气情况，起飞前可省略对污染物的检查/程序。在这种情况下，机长有责任根据可靠的信息作出类似的决定。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正 确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1132,"question":"起飞期间，中断起飞的决定必须由 \t做出，中断起飞时，推力手柄由 \t控制。","option":{"optionA":"左座 左座","optionB":"责任机长 责任机长","optionC":"责任机长 左座或责任机长\t     ","optionD":"左座或责任机长 左座"},"answer":"C"},{"qId":1133,"question":"需要打开所有外部灯光的情况包括？","option":{"optionA":"起飞、着陆","optionB":"穿越跑道","optionC":"紧急改变高度且无法与管制员建立联系时","optionD":"以上全部"},"answer":"D"},{"qId":1134,"question":"飞机移动前，如果驾驶舱内在座的两名飞行员同时离开了岗位，所作过的检查单是否需要重新做一遍？","option":{"optionA":"是  ","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1135,"question":"速度大于当前襟翼机动速度多少节时，PF 未指令收襟翼。应喊话“收襟翼”？","option":{"optionA":"5","optionB":"10","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1136,"question":"如果有资质在结冰条件下飞行的飞机遇到了冻雨或冻毛毛雨，机组人员应告知 ATC，不要试图在这种条件下继续飞行。最终保障飞行安全的权力和责任掌握在飞行员手上。 此说法是否正确？","option":{"optionA":"正 确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1137,"question":"污染跑道是指要求的跑道长度和宽度所对应的百分之多少的面积被超过3mm 的表面积水或被压缩成硬块的雪或冰所覆盖的情况","option":{"optionA":"0.1","optionB":"0.15","optionC":"0.2","optionD":"0.25"},"answer":"D"},{"qId":1138,"question":"特殊情况下，是否允许 PF 和 PM 同时收听 ATIS？","option":{"optionA":"允许","optionB":"不许","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1139,"question":"500KHZ，2182KHZ 是什么频率？","option":{"optionA":"国际遇险\t","optionB":"航行情报紧急情况","optionC":"救生筏","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1140,"question":"公司推荐起飞后接通自动驾驶仪的最低高度为？","option":{"optionA":"1000 英尺","optionB":"500 英尺","optionC":"500 英尺或根据越障按需","optionD":"400"},"answer":"D"},{"qId":1141,"question":"襟翼位置的喊话直接依据襟翼手柄的位置来进行就可以了，此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1142,"question":"如填写错误须将飞行记录本的某页报废，应该怎么处理？","option":{"optionA":"用笔除去或划掉相关字迹","optionB":"使用涂改液","optionC":"在作废页上用大字写上“作废”，并填好机号和日期，保留在记录本上\t","optionD":"撕掉报废页"},"answer":"C"},{"qId":1143,"question":"在低能见（RVR 小于 1200 英尺）的情况下,是否需要报出所有证实飞机位置的指示标志？","option":{"optionA":"需 要","optionB":"不需要","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1144,"question":"关于模拟的 VNAV 仪表进近，为了保持熟悉程序，机组可以在 ILS 进近时练习 VNAV 进近，下列说法不正确的是（ ）","option":{"optionA":"确定 ILS 调定并识别，并且在整个进近过程中监控 ILS 原始数据","optionB":"用 VOR/LOC 或 LNAV 作为横侧方式来跟保持航向道","optionC":"建立航道后，使用 APP 方式建立下滑道\t","optionD":"遵守 LOC 进近图上公布的 MDA，按照公司规定的 DDA 计算方法确定最低下降高度，到达该最低高度前断开自动驾驶仪，做出着陆或复飞的决断。"},"answer":"C"},{"qId":1145,"question":"400 英尺以后，推力手柄必须由左座控制。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1146,"question":"飞到了 DH(DA)/MDH(MDA)时建立了合适的目视参考，PF 的喊话是","option":{"optionA":"继续\t","optionB":"着陆","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1147,"question":"NDB 进近，当 ADF 指针偏离超过预定航向多少度时，必须报出？","option":{"optionA":"1","optionB":"2","optionC":"3","optionD":"5"},"answer":"D"},{"qId":1148,"question":"使用地面气源空调车以前，组件电门应该在什么位置？","option":{"optionA":"高流量","optionB":"自动","optionC":"关闭","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1149,"question":"关于暖机程序，下列说法不正确的是（ ）","option":{"optionA":"机长检查飞机后部区域无障碍。","optionB":"如果跑道条件和飞机状况不允许将推力手柄前推至 50％N1，机长应尽可能使用实际可达到的最大推力。","optionC":"进行发动机暖机需要在起飞前核实发动机滑油温度升高。","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1150,"question":"在使用 QFE 的机场，起飞和进近期间在过渡高度/层以下，能否使用水平导航和垂直导航？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1151,"question":"起飞前和落地后的职责按 \t进行划分；飞行阶段的职责按 \t进行划分。","option":{"optionA":"左座 右座 ；PF PM\t","optionB":"左座 右座 ；左座 右座","optionC":"PF PM ；左座 右座","optionD":"PF PM ； PF PM"},"answer":"A"},{"qId":1152,"question":"对于局方未进行 CDFA 航图改版的机场，暂不执行 CDFA 飞行方法，严格按照进近图飞行，并且满足以下条件：","option":{"optionA":"MDA/H 应为： 昼间/夜间 公布 MDA/H+50 英尺；VIS： 局方公布标准+400米。\t","optionB":"MDA/H 应为： 昼间/夜间 公布 MDA/H+100 英尺；VIS： 局方公布标准+400 米。","optionC":"MDA/H 应为： 昼间/夜间 公布 MDA/H+50 英尺；VIS： 局方公布标准+800 米。","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1153,"question":"在 RNP APCH 或 RNP AR 运行时，如采用带有水平和垂直引导的进近方式并使用与其相对应的 DA（H）数值，则属于( )，如仅有水平引导的进近方式，则属于( )。","option":{"optionA":"类精密进近, 非精密进近","optionB":"精密进近, 非精密进近","optionC":"精密进近, 类精密进近","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1154,"question":"加油期间能否起动或关闭 APU？","option":{"optionA":"能\t","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1155,"question":"关于除防冰概念说法正确的是（ ）","option":{"optionA":"除冰：为使飞机获得清洁的表面，从飞机上清除冰、雪、霜的过程。","optionB":"防冰：在有限的保持时间内为处理过的飞机表面提供保护，以阻止形成冰、雪、霜。","optionC":"以上都正确","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1156,"question":"当接近五边或雷达引导到五边时，选择直接切入航道至 FAF，可以选择直飞切入或直飞等方式。此时增加标准喊话：“\t”这样可以开始正确的 LNAV 航路点排序。核实水平各航路点及垂直剖面符合进近图，核实/输入适当的 RNP","option":{"optionA":"航路点排序\t","optionB":"直飞切入或直飞 FAF","optionC":"检查高度","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1157,"question":"关于非精密进近，在接近公司规定的最低下降高度时，飞行员有且只有两种选择：清楚看到和辨认要求的目视参考时方可继续下降至着陆；否则必须立即执行复飞，且( )航空器下降到最低下降高度以下。( )平飞至复飞点再决断是否复飞。","option":{"optionA":"不允许, 不允许\t","optionB":"不允许,允许","optionC":"允许,允许","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1158,"question":"飞行中 PF 和 PM 的职责可以改变。例如，可以在滑行期间是 PF，而在起飞到着陆期间是 PM。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确\t    ","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1159,"question":"如可能应避免在襟翼放出时使用减速板。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1160,"question":"在推出或拖出的过程中，能否握住或转动前轮手轮？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1161,"question":"当所有的风档加温接通灯亮时能否进行风档加温系统的电源测试？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1162,"question":"只要使用 QFE 而非 QNH 时，必须在 FMS 中选择主飞行显示上的 QFE 高度基准。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1163,"question":"使用 VNAV 仪表进近的 CDFA 方法：在( )，同时在强阵风条件下下降时， 由于最小速度转换保护，AFDS （自动飞行指引系统）可能从 VNAV PTH 转换到level chang..机组应该立即起始复飞.","option":{"optionA":"襟翼 15 或以上之前","optionB":"襟翼 15 或以上之后","optionC":"都可以","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1164,"question":"在起飞和着陆时，燃油交输活门必须关闭。此说法对否？","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1165,"question":"如果 QFE 高度表调定值超出了高度表量程范围，必须使用( ) 程序并在高度表上调定 ( )。","option":{"optionA":"QFE,QFE","optionB":"QNH,QNH","optionC":"QNE,QNE","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1166,"question":"只有当进近具备以下特征之一时才使用 VNAV","option":{"optionA":"LEGS 页面上显示五边航段的公布 GP 角","optionB":"与跑道进近终点一致的 RWxx 航路点","optionC":"跑道的进近终点之前的复飞航路点(例如 MXxx)。","optionD":"以上都可以"},"answer":"D"},{"qId":1167,"question":"飞行中，第一部通讯频率必须始终设置为规定的空中交通管制单位所用频率，另一部不使用时应该设置什么频率有飞行人员对该频率进行守听？","option":{"optionA":"141.5","optionB":"141.25","optionC":"121.5 ","optionD":"121.25"},"answer":"C"},{"qId":1168,"question":"当连接了地面气源以及隔离活门开时，是否需要关闭 APU 引气活门？","option":{"optionA":"是","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1169,"question":"IAN 飞行方法：当在 \t英尺（RA）以下 ，使用 FAC 或者 G/P 时，听觉和视觉警报都会提供。AUTOPILOT, AUTOPILOT 通过客舱扬声器发出，并且琥珀色的 AUTOPILOT 将在高度显示中闪烁.","option":{"optionA":"100\t","optionB":"200","optionC":"300","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1170,"question":"机组在断开自动驾驶时，应该如何使用自动油门？","option":{"optionA":"可以断开自动油门，也可以使用自动油门的 ARM（预位）方式","optionB":"必须断开自动油门","optionC":"只能使用自动油门的 ARM（预位）方式","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1171,"question":"无线电高度 800 尺时触发起落架警告，这时可以放下起落架后继续着陆。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1172,"question":"当气温接近(\t)的冻结不再需要冰核的作用，因此这时云中基本上不会存在过冷却水滴了。","option":{"optionA":"零下 30 度","optionB":"零下 40 度","optionC":"零下 50 度","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1173,"question":"进近时，空速超过多少时需要报出“速度大”？","option":{"optionA":"VREF+15kts\t","optionB":"VREF+20kts","optionC":"VREF+25","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1174,"question":"任何不正常的飞行指示应该由 PM 报出，PF 应主要控制飞机状态，发现了不正常指示不应该报出。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1175,"question":"宣布“紧急燃油状态”的时机是飞机的实际油量小于 3000 磅以后再考虑宣布。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1176,"question":"地面使用气象雷达期间，雷达扇区波束与地面人员的距离至少保持在多少米才能接通在正常方式？","option":{"optionA":"15","optionB":"25","optionC":"30 ","optionD":"37"},"answer":"D"},{"qId":1177,"question":"起飞期间必须由 PF 控制推力手柄，此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1178,"question":"飞机积冰对飞行有什么危害","option":{"optionA":"升力表面上的粘附物将导致并加剧气流分离，从而使性能严重恶化，造成升力下降、阻力增加并且改变飞行特性。","optionB":"直径为 1-2 毫米的颗粒能够造成升力减少 33%。","optionC":"积冰还造成阻力的急剧增加，且飞机的机动性变差。","optionD":"以上都是。"},"answer":"D"},{"qId":1179,"question":"有经验不足飞行机组成员，当所用的跑道的侧风分量大于多少时，需要机长操纵飞机起降？","option":{"optionA":"5 米/秒","optionB":"7 米/秒\t","optionC":"10 节","optionD":"10 米/秒"},"answer":"B"},{"qId":1180,"question":"起飞前，机长必须确保：","option":{"optionA":"对除防冰程序的回顾，若需要，可查看机上的《机组辅助资料》；","optionB":"切实掌握各类型除冰液的保持时间，确保在保持时间内；","optionC":"若已经超出保持时间，则应滑回，再次进行除冰。","optionD":"以上都是。"},"answer":"D"},{"qId":1181,"question":"下列关于 VSD 相关显示符号说法不正确的是 ( )","option":{"optionA":"洋红色虚线及游标：MCP ALT","optionB":"白色实线：按垂直速度和地速算出的当前飞行轨迹角。","optionC":"三角：速度限制，作为检查速度的标志","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1182,"question":"IAN 进近仅在最后进近航道两边各 60 度、( )范围，最后进近航道（FAC）引导可用；当飞机轨迹位于最后进近航道（起飞侧）两边各 90 度，低于( ) 范围内，下滑轨迹（G/P）引导可用.","option":{"optionA":"25NM 6000ftAGL\t","optionB":"23NM 6000ftAGL","optionC":"25NM 5000ftAGL","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1183,"question":"飞机飞越最后进近定位点或最后进近点后，收到的气象条件低于着陆最低标准，能否继续进近至决断高度/高或最低下降高？","option":{"optionA":"能\t","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1184,"question":"气象雷达短时接通并且不在测试位置时，气象雷达将( )。","option":{"optionA":"发射\t","optionB":"不发射","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1185,"question":"对过热和火警面板进行故障/不工作测试之前，是否应该通知地面人员？","option":{"optionA":"是\t","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1186,"question":"下列关于结冰条件下飞行说法正确的是","option":{"optionA":"在结冰条件下，飞机在初始爬升阶段更容易积冰，因为低速往往会转化为大迎角。这就将飞机的下部和机翼暴露在了结冰条件下，导致比巡航过程中更严重的积冰。","optionB":"积冰的形成可能不会被飞行员发现或无法探测到，所以在自动驾驶接通的爬升过程中飞行员应该特别警惕。建议在结冰条件中使用垂直速度（V/S）方式爬升。","optionC":"以上都不正确","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1187,"question":"在雷暴的云团中，颠簸最为强烈的部分是哪里？","option":{"optionA":"内部上升气流的地方","optionB":"内部上升和下降气流混合的地方。","optionC":"内部下降气流的地方","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1188,"question":"使用 VNAV 进近时，如果进近过程中，出现 UNABLE REQD NAV PERF 信息，机组应 \t.","option":{"optionA":"继续进近","optionB":"终止使用该进近方法","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1189,"question":"驾驶舱内任何人对滑行路线有怀疑或有异议，是否应该停住飞机进行核实？","option":{"optionA":"是\t","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1190,"question":"进行飞行员报告时，如果空速改变大于 15 节，或每 30 米高度风速变化超过 12 节，则应报告为：","option":{"optionA":"严重风切变\t","optionB":"轻度风切变","optionC":"强烈风切变","optionD":"中度风切变"},"answer":"A"},{"qId":1191,"question":"选择 QFE 时不能使用 VNAV，但是 LNAV 可以用。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1192,"question":"下列关于 IAN 说法正确的是（ ）","option":{"optionA":"使用 IAN 进近技巧与 VNAV 进近技巧相似。","optionB":"飞行程序类似于 ILS 进近，飞行员必须断开自动驾驶并人工着陆。100 英尺无线电高度以下自动驾驶接通，GPWS 音响警报响起并且 A/P 接通状态闪亮","optionC":"在进近过程中，机组不需要监控原始数据和交叉检查与其他导航线索","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1193,"question":"在非正常情况飞行中，需要口头证实的情况有：","option":{"optionA":"发动机的推力手柄、起动手柄","optionB":"发动机、APU 或货舱火警电门、飞行操纵电门","optionC":"发电机驱动断开电门、仅当一部 IRS 失效时，IRS 方式旋钮","optionD":"以上都对"},"answer":"D"},{"qId":1194,"question":"出现 GPWS 警告、风切变警告，机组实施地形避让、风切变脱离机动时； 或实施复飞时(减速板放出且未收回时),PM 应喊出“收起减速板”。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1195,"question":"做检查单期间，如果在整个程序没有完成的情况下，应该","option":{"optionA":"停止检查单，从检查单停止处完成剩余的步骤并从停止处完成检查单","optionB":"停止检查单，完成整个程序后从头开始做检查单","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1196,"question":"CDU 性能数据的输入可否在发动机启动之后完成？","option":{"optionA":"可以","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1197,"question":"在飞行的关键阶段，负责通讯的飞行员能否用扬声器代替耳机进行通讯？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1198,"question":"在实施 RNP APCH 或 RNP AR 进近时，要求使用 LNAV/VNAV 进近；方式及对应的 DA（H）数值，是否对此数值进行修正，即增加 50FT？","option":{"optionA":"需 要","optionB":"不需要","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1199,"question":"摩擦系数的测定值或刹车效应的估计值可从以下途径获得：","option":{"optionA":"由塔台/ATC 用简语报告","optionB":"正常的天气通播（ATIS）","optionC":"雪情通告（SNOWTAM）","optionD":"以上都是"},"answer":"D"},{"qId":1200,"question":"为节省时间，机组应一边脱离跑道一边做着陆后程序。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1201,"question":"我公司对局方公布机场非精密进近程序中 MDA 的夜间修正值为：","option":{"optionA":"MDA+50 英尺并向上取整百值","optionB":"MDA+50 英尺\t","optionC":"MDA+100 英尺并向上取整百值","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1202,"question":"起始进近定位点前，如果没有平衡好燃油，燃油增压泵和燃油交输活门的位置应各自如何处置？","option":{"optionA":"接通，接通","optionB":"接通，关闭\t","optionC":"关闭，接通 ","optionD":"关闭，关闭"},"answer":"B"},{"qId":1203,"question":"在（\t）不论是否平衡好燃油,都必须打开所有燃油的燃油增压泵,关闭交输活门","option":{"optionA":"完成着陆检查单前","optionB":"下降前","optionC":"起始进近定位点前","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1204,"question":"正确的复飞动作为：","option":{"optionA":"按 TO/GA、加油门、核实复飞推力调定后,按规定设置相应的襟翼","optionB":"加油门、按 TO/GA、按规定设置相应的襟翼核实复飞推力调定","optionC":"加油门、按 TO/GA、核实复飞推力调定后,按规定设置相应的襟翼","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1205,"question":"在操作襟翼、起落架设备时，喊出：","option":{"optionA":"“检查速度”\t","optionB":"“检查高度”","optionC":"“收起减速板”","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1206,"question":"使用 V/S 仪表进近的 CDFA 方法: 最晚在下滑轨迹生效或距离 FAF 点前( ) 海里开始建立着陆形态。","option":{"optionA":"2\t","optionB":"3","optionC":"5","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1207,"question":"滑行起飞简令是否应该包括预计使用的滑行路线？","option":{"optionA":"是\t","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1208,"question":"使用 IAN 的仪表进近, 此程序允许使用 QFE 操作,该说法是否正确","option":{"optionA":"正确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1209,"question":"当飞机处于正常飞行时,坡度不应超过多少度？","option":{"optionA":"15","optionB":"25","optionC":"30\t ","optionD":"35"},"answer":"C"},{"qId":1210,"question":"起始数据和导航数据必须在飞行前程序期间飞行仪表检查之前完成。此说法对吗？","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1211,"question":"如不小心关断发动机起动手柄，能否立即再次提起发动机起动手柄尝试重新起动发动机？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1212,"question":"使用 VNAV 仪表进近的 CDFA 飞行方法，在进近中使用自动驾驶仪可得到：","option":{"optionA":"自动驾驶仪提示和方式失效指示","optionB":"更精确的航道和下滑道轨迹","optionC":"更低的 RNP 限制","optionD":"以上都是"},"answer":"D"},{"qId":1213,"question":"我司规定 DDA 标准如下 （ ）","option":{"optionA":"EFIS：DDA=MDA+50ft;MCP 调整值：MDA+50ft 以百位单位向上取整","optionB":"EFIS：DDA=MDA+50ft; 以百位单位向上取整；MCP 调整值：MDA+50ft 以百位单位向上取整","optionC":"以上都可以","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1214,"question":"本公司规定当飞机放行起飞前（ ）分钟，机长、维修人员与飞行签派员要确保所有飞行操纵工作正常而且没有冰、霜或雪。","option":{"optionA":"5 分钟","optionB":"6 分钟","optionC":"7 分钟","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1215,"question":"在外界黑暗的条件下，当机上旅客还没有全部离开飞机之前，能否关断应急出口灯电门？","option":{"optionA":"可 以","optionB":"不可以","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1216,"question":"起飞推力调定后，左座的手必须放在推力手柄上直到 400 英尺。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1217,"question":"在起飞、着陆阶段，预计的起飞、着陆和复飞航迹距雷雨主体不少于（）海里。","option":{"optionA":"3\t","optionB":"5","optionC":"8","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1218,"question":"正常检查单的读法及回答方法为？","option":{"optionA":"回答式读法按波音理念改为复述式。","optionB":"按责任区或根据搭配特点的左/右座或两人都回答。\t","optionC":"按机长/副驾驶或 PF/PM 来回答","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1219,"question":"正常情况下只有在（ ）期间，可以由一个人操纵兼通讯，并明确喊话： “我操纵、我通讯”","option":{"optionA":"滑行","optionB":"巡航\t","optionC":"下降","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1220,"question":"绕飞雷雨尽可能选择从雷雨的绕飞","option":{"optionA":"下风方向","optionB":"上风方向","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1221,"question":"机上有旅客时禁止进行燃油传输，除非正在被输出燃油的油箱内的燃油量保持在 ( )或高于( )。","option":{"optionA":"1000 磅","optionB":"2000 磅\t","optionC":"3000 磅","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1222,"question":"正常情况下，襟翼大于多少时减速板应收回？","option":{"optionA":"5","optionB":"15","optionC":"30 ","optionD":"40"},"answer":"C"},{"qId":1223,"question":"能否在飞行关键阶段使用遮阳板和遮阳帘？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1224,"question":"单发是否属于飞机需要考虑超重着陆的条件？","option":{"optionA":"是\t","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1225,"question":"起始进近定位点前如果没有完成燃油平衡程序，应打开交输活门着陆。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1226,"question":"起飞推力调定后，V1 之前 PF 的手必须放在推力手柄上，此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1227,"question":"正常情况下，在什么高度/高度层以下不能进行与飞行无关的交谈，在高原机场应相应的向上调整此高度？","option":{"optionA":"400FT","optionB":"1000FT","optionC":"10000FT\t ","optionD":"20000FT"},"answer":"C"},{"qId":1228,"question":"在以下哪种情况下，请勿使用 IAN 五边进近航道（FAC）或下滑轨迹（G/P）指引：","option":{"optionA":"机组已为五边进近定位点或位于五边进近定位点和跑道之间的路径点输入了一个 AT 或 AT/BELOW 高度限制","optionB":"在飞机经过起始进近定位点之后，任一进近程序规定的五边进近定位点或位于五边进近定位点和跑道之间的路径点的高度限制遭到机组更改","optionC":"A 和 B","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1229,"question":"非精密进近，接近下降点或下滑轨迹前( ) NM 时，宣布：“放轮”、“襟翼 15","option":{"optionA":"3","optionB":"2\t","optionC":"4","optionD":"5"},"answer":"B"},{"qId":1230,"question":"着陆检查单应该由谁来回答。","option":{"optionA":"按责任区","optionB":"PF\t","optionC":"PM","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1231,"question":"高度 10000FT（AFE）以下，如果自动驾驶接通，PF 的双手可以根据情况离开驾驶盘和推力手柄，双脚也可以根据情况离开方向舵脚蹬。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1232,"question":"当雷达进近时失去无线电通信是否需要强制性复飞？","option":{"optionA":"是\t","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1233,"question":"如果巡航高度低于 3000 米时，整个飞行阶段是否需要全程戴耳机？","option":{"optionA":"需要","optionB":"不需要","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1234,"question":"如果 QFE 高度表调定值超出了高度表的范围，是否必须使用 QNH 程序？","option":{"optionA":"是","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1235,"question":"当得到 ATC 发出的“可以穿越跑道”的指令时，是否可以立即穿越跑道？","option":{"optionA":"一定可以","optionB":"必须确保没有冲突飞机或障碍后方可穿越跑道","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1236,"question":"有经验不足飞行机组成员，机场的最新气象报告中有效能见度值等于或小于多少米时，需要机长操纵飞机起降？","option":{"optionA":"2000","optionB":"1500","optionC":"1200\t","optionD":"1600"},"answer":"C"},{"qId":1237,"question":"航线上高度为 20000 英尺，绕飞雷雨时最小间隔为多少海里？","option":{"optionA":"5","optionB":"7.5\t","optionC":"10 ","optionD":"15"},"answer":"B"},{"qId":1238,"question":"起飞时，机翼下表面的低温浸透燃油霜的厚度最多不能超过多少毫米？","option":{"optionA":"13","optionB":"9","optionC":"3\t","optionD":"1"},"answer":"C"},{"qId":1239,"question":"起飞，多少英尺 AGL 以下，机组只允许完成相关的标准喊话和各自岗位的操纵、动作，不允许在此高度以下与 ATC 通讯？","option":{"optionA":"400","optionB":"800","optionC":"1000","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1240,"question":"空中使用减速板时，PM 应该一直将手放在减速板手柄上，这样可以防止减速板忘记在放出位。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1241,"question":"人工飞行时,进行操纵的交接,接操纵的飞行员必须将手、脚分别放于驾驶盘、脚蹬上,只有在获得了实际对飞机的操纵之后再回答.此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确  ","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1242,"question":"如在结冰条件下或颠簸中等待，应保持怎样的状态？","option":{"optionA":"襟翼 5","optionB":"襟翼 15","optionC":"着陆构型","optionD":"光洁状态"},"answer":"D"},{"qId":1243,"question":"为了避免发动机喘振，着陆后什么时机应该收反推？","option":{"optionA":"80 节","optionB":"60 节以下\t","optionC":"30 节以下","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1244,"question":"使用 IAN 进近不支持自动着陆，该说法是否正确","option":{"optionA":"正确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1245,"question":"我公司多少英尺以下禁止操纵减速板？","option":{"optionA":"10000","optionB":"2000","optionC":"1000\t ","optionD":"800"},"answer":"C"},{"qId":1246,"question":"使用 VNAV 仪表进近的 CDFA，此程序允许使用（ ）操作","option":{"optionA":"QNH\t","optionB":"QFE","optionC":"QNE","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1247,"question":"将过热探测电门放在 A 位，将过热火警测试电门放在过热/火警位时发现故障灯亮且相应的发动机过热灯和发动机灭火手柄不亮。表明什么情况？","option":{"optionA":"A 环路故障","optionB":"A 环路正常","optionC":"B 环路故障","optionD":"B 环路正常"},"answer":"A"},{"qId":1248,"question":"以下关于 VNAV 进近说法不正确的是（ ）","option":{"optionA":"在接近公司规定的最低下降高度时，如果没有清楚看到和辨认要求的目视参考时必须立即执行复飞。注意水平航迹的控制，要求在 MAPT 以后才可以按照公布的复飞航迹飞行。","optionB":"机组按需使用速度干预功能来调整速度。","optionC":"使用 VNAV 进近时，进近之前需检查 ANP 值小于程序默认的 RNP 值","optionD":"复飞后，再次进近准备时，如果需要使用 VANV 方式进近，无须重新在 CDU 里选择进近方式并将当前的飞行高度输入到 CDU 的巡航高度栏。"},"answer":"D"},{"qId":1249,"question":"备用仪表是 PF 和 PM 在飞行中共同监控的区域吗？","option":{"optionA":"是\t","optionB":"不是","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1250,"question":"无增压起飞发生发动机失效，在达到 1500 英尺之前或未达到越障高度前不要打开发动机引气。此说法对否？","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1251,"question":"RVSM 操作时，机长与副驾驶高度显示的空中最大允许误差为多少英尺？","option":{"optionA":"400","optionB":"250","optionC":"200\t ","optionD":"50"},"answer":"C"},{"qId":1252,"question":"738 发动机每次起动尝试最多多少分钟？","option":{"optionA":"10","optionB":"5","optionC":"2","optionD":"1"},"answer":"C"},{"qId":1253,"question":"抑制使用 VOR/DME 进行位置更新需要在哪个 CDU 页面","option":{"optionA":"性能页","optionB":"进程页","optionC":"导航选项页","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1254,"question":"如果驾驶舱进入烟气，系统必须调到 100%。停止使用氧气后，氧气面罩系统应该设置为什么位置？","option":{"optionA":"正常位","optionB":"100%位\t","optionC":"EMERGENCY 位","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1255,"question":"通常使用 LVLCHG 或 V/S 俯仰方式、或 IAN 作非 ILS 进近.,该说法是否正确","option":{"optionA":"正 确","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1256,"question":"紧急情况下应立即完成相关非正常检查单记忆项目，然后再建立正确的飞机构型和轨迹，此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1257,"question":"使用 V/S 仪表进近的 CDFA 方法：调复飞高度的时机是（ ）","option":{"optionA":"DDA 以上约 300 英尺\t","optionB":"DDA 以上约 400 英尺","optionC":"DDA 以上约 500 英尺","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1258,"question":"VNAV 进近的低温高度修正，下列说法不正确的是( )","option":{"optionA":"机组必须对以气压式高度表作为测量基准的 MDA(H),DA(H)以及 FAF 以内所有高度限制点的高度以及复飞等待高度进行温度修正。","optionB":"如果机组拟修正仪表进近程序的高度限制，包括 IAF,IF,FAF,程序转弯高度或复飞（等待）高度等，在第一次联系 ATC 时，需告知其修正意图以及修正值并获得 ATC 许可。","optionC":"雷达管制下的进/离场、起始进近、中间进近航段也需要修正。","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1259,"question":"叫检查单的过程中，为了节省时间，可以不叫出检查单的全称。此说法是否正确？","option":{"optionA":"正确","optionB":"错误","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1260,"question":"在低于－40°C 的下降阶段是否需要接通发动机防冰？","option":{"optionA":"需要\t","optionB":"不需要","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1261,"question":"飞机在地面时，如果维护人员对飞机进行了维护或测试，是否需要将所有已经做过的检查单重新做一遍？","option":{"optionA":"是\t","optionB":"否","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1262,"question":"对于仪表进近的稳定进近，要求飞机低于机场标高以上多少英尺，如进近变得不稳定应立即复飞？","option":{"optionA":"2000","optionB":"1500","optionC":"1000\t ","optionD":"400"},"answer":"C"},{"qId":1263,"question":"使用 VNAV 仪表进近的 CDFA 方法：通过 FAF 之后，一旦飞机到达复飞高度以下至少 \t英尺，并以 VNAV PTH 方式在五边上稳定，将 MCP 高度调至复飞高度。","option":{"optionA":"200","optionB":"300\t","optionC":"500","optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1264,"question":"标准的撤离口令为：","option":{"optionA":"“准备撤离”","optionB":"“做好撤离准备”","optionC":"“客舱机组就位”","optionD":null},"answer":"C"},{"qId":1265,"question":"在航线上绕飞雷雨时，飞行高度 10000 英尺，水平绕飞最小距离为：（ ）","option":{"optionA":"5 海里\t","optionB":"7.5 海里","optionC":"10 海里","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1266,"question":"以下属于标准术语的是：","option":{"optionA":"襟翼 10 度","optionB":"起飞推力调定\t","optionC":"V 抬头","optionD":"达到复飞推力"},"answer":"B"},{"qId":1267,"question":"如果 RUNWAY INHIBIT 电门在 INHIBIT 位且空速在 60 秒或更久时间内等于或大于( )节，则 RUNWAY INOP 灯亮。当空速低于( )节时 RUNWAY INOP 灯熄灭。","option":{"optionA":"250 250\t","optionB":"280 280","optionC":"220 220","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1268,"question":"在摘掉氧气面罩恢复机组通讯时，是否必须将氧气面罩放回到面罩舱内？","option":{"optionA":"必须","optionB":"不必","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1269,"question":"低能见滑行速度应小于：","option":{"optionA":"10 海里/小时\t","optionB":"15 海里/小时","optionC":"20 海里/小时","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1270,"question":"遭遇风切变时，可能只有( )识别反应时间","option":{"optionA":"5 至 15 秒\t","optionB":"15 至 25 秒","optionC":"25 至 35 秒","optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1271,"question":"飞机飞越最后进近定位点或最后进近点前，收到的气象条件低于着陆最低标准，能否继续进近？","option":{"optionA":"能","optionB":"不能","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1272,"question":"单发飞行时是否应该接通 A/T？","option":{"optionA":"应该","optionB":"不应该","optionC":null,"optionD":null},"answer":"B"},{"qId":1273,"question":"TCAS 测试时，在导航显示上显示 TCAS TEST, 随之有 TCAS 测试通过（TCAS TEST PASSED）或 TCAS 测试失败（TCAS TEST FAILED），测试显示 8秒钟后空白。测试完成时发出声响表示结束。该说法是否正确","option":{"optionA":"正确\t","optionB":"不正确","optionC":null,"optionD":null},"answer":"A"},{"qId":1274,"question":"所有的警告中，哪种警告具有最高优先级别？","option":{"optionA":"实际的风切变警告\t","optionB":"预测的风切变警告","optionC":"地形警告","optionD":"TCAS 警告"},"answer":"A"}]